<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>大纪元新闻网国际频道，即时报道国际社会和海内外华人关心的内容，为读者提供各类世界各地重大新闻，包括时政要闻、民生资讯、领导人行踪、区域冲突、反恐形势、海外华人生活、移民资讯、财经资讯等，是全球华人了解国际社会、突发新闻、世界局势、海外华人生活、移民资讯的重要窗口。 | 大纪元</title>
	<atom:link href="http://www.epochtimes.com/gb/nsc418.htm/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.epochtimes.com</link>
	<description>大纪元新闻网</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2019 10:09:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh_CN</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>美麻省理工学院终止与华为和中兴合作</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/4/n11162286.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 09:02:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[华为]]></category>
		<category><![CDATA[中兴]]></category>
		<category><![CDATA[MIT]]></category>
		<category><![CDATA[麻省理工学院]]></category>

		<description><![CDATA[世界一流大学之一、美国麻省理工学院（MIT）终止了与华为和中兴等中国电信制造商的合作关系，并加强对来自中共等国家的合作提议的审核程序。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月04日讯】世界一流大学之一、美国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BA%BB%E7%9C%81%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%AD%A6%E9%99%A2.html">麻省理工学院</a>（MIT）终止了与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B4.html">中兴</a>等中国电信制造商的合作关系，并加强对来自中共等国家的合作提议的审核程序。</p>
<p>据美国之音报导，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BA%BB%E7%9C%81%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%AD%A6%E9%99%A2.html">麻省理工学院</a>主管科研的副校长祖博尔（Maria Zuber）在一份声明中说：“由于美国联邦政府有关违反制裁法的调查，麻省理工学院不再接受来自<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B4.html">中兴</a>及其子公司的新项目或续延正在进行的项目。”</p>
<p>美国政府指称华为公司盗窃美国技术和违反美国对伊朗的制裁法之后，美国、英国和澳大利亚的几家一流大学，包括斯坦福大学和牛津大学，宣布停止接受来自华为公司的资金。</p>
<p>麻省理工学院的声明说，对有些国家的项目，除进行所有国际项目都必须接受的审核之外，还要进行额外的学术及行政审核，这些国家包括中共（含香港）、俄罗斯以及沙特阿拉伯，审查的重点风险包括知识产权、出口管制、政治权利、公民权、人权以及是否符合麻省理工学院的核心价值观和学术使命。</p>
<p>MIT加入一系列美国顶尖学府的行列，放弃使用华为与其它中国公司的电信设备，以避免丧失联邦经费。此前，美国加州大学伯克利分校（UC Berkeley）和英国牛津大学（University of Oxford）均宣布中止和华为公司新的研究合作。最近，另一所世界名校斯坦福大学（Stanford University）也透露，已暂停和华为的新研究合作和捐赠。#</p>
<p>责任编辑：钟元</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>金正恩出行屡坐名车 联合国：违反制裁令</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/4/n11162295.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 08:51:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[金正恩]]></category>
		<category><![CDATA[劳斯莱斯]]></category>
		<category><![CDATA[联合国]]></category>
		<category><![CDATA[制裁]]></category>

		<description><![CDATA[朝鲜领导人金正恩一向过着挥霍的生活，即便在该国受到经济制裁时也是如此。联合国一个监督对朝鲜制裁的专家小组表示，金正恩乘坐奢华的新款劳斯莱斯（Rolls-Royce）汽车，明显违反联合国的制裁禁令。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月04日讯】（大纪元记者陈俊村编译报导）朝鲜领导人<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9.html">金正恩</a>一向过着挥霍的生活，即便在该国受到经济<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%88%B6%E8%A3%81.html">制裁</a>时也是如此。<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD.html">联合国</a>一个监督对朝鲜<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%88%B6%E8%A3%81.html">制裁</a>的专家小组表示，金正恩乘坐奢华的新款<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%B3%E6%96%AF%E8%8E%B1%E6%96%AF.html">劳斯莱斯</a>（Rolls-Royce）汽车，明显违反<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD.html">联合国</a>的制裁禁令。</p>
<p>据日本《朝日新闻》报导，由于朝鲜多次试射导弹并进行核试，联合国安理会对该国施以多项经济制裁，其中包括禁止该国进口奢侈产品。</p>
<p>然而，这个专家小组最近公布的报告指出，美国国务卿蓬佩奥（Mike Pompeo）于去年10月在朝鲜会见<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9.html">金正恩</a>时，金正恩搭乘私人司机驾驶的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%B3%E6%96%AF%E8%8E%B1%E6%96%AF.html">劳斯莱斯</a>汽车赴会。</p>
<p>这辆新车是劳斯莱斯的旗舰车款“幻影”（Phantom），与英国女王所使用的公务车是同一款，其售价从大约462,500美元起跳。</p>
<p>在询问劳斯莱斯公司之后，该专家小组获悉，这辆车于2012年8月至2017年2月之间，在该公司位于英国古德伍德（Goodwood）的工厂生产。</p>
<p>该专家小组也在调查朝鲜购买劳斯莱斯另一车款“鬼魅”（Ghost）的案件。这辆车于2017年1月在孟加拉海关被查获，当时它正经由船只运往朝鲜。朝鲜外交官涉嫌对这次的运送做了假的申报。</p>
<p>这些专家还询问过中共和新加坡政府，有关金正恩访问这两国时所使用的多辆宾士（Mercedes-Benz，或译奔驰）汽车的车辆识别号码。新加坡政府曾要求朝鲜当局提供底盘和引擎编号，但朝鲜当局以国家安全为由拒绝提供。</p>
<p>此外，在韩国总统文在寅于去年9月访问朝鲜时，朝鲜也使用多辆日本丰田汽车公司所生产的凌志（Lexus，或译雷克萨斯）休旅车车款。该专家小组说，这也明显违反联合国的制裁禁令。#</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/eZ7HtIiQOMs" width="600" height="338" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>传美政府拒派军舰参加中共海军活动</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11161261.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 01:04:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[美国军舰]]></category>
		<category><![CDATA[中国海军]]></category>

		<description><![CDATA[美国官员称，川普（特朗普）政府阻止了美国海军和五角大楼派遣美国军舰到中国，参加4月份在青岛举行的中共海军成立70周年的庆祝活动。美国国务院认为，中共会利用美国军舰来加强其国际地位。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月04日讯】（大纪元记者张婷综合报导）美国官员称，川普（特朗普）政府阻止了美国海军和五角大楼派遣<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%86%9B%E8%88%B0.html">美国军舰</a>到中国，参加4月份在青岛举行的中共海军成立70周年的活动。美国国务院认为，中共会利用美国军舰来加强其国际地位。</p>
<h2>川普政府要遏制美中多年来毫无约束的军事接触</h2>
<p>据《华盛顿自由灯塔》报导，中共军队已经邀请美国派遣战舰和海军高级军官参加4月23日在青岛举行的活动。然而，美国国务院反对美国军队参与，主要是担心中共打算利用<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%86%9B%E8%88%B0.html">美国军舰</a>的到场来加强其国际地位。</p>
<p>因此，美国不会派船只或官员参加中共海军活动。美国的参与将仅限于美国驻华武官办公室（Defense Attaché Office）的官员。</p>
<p>《华盛顿自由灯塔》称，五角大楼发言人没有立即发表评论。</p>
<p>报导称，美国拒绝接受中共的军事邀请是一个很明显迹象，那就是，在川普总统领导下，美国对中共实施更加强硬的政策，包括遏制多年来美国军方与中共军队之间毫无约束的军事接触。</p>
<h2>美中军队即使频繁互动也不太可能产生信任</h2>
<p>《华盛顿自由灯塔》称，美国一些亲中共官员多年来一直寻求通过频繁的，通常是片面的军事交流来与中共军官“建立信任”。 然而，该计划几乎没有改变中共的区域性侵略性军事行动。而且，这种交流也没有改善中共的军事行为。去年9月30日，美国海军驱逐舰“迪凯特”号（USS Decatur）在南中国海域行使“自由航行”。中共驱逐舰靠近美舰船头，相距仅41米，迫使“迪凯特”号“采取技术动作以防撞击”。</p>
<p>去年5月，美国国防部谴责说，中共驻吉布提军事基地的人员经常用强力激光瞄准同在吉布提或附近飞行的美国飞机，造成美国飞行员眼睛受伤。</p>
<p>《华盛顿自由灯塔》称，美中军事交流的批评人士指出，这种互动不太可能产生信任，因为中共军队不像美国军方那样，它不是一个国家军队，而是在中国共产党控制之下，其主要任务是确保这个党的执政权力。</p>
<p>报导称，尽管美国对中共采取了几十年的和解政策，但中共的军队持续视美国军队是一个反对中国整体现代化的帝国主义敌人。</p>
<p>《华盛顿自由灯塔》称，预计美国不参加青岛的军事活动将会促使美国的地区盟友取消其派遣海军部队参与青岛活动的计划。据报，日本和韩国原计划派遣船只参加。</p>
<p>中共也在加大对台湾的压力。上周日，中共军方的歼-11战机一度越过台湾海峡中线，展示武力。白宫国家安全顾问约翰·博尔顿（John Bolton）批评中共军方的这一举动。</p>
<h2>美国军官和战略人士支持美军缺席青岛活动</h2>
<p>美国海军前太平洋舰队情报主管吉姆·法纳尔（Jim Fanell）表示，美国取消参与中共海军周年纪念活动是一个积极的迹象。</p>
<p>“看到美国政府维持其先前的决定，不派遣任何海军军舰参加在青岛举行的中共海军70周年国际舰队审阅，令人感到放心，” 法纳尔说。</p>
<p>“（美国）海军战舰的参与不仅使中共海军在海上的不良行为合法化，而且还会削弱2018年美国决定的不邀请中共海军参加环太平洋军演（RIMPAC）的影响力。”法纳尔说。</p>
<p>法纳尔补充说，华盛顿显然在告诉北京“我们对不接受中共海军欺凌的态度是认真的，并提醒我们的盟友，我们的承诺不仅仅是言词上的”。</p>
<p>国际评估与战略中心的中国问题专家里克·费舍尔（Rick Fisher）对川普政府做法表示支持。他表示，美国早就应该停止美中军事接触的政策。</p>
<p>“中国共产党是人类历史上最大的谋杀机器，现在正在对美国和所有自由社会产生生存威胁。” 费舍尔说。</p>
<p>美国国防部亚太事务助理部长薛瑞福（Randall Schriver）上周在众议院的一个听证会上说，中共正在破坏国际秩序。</p>
<p>美军印太司令部司令戴维森（Philip Davidson）称中共是自由开放地区所面临的最大长期战略威胁。</p>
<p>戴维森在3月27日的众议院听证会上说：“通过恐惧和经济压力，北京正在企图扩大其共产主义—社会主义意识形态，以便扭曲，破坏和取代现有的以规则为基础的国际秩序。”</p>
<p>“取而代之的是，北京寻求建立一个由中国（共）领导并具有‘中国特色’的国际新秩序，企图取代已经持续了70多年的印度太平洋地区的稳定与和平。”#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>无协议脱欧风险大 英首相寻求与工党合作</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/4/n11161344.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:57:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[脱欧]]></category>
		<category><![CDATA[英首相]]></category>
		<category><![CDATA[工党]]></category>

		<description><![CDATA[英国被迫推迟脱欧，新的脱欧日期4月12日转眼即将到来。如果英国议会不能尽快打破僵局，那么下周五英国将在未达成协议的情况下以最“硬”的方式脱欧。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月04日讯】（大纪元英国记者站报导）英国被迫推迟<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%84%B1%E6%AC%A7.html">脱欧</a>，新的脱欧日期4月12日转眼即将到来。如果英国议会不能尽快打破僵局，那么下周五英国将在未达成协议的情况下以最“硬”的方式脱欧。</p>
<p>为了避免无协议<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%84%B1%E6%AC%A7.html">脱欧</a>，英国首相特蕾莎‧梅（Theresa May）不得不冒着巨大的政治风险，与反对党<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%A5%E5%85%9A.html">工党</a>领袖科尔宾（Jeremy Corbyn）会谈。英国媒体认为，这说明梅已经弃守其谈判红线，愿意采取可能获得反对党支持的较“软”的脱欧方式，比如留在关税同盟。</p>
<h2>梅首相寻求与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%A5%E5%85%9A.html">工党</a>妥协</h2>
<p>本周二（4月2日），梅首相在唐宁街10号召集内阁会议讨论脱欧局势。由于内阁意见不统一，会议拖了七个半小时才告结束。</p>
<p>会后，梅首相在唐宁街发表讲话说，由于议会无法达成共识，她将申请将脱欧日期再次推迟到5月22日。她还要与工党领袖科尔宾举行会谈，希望达成妥协方案，在下周三欧盟紧急峰会之前在议会表决。</p>
<p>工党希望保持英国与欧盟间的关税同盟，但保守党政府一直坚持要脱离关税同盟。梅首相有意与工党协商，说明她很可能准备在此问题上妥协。</p>
<p>周三，梅首相与科尔宾举行会谈。会后，首相府向媒体表示，双方的会晤具有建设性，两党将继续会谈。但科尔宾表示，政府方面做出的改变未达到他的预期。</p>
<h2>保守党内部矛盾升级</h2>
<p>梅首相的表态虽然获得工党较正面的回应，却在保守党引起轩然大波。尽管较“软”的脱欧方案可能获得议会支持，但保守党强硬派认为这是无法接受的背叛。</p>
<p>脱欧派领军人物、前外交大臣约翰逊表示，政府的脱欧计划已经“软到即将崩溃的边缘”。</p>
<p>周三，有两名保守党政府高官因此辞职。威尔士事务次长亚当斯（Nigel Adams）在辞职信里说，与科尔宾合作是“严重错误”。</p>
<p>脱欧部次长希顿-哈里斯（Chris Heaton－Harris）则说，如果政府不想无协议脱欧，他在脱欧部的工作就毫无意义。</p>
<h2>梅首相担心北爱脱离英国</h2>
<p>梅首相2016年上任时，在脱欧问题上姿态颇为强硬，表示退出共同市场、关税同盟是其谈判红线，不可妥协。她还多次称，英国不怕无协议脱欧，因为“无协议也好过糟糕的协议”。</p>
<p>但为什么现在她的立场急剧软化，以致不惜保守党分裂也要制止无协议脱欧？有不具名的保守党高官对独立电视台（ITV）表示，梅首相最关键的考虑在于北爱尔兰的未来地位。</p>
<p>该高官表示，如果英国无协议脱欧，英国政府将不得不对北爱实行直接管理。考虑到北爱的历史和复杂的政治局势，此举将有巨大风险，甚至出现灾难性结局，导致北爱脱离英国。</p>
<p>对一个首相来说，在任内导致国家分裂是最可怕的政治遗产。因此，梅首相考虑到自己的历史地位，绝不会再考虑无协议脱欧。</p>
<p>英格兰银行行长马克‧卡尼周三表示，尽管英国政府、议会及欧盟都反对无协议脱欧，但目前无协议脱欧的风险之高令人担忧。#</p>
<p>责任编辑：文婧</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>比利时联邦委员会通过提案 打击非法器官移植</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11161016.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 22:49:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[活摘器官]]></category>
		<category><![CDATA[非法器官移植]]></category>
		<category><![CDATA[商业器官移植]]></category>
		<category><![CDATA[比利时议会]]></category>
		<category><![CDATA[欧盟48号声明]]></category>

		<description><![CDATA[为了更有效打击商业器官交易，比利时联邦议会卫生委员会于周二（4月2日）一致通过一项提案，规定该国所有参与“非法器官移植”过程的个人或团体，很快都将受到惩罚，最高刑期达15年。该委员会还提到了中国存在的活摘法轮功学员等器官的问题。

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月04日讯】（大纪元记者李言综合报导）为了更有效打击商业器官交易，比利时联邦议会卫生委员会于周二（4月2日）一致通过一项提案，规定该国所有参与“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E5%99%A8%E5%AE%98%E7%A7%BB%E6%A4%8D.html">非法器官移植</a>”过程的个人或团体，很快都将受到惩罚，最高刑期达15年。该委员会在文件中还提到了在中国存在的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%BB%E6%91%98%E5%99%A8%E5%AE%98.html">活摘器官</a>问题。</p>
<p>据比利时媒体HLN报导，该项提案规定，凡是参与组织<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E5%99%A8%E5%AE%98%E7%A7%BB%E6%A4%8D.html">非法器官移植</a>的个人或机构、非法摘取和移植器官的医护人员、接受国外非法器官移植的病人，均视为参与犯罪，可获罚金达7.5万欧元，监禁10年；如果被摘除器官者死亡或是有进行器官交易的犯罪集团参与，这个罚金最高将至15万欧元，监禁15年。</p>
<p>比利时媒体引述该提案的发起人之一Van Peel女士的话表示，此次法案引入了可获起诉的新罪行，“比如，进行器官交易中介；招募器官捐赠者；或是为商业器官交易做广告，都将构成刑事犯罪。”</p>
<p>此外，接受商业器官的病人也将受到惩罚。考虑到这些人由于健康状况被迫接受商业器官，对他们的惩罚会轻一些。卫生委员会在其解释文件中说，惩罚接受商业器官病人的目的，是为了减少对器官的需求，当需求降低时，供应就会随之减少，从而减少非法器官移植。</p>
<p>该委员会认为，一些国家存在器官被非自愿摘取的现象，甚至是特定的人群由于政治因素被<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%BB%E6%91%98%E5%99%A8%E5%AE%98.html">活摘器官</a>而死。因此禁止本国公民前去外国进行器官移植，违反者，则视为犯罪行为。</p>
<p>这份提案提到，欧洲议会在其2013年12月的决议和2016年7月的书面声明（48号声明）中都呼吁，欧盟成员国告知本国公民在中国存在活摘器官的问题，并呼吁起诉那些参与这些不道德行为的人。</p>
<p>欧洲议会2013年12月通过一项决议案，要求“中共立即停止‘活体摘取’良心犯，以及宗教信仰和少数族裔团体器官的行为”，同时呼吁立即释放包括法轮功学员在内的所有良心犯；还呼吁欧盟成员国公开谴责中国“器官移植”滥用问题，并将此事告知需要“器官移植”手术的欧洲公民。</p>
<p>2016年7月13日，一项由欧盟多党派议员联合推出的，要求中共停止“活摘器官”的书面声明（48号声明）获得半数以上议员签名支持，联署成功。</p>
<p>该书面声明说，持续可信的报告表明，中国存在系统化的、国家认可的“活摘”良心犯器官的行为，器官主要是来自和平修炼的法轮功学员，也有维吾尔族人、藏族人和基督徒。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AF%94%E5%88%A9%E6%97%B6%E8%AE%AE%E4%BC%9A.html">比利时议会</a>卫生委员会强调，只要器官存在商业价值，就会有人被诱惑试图出售它们，甚至是盗取别人的器官，因此必须尽最大努力来阻止商业器官交易。这一提案将在议会全体会议上进行投票表决，投票日期待定。</p>
<p>比利时现行关于器官贩运的立法于1986年生效，该立法禁止器官交易，规定捐赠者不可以有偿捐赠器官，器官移除必须在没有利益动机的前提下进行。</p>
<h2>国际社会强烈谴责中共的活摘器官罪行</h2>
<p>国际社会一直强烈谴责发生在中国的活摘器官罪行，并呼吁采取行动制止；鉴于其严重性，非常需要毫不拖延地对正在中国发生的器官活摘进行独立调查。</p>
<p>联合国报告员呼吁中国（中共）对器官来源负责，但没有得到中共官方的答复。</p>
<p>此外，对中共“活摘”法轮功学员及其他良心犯器官的指控连续多年被列入联合国及美国国务院、美国国会等机构的人权报告书。</p>
<p>中华民国立法院（2012年12月）、澳洲参议院（ 2013年3月）、意大利参议院人权委员会、爱尔兰议会外交事务及贸易联合委员会、美国国会外交委员会（2014年7月底281号决议案）、美国众议院（2016年通过343号决议案）、加拿大国会国际人权委员会（2014年12月），陆续通过决议，谴责中共政府“强摘”法轮功修炼者等良心犯器官。</p>
<p>与此同时，以色列、西班牙、台湾已陆续完成立法，禁止到中国大陆“进行器官移植”。</p>
<h2>追查国际：中共活摘器官行为还在持续</h2>
<p>《血腥的活摘器官》（Bloody Harvest）作者之一，加拿大前亚太国务卿，七届资深国会议员大卫‧乔高曾指出，中共利用法轮功学员及良心犯等做“活摘器官”交易，每年获利10亿美元，对于面临财政困难的中共卫生系统而言是笔巨额收入。</p>
<p>另据2015～2018年追查国际（WOIPFG）对中国大陆涉嫌“活摘”法轮功学员器官的医院、医生、红十字会器官捐献机构和医院的OPO组织持续追踪调查的结果，“活摘器官”在中国大陆仍在继续。#</p>
<p>责任编辑：李寰宇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>清华教授许章润遭打压 专家学者怎么看</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11160739.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 22:17:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国人权]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[许章润]]></category>
		<category><![CDATA[学术自由]]></category>
		<category><![CDATA[清华大学]]></category>

		<description><![CDATA[中国知名法学家、清华大学法学教授许章润上周起被校方停职、停课，并要接受调查，引发海内外人士的广泛关注。美国的《外交政策》采访了多位专家学者，并报导了他们对此事件的看法。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月04日讯】（大纪元记者张婷报导）中国知名法学家、<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E5%8D%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6.html">清华大学</a>法学教授<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AE%B8%E7%AB%A0%E6%B6%A6.html">许章润</a>上周起被校方停职、停课，并要接受调查，引发海内外人士的广泛关注。美国《外交政策》采访了多位专家学者，并报导了他们对此事件的看法。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AE%B8%E7%AB%A0%E6%B6%A6.html">许章润</a>近两年发表多篇文章及公开演讲，分析中国历史及现状，在中国知识分子群体引起很大反响。他撰文抨击中共极权，警告说中共“文革卷土重来”、“极权政治全面回归”，并呼吁中共立即停止“个人崇拜”。</p>
<p>《外交政策》称，虽然许章润目前还没有被正式解雇，但很多人已经担心，中共上周的行动可能是更加严厉行动到来的前奏，旨在使一名政治评论家噤声，并进一步使中国本已冷冰冰的学术和言论自由环境变得更加冰冷刺骨。</p>
<p>《外交政策》对一些专家学者进行了采访，以下是这些学者对许章润事件的回应。</p>
<h2>乔治·华盛顿大学教授克拉克：中共想发展科技但又束缚意识形态</h2>
<p>乔治·华盛顿大学法学院教授唐纳德·克拉克（Donald Clarke）说，许章润被停职的消息既令人震惊，因为它根本没有任何直接原因，但又不令人震惊。许章润一直是中共政治制度的批评者，而且最不能让中共容忍的是他批评了中共官员，他曾写道：“官员讲话，本为秘书手笔，不过等因奉此，居然汇编刊行，精装亮相，全球免费赠送，徒耗纸张，令人喷饭。”</p>
<p>克拉克说，中国学者（和在中国的其他人一样）不享有表达想法的自由，这已经不是什么新闻。一名大陆男子在2017年被判入狱22个月，仅仅是因为他在一个微信群组“说错了话”。中共政府正在稳步加大对那些“不守规矩”的学者施压，越来越多直言不讳的人被解雇；还有一些人发现自己被禁止出版刊物，他们现有的作品已从书店和大学阅读清单中被除去。</p>
<p>这对中国的高等教育意味着什么？克拉克对中共在遏制知识分子自由思考的情况下能否实现科技强国表示质疑。他说，“当中国（共）坚持要进行意识形态整合时，中国能在任何领域成为领导者吗？”</p>
<p>克拉克还说，《泰晤士报》高等教育世界大学排名将清华排在第22位。这些排名是否将<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E8%87%AA%E7%94%B1.html">学术自由</a>考虑在内？虽然外界可能认为，科学、技术、工程和数学等领域（清华出名的领域）的政治控制可能不那么紧，但“让我们不要忘记了（中国大学）学校的组织结构”。这种结构使党委书记为了政治目的而进行学术控制成为可能。</p>
<h2>夏业良：再优秀的学者只要触及到中共都会遭打压</h2>
<p>中国独立学者、美国卡托研究所（Cato Institute）前客座研究员夏业良指出，中共解除许章润作为<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E5%8D%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6.html">清华大学</a>教授的职务，并禁止他招收新研究生，这种惩罚性的决定表明，即使像许章润这样的谦逊学者，如果他探究中国的政治权利（political right）或向中共最高当局提出和平的、渐进的改革，也会失去他的职员福利和各种头衔。</p>
<p>夏业良表示，大约10年前，他曾和许章润在一次关注中国改革和体制变革的会议上进行了讨论。</p>
<p>夏业良说，在经过几次的镇压及面临中共领导人的独裁统治下，一些学者被解雇并被迫流亡，包括他自己、乔木和吴祚来。还有一些，比如徐友渔和周孝正，在退休后都选择了离开中国，在美国定居。</p>
<p>“很少有学者敢于公开挑战（中共）政权，并且留在中国。许章润和郑也夫是罕见的例外。”夏业良说。</p>
<p>2016年2月，知名房地产开发商任志强在微博上质疑中共提出的中国新闻机构为党服务。当时，任志强的微博有大约3700万关注者。作为回应，当局关闭了任志强的社交媒体账号，并将其留党察看。</p>
<p>“中共领导人的专制封锁了那些重要知识分子提交建议的所有渠道。相反，却鼓励那些奉承宦官的绝对服从。” 夏业良说。</p>
<h2>前政法大学讲师腾彪：限制大学只是中共镇压公民社会冰山一角</h2>
<p>腾彪说，中国共产党侵犯<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E8%87%AA%E7%94%B1.html">学术自由</a>和言论自由并不是什么新闻。在文化大革命期间，数百万知识分子被杀、被迫自杀，或被拘留在劳改营中。在此之后，该党似乎试图恢复与知识分子的关系，但时不时地还是未能掩盖住其对知识分子的敌意。中共对那些偏离党路线的人进行惩罚从未犹豫过，让他们噤声、侮辱他们、并将他们投入监狱。</p>
<p>腾彪说，中共有一个不能触动的禁区列单，而且这个列单上的名字在不断增加，包括天安门大屠杀、法轮功、维吾尔族、西藏、地下教会、持不同政见者、人权活动家、高层领导腐败、酷刑及器官移植等等。任何知识分子如果进入了禁区或通过任何研究或著作激怒了党，都要付出沉重代价，例如被解雇、定罪、拘留、（被迫）失踪和酷刑。</p>
<p>腾彪还说，他在2003年开始在中国政法大学任教。他任教期间也担任人权律师。因为他的工作触及到了中国共产党的禁区，所以“我从未获得晋升，获得研究经费，也未能被允许出版书籍”。</p>
<p>腾彪说：“2009年，我因为参加在北京举行的纪念天安门大屠杀20周年的会议再次被停职。之后，我被秘密警察绑架了三次，最终在2014年9月被解雇。”</p>
<p>腾彪还指出，近年来持有批评意见的学者更容易被中共解雇和拘留。中共在2013年印发的一份“9号文件”（“关于当前意识形态领域情况的通报”），明确告诫党员要切实“加强在意识形态领域的管理”，确保打击普世价值观、新闻自由、公民权利、党内精英资本主义和司法独立。</p>
<p>腾彪认为，加强对大学的限制只是中共领导人镇压公民社会的冰山一角。所有支持开放社会的力量，包括维权律师、持不同政见者、互联网、记者、非政府组织和地下教会，都已经受到严重压制。</p>
<p>他还表示，中共建立个人崇拜，建立社会信用体系，采用监视技术，发动反对宗教的战争，正在打造“一种新的高科技极权主义”。因此，“许章润在勇敢地对中共的不当政策提出批评后，遭到打压也就不足为奇”。</p>
<p>“中共的政权本质上是反知识分子的。每当它感受到了一场政治、金融或意识形态的危机时，就会发起一场思想战争，再次上演并升级其1957年的清洗知识分子一幕。我们现在正处于这种清洗之中。在最近的一份报告中，‘维吾尔人权项目’确定386名维吾尔族知识分子（被）失踪或被关在拘留营及监狱中，其中6人在拘留期间或在被释放后不久死亡。”</p>
<h2>墨尔本大学贝德夫：许章润经历让同事们更关注中国学术自由的寓意</h2>
<p>墨尔本大学法学院亚洲法律中心主任莎拉·贝德夫（Sarah Biddulph）表示，她几天前收到了许章润被停职的消息。“起初甚至到现在，我还在想，这个消息是否是真的。但越来越呈现出这个可怕的消息是真的。”</p>
<p>贝德夫说：“与我交谈这个话题的其他同事关注更广泛的问题，包括学术自由的寓意。许章润的工作代表了他的价值观，他在言论和写作上的坚持表明了他强烈的道德指南和不愿放弃原则。”</p>
<h2>耶鲁大学副教授张泰苏：中共操纵学术研究方向</h2>
<p>耶鲁大学法学院副教授张泰苏表示，虽然将许章润的停职和潜在的解雇可作为中共反自由派镇压的一部分来解释，但这一评估大大低估了问题的严重程度。外国媒体报导可能倾向于更多地关注带有自由主义倾向的学者，但最近（中共对）学术界政治控制的升级跨越了整个意识形态范畴，影响了几乎所有在大陆工作的社会科学家和人文学者。</p>
<p>张泰苏表示，大家常用的“镇压”这个词低估了当局当前对学术自治的攻击范围。“镇压”意味着禁止某些主题和观点，但中共目前的运动至少是加强和激励执行那些迎合中共领导人口味的所谓研究。在法学院，过去几年一直是围绕国家资助的、政治上又可取的研究课题进行。政府给予“慷慨捐赠”，每个主要的法学院都设有研究中心，相关论文也会被赋予特权在一些著名期刊上发表。</p>
<p>张泰苏谴责了中共对学术自治的攻击。他指出，总的来说，官僚和行政实体对学术届的影响要比过去更大和更加正式，他们不仅驱使学者远离那些（中共）不喜欢的话题，而且还要引导学者朝向那些政治领导层喜欢的话题和立场去发展。</p>
<p>张泰苏披露，中共利用对年轻学者不断地进行升职审查，并施压他们在最高级国家资助的期刊上发表论文，显着地加大了他们对学者研究的操控。</p>
<h2>纽约大学教授科恩：中共若剥夺许章润人身安全就是剥夺我们分享才智的机会</h2>
<p>纽约大学法学院教授杰罗姆·科恩（Jerome A. Cohen）表示，在工作上与许章润有过沟通。</p>
<p>科恩表示，许章润去年的一篇披露中共当局镇压的作品发表时，许正好在日本。他说，许章润的作品“是对一个日益残暴独裁政权的宝贵而勇敢的挑战”，但这显然会使他处于危险之中。很多同事和朋友建议他留在国外，但他最终还是决定要回国。“当我得知他有意返回时，冒昧地向他发送了一封电子邮件，督促他重新考虑他的决定。因为很明显，他不会被允许继续他的写作和教学，也可能会遭受更多地严厉制裁，不仅会剥夺他的人身安全，也将剥夺我们分享他才智的机会。不幸的是，他还是决定回国。”</p>
<p>科恩说，正如腾彪所描述的那样，失去工作和言论自由仅仅是与中共持不同政见教授所面临的风险之一。中共的任意拘留，包括绑架，旅行限制，甚至对不同政见者的配偶和子女的报复，都可能随之而来。</p>
<p>许章润在他的一篇文章中写道：“包括整个官僚集团在内，当下全体国民对于国家发展方向和个人身家性命安危，再度深感迷惘，担忧日甚，已然引发全民范围一定程度的恐慌。”</p>
<p>《纽约时报》称，许章润的文章出现在天则经济研究所的网站上，这家北京的独立智库最近被迫离开其办公场所。</p>
<p>“这很大胆”，天则所研究员姜浩在接受《纽约时报》采访时说，“许多知识分子可能也有同样的想法，但他们不敢说出来。”</p>
<p>《纽约时报》报导，许章润近日表示，清华成立了一个“工作组”，将对他进行调查，重点是他去年7月以来写的文章。</p>
<p>“我早有心理准备，大不了坐牢。”许章润说。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>北约秘书长：川普促盟国增防务开支已见效</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11161038.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 21:33:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[北约秘书长]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[防务开支]]></category>
		<category><![CDATA[斯托尔滕贝格]]></category>
		<category><![CDATA[特朗普]]></category>
		<category><![CDATA[北约]]></category>

		<description><![CDATA[北大西洋公约组织（北约）秘书长在美国国会发表讲话时表示，美国总统川普（特朗普）敦促北约盟国增加防务开支的努力已有成效。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月04日讯】（大纪元记者高杉编译报导）北大西洋公约组织（北约）秘书长在美国国会发表讲话时表示，美国总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>（<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE.html">特朗普</a>）敦促北约盟国增加<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E5%8A%A1%E5%BC%80%E6%94%AF.html">防务开支</a>的努力已有成效。</p>
<p>北约（NATO）秘书长延斯‧<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%AF%E6%89%98%E5%B0%94%E6%BB%95%E8%B4%9D%E6%A0%BC.html">斯托尔滕贝格</a>（Jens Stoltenberg）周三（4月3日）在出席美国国会参众两院联席会议时发表了历史性讲话。他在讲话中表示，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>总统推动北约盟国增加<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E5%8A%A1%E5%BC%80%E6%94%AF.html">防务开支</a>的努力已经产生了影响，并使北约变得更加强大。</p>
<p>他说：“川普总统发出了明确的信息：北约盟国必须增加防务开支”，“这一信息正在产生真正的影响。”</p>
<p>北约组织本身没有防务预算，但其各个成员国承诺，至少要将国内生产总值的2%用于北约防务开支。然而，川普此前多次指责一些北约成员国没有履行自己的义务。美国的防务开支占GDP的3.5%，川普一直呼吁其它北约成员国也增加自己的北约防务开支份额。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%AF%E6%89%98%E5%B0%94%E6%BB%95%E8%B4%9D%E6%A0%BC.html">斯托尔滕贝格</a>说，由于北约各盟国已经开始同意增加防务开支，川普本人也因此而受到好评。在美国的压力下，北约正变得更加强大。</p>
<p>他说：“在经历了多年的防务预算被削减之后，所有北约盟国都已经停止了预算的削减，而且所有盟国都增加了防务开支。在以前，他们削减了数十亿美元的防务开支，现在他们又增加了数十亿美元。”</p>
<p>斯托尔滕贝格告诉美国国会的立法者，欧洲盟国和加拿大在过去两年中已经增加了410亿美元的防务开支，到2020年底，这个数字将上升到1000亿美元。</p>
<p>他还透露说：“这笔资金将使我们能够为武装部队获得新的战斗力进行投入，包括购买先进的战斗机、武装直升机、导弹防御系统和侦察无人机等。”“这对欧洲和美国都有好处。”</p>
<p>在这次内容涉及广泛的演讲中，他还谈到了北约在赢得冷战、打击俄罗斯侵略和打击恐怖主义方面的重要性。他还赞扬了美国和北约在中东打击伊斯兰国（ISIS）的努力，称军事联盟取得了“显着进展”。</p>
<p>他表示：“由于美国的领导和我们的集体努力，我们制止了ISIS的野蛮行径，数百万人获得了解救。”</p>
<p>此次演讲恰逢北约成立70周年纪念活动。斯托尔滕贝格曾两次担任挪威首相，也是首位在国会联席会议上发表讲话的北约领导人。他是在与川普会晤一天后发表上述讲话的。在与川普会晤期间，两人都对北约联盟成员增加了防务支出表示欢迎。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>北京订购法国300架空客？路透披露数字夸大</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11160798.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 19:08:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[习近平访法国]]></category>
		<category><![CDATA[300架空客]]></category>

		<description><![CDATA[中国国家主席习近平上周访法时中方宣布订购300架空中客车。不过，路透社日前独家披露，300架飞机其实是把过去已存在的合同也包括了进去。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月04日讯】中国国家主席习近平上周访法时中方宣布订购300架空中客车。不过，路透社日前独家披露，300架飞机其实是把过去已存在的合同也包括了进去。</p>
<p>上周3月25日习近平访问法国时宣布订购<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/300%E6%9E%B6%E7%A9%BA%E5%AE%A2.html">300架空客</a>，而此前，各方预测是中方可能购买180架空客，一时引起舆论热议。中共官媒更说是“震动法国”。</p>
<p>不过，4月2日，路透社援引两名了解情况的消息人士的话表示，此订单中包含原有的交易而又重复宣布，并包括提前批准但尚未最终敲定的一些交易。</p>
<p>在上周签署的合同中，其中有10架A350，四川航空公司去年在英国范堡罗国际航空航天展览会已经对外宣布了这笔交易。</p>
<p>而且，其中一名消息人士表示，300架的总数是在整个过程的尾声、且习近平正在进行出访后提出的，不过飞机订单往往需要数个月的协商。</p>
<p>中方订购的这批客机根据公开的价目表估价大约350亿美元，但实际价格要低。</p>
<p>报导说，空中客车对订单细节不予置评，但保留大笔订单存在落差的可能性。</p>
<p>这就像2017年美国总统川普访华时中方宣布订购300架波音一样，与欧洲空客达成的“框架性协议”情形仿佛，“政治色彩”浓厚。</p>
<p>路透社援引航空界人士的话说，在与中方打交道时，波音有着与空客同样的经历。去年11月，在中美贸易战爆发前几个月，利用川普访华之机，中国宣布订购了300架波音客机。</p>
<p>当时就有一些分析人士对这一合同是否夸大表示怀疑，他们分析，这不过是中共对过去与波音已经达成的合同的一种支持而已。</p>
<p>《纽约时报》之前分析，马克龙迎接习近平到访，热情、谨慎与警惕。马克龙明确表示，在他看来，为应对中共霸权，欧洲的统一反应至关重要。</p>
<p>分析认为，在热烈的握手背后，马克龙尖锐的话语被视为法国对北京态度的缩影。马克龙说欧洲的“天真时代已经结束”，中共“利用了我们的分歧”；他并祝贺欧洲已经觉醒。</p>
<p>习近平访问法国送了大礼，但是与意大利不同，法国没有与北京签署名为“一带一路”的全球货物销售项目。#</p>
<p>责任编辑：孙芸</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>传埃塞航空波音飞机失事前 四度人机抢夺战</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11160532.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 16:24:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[埃塞俄比亚航空]]></category>
		<category><![CDATA[波音737 Max]]></category>
		<category><![CDATA[狮子航空]]></category>
		<category><![CDATA[空难]]></category>
		<category><![CDATA[防失速系统]]></category>

		<description><![CDATA[财经通讯社路透社周三（4月3日）引述两名熟知事态的消息人士的话说，埃塞俄比亚的波音737 MAX飞机失事前，机组人员因怀疑空气流动感应元件数据有误而关闭了防失速软件，但该软件仍四度介入控制飞机。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】（大纪元记者林燕编译报导）路透社周三（4月3日）引述两名熟知事态的消息人士的话说，埃塞俄比亚波音737 MAX飞机失事前，机组人员因怀疑空气流动感应元件数据有误而关闭了防失速软件，但该软件仍四度介入控制飞机。</p>
<p>目前尚不清楚什么因素导致飞机自动重启<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E5%A4%B1%E9%80%9F%E7%B3%BB%E7%BB%9F.html">防失速系统</a>（MCAS），将失事的737 MAX客机机头向下压。一名知悉事态的消息人士称，调查人员正在研究MCAS软件在无人为干预下主动介入的可能性。</p>
<p>熟悉调查的人士表示，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E5%A4%B1%E9%80%9F%E7%B3%BB%E7%BB%9F.html">防失速系统</a>是被单个传感器的错误“攻角”数据所激活的。调查现已转向飞行员最初按照紧急检查清单程序、是如何禁用MCAS的，而在飞机坠毁到地面之前，MCAS又是如何被重复启动的。</p>
<p>早先外界估测，5个月内发生的这两起波音737 MAX空难事故具有一定的相似程度，在航迹、飞行高度、速度增加方面跟自动控制系统失灵有关。</p>
<p>印度尼西亚狮子航空（Lion Air）的JT610航班在2018年10月起飞不到12分钟，就坠入大海，造成189人遇难。埃塞俄比亚航空公司（简称埃塞航空）的302航班在2019年3月10日起飞后6分钟发生坠毁，造成机上157人全部遇难。</p>
<p>另一位知情人士说，埃塞航空飞机失事前，飞行员至少两次往上拉升飞机。而他了解的初步飞行数据表明，当飞行员切断稳定器开关、禁用MCAS系统时，飞机没有处于“中立”状态，这使得情况变得更加复杂。</p>
<p>路透社引述熟悉该技术的人士的话说，这样做并不能完全关闭MCAS系统，而是切断软件和飞机系统之间的电气连接。</p>
<p>调查人员正在研究在哪些条件下，若飞行员没有反转切断机动系统，MCAS是否可以自动重新激活。</p>
<p>《华尔街日报》周三也引述知情人士话说，埃航302航班的飞行员最初关闭了MCAS驱动的发动机电源，但随后似乎重启了该系统，以应对持续陡峭的俯冲角度。</p>
<p>目前尚不清楚飞行员为什么重启了MCAS系统，而不是继续遵循波音标准的紧急事故检查表，埃塞俄比亚政府和业内官员表示，可能是飞行员抬升机头的手动操作没有达到预期效果。</p>
<p>一位知情人士告诉华日，坠机的飞行员首先转动了驾驶舱内的一个手动轮，然后重新打开电源，而手动轮控制着飞机尾翼上MCAS可影响的同一部分可动翼面。</p>
<p>这些知情人士表示，飞行员开始使用电动开关以试图往上抬升机头，但打开电源后也重新激活了MCAS系统，导致飞机继续执行强大的下行命令。</p>
<p>换句话说，如同人机大战，双方数次抢夺对飞机的控制权。防失速系统是民用飞机的标准配置，在飞机错误认为飞机失速、启动防失速程序推低机头下飞时，飞行员需要做的就是迅速紧急断开防失速系统。</p>
<p>据悉，这种防失速系统很容易断开，目前不清楚为何失事的两架飞机未能轻易断开防失速系统MCAS。</p>
<p>在去年狮航空难事故后，波音和FAA向全球的737 MAX驾驶员发出通知，提醒他们按照培训执行一个现有程序，应对飞行控制系统失灵以致误压机头的情况。</p>
<p>路透社报导说，波音737 MAX发布的新指导包括飞行员在发生问题时，切断电源开关解除MCAS系统并将其关闭。</p>
<p>而华日引述消息人士话说，这正是数月后埃航事故航班飞行员最初采取的步骤。</p>
<p>从目前了解的消息来看，确定两架失事的波音 737 MAX在坠亡前，防失速系统MCAS数次被激活，而飞行员未能及时断开MCAS系统，但什么因素导致的仍不清楚。</p>
<p>华日报导说，围绕相关安全问题展开辩论的航空专家、监管人员和飞行员接下来必须考量，为何按照波音应急程序操作显然没有像预期那样奏效，可能与飞机当时的速度、高度以及其它一些因素有关；而最终机组人员采用的其它一些非标准应急程序又如何让情况变得更糟。</p>
<p>参与调查的各方均无法发表评论。预计几天内埃塞官方将会公布3月空难的初步调查报告。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>韩国本周五率先推出商用5G网络</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11160365.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 16:10:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[韩国]]></category>
		<category><![CDATA[5G网络]]></category>
		<category><![CDATA[SK Telecom]]></category>
		<category><![CDATA[华为]]></category>

		<description><![CDATA[本周五（4月5日），韩国将正式推出商用5G网络，成为全球首个推出5G网络服务的国家，预计到2019年底将可达到100万名5G用户。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】（大纪元记者洪雅文编译报导）本周五（4月5日），<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9F%A9%E5%9B%BD.html">韩国</a>将率先正式推出商用<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/5g%E7%BD%91%E7%BB%9C.html">5G网络</a>，预计到2019年底将可达到100万名5G用户。</p>
<p>路透社报导，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9F%A9%E5%9B%BD.html">韩国</a>最大电信商SK Telecom执行副总裁Ryu Young Sang周三（4月3日）表示，“韩国电信公司提供的服务和网络，不论在速度和图像质量上都可以满足国内客户的高标准要求。”</p>
<p>SK Telecom的5G数据传输速度比4G长期演进技术（Long Term Evolution，LTE）快上20倍，有时还可以提供100倍的速度。低延迟（low latency）模式也能够更好地支援人工智能（AI）和虚拟实境（VR）功能。</p>
<p>SK电信在营销5G的活动开销上已花费数十亿美元，有多位韩流明星和奥运会金牌得主是其首批5G客户。该公司目前共计有2,700万名用户，预计至今年底将有大约100万名5G用户。</p>
<p>此外，Ryu表示，SK电信正在与其内存芯片制造公司SK海力士（SK Hynix）合作，新建5G技术操作、数位化的工厂。</p>
<p>韩国借着智能手机高居市场占有率，与其它国家竞争<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/5g%E7%BD%91%E7%BB%9C.html">5G网络</a>这块大饼，并欲把该技术投入智慧城市、自动驾驶汽车等领域发展，推动其经济增长。去年，韩国的经济增长已放缓至六年最低。</p>
<p>SK电信5G网络将支援三星电子新推出的5G智能手机Galaxy S10。</p>
<p>其竞争对手KT公司（KT Corp）则预计推出比4G LTE更便宜的5G网络吃到饱方案，还提供5G手机四年分期付款。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>不仅是华为 美国扩大对中共的技术审查</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11159775.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 12:20:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[华为]]></category>
		<category><![CDATA[技术审查]]></category>
		<category><![CDATA[微软]]></category>
		<category><![CDATA[后门程式]]></category>

		<description><![CDATA[美国政府过去一年为遏制中共科技公司涉足美国经济而采取的一系列看似不相干的行动，反映出川普（特朗普）政府越来越担心这些公司现在或将来可能会帮助北京情报机构的间谍活动。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】美国政府过去一年为遏制中共通过让中企涉足美国企业进行技术盗窃，而采取的一系列行动，包括加强对许多行业的外国投资者的审查、公开警告盟友存在潜在漏洞，以及阻止与中共有关联的公司收购涉及半导体设计等关键行业的美国公司，显示美国不仅防范<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a><span class="st">的5G威胁</span>，也在扩大对<span class="st">中国公司</span>的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%AE%A1%E6%9F%A5.html">技术审查</a>。</p>
<p>据美国之音报导，专家表示，美国国防部和国土安全部正在努力为一些设备创建安全供应链，这些设备要么对国家安全至关重要，要么是支持美国的关键基础设施。</p>
<h2><strong>美国监管机构行使新权力</strong></h2>
<p>国会去年通过了扩大美国外国投资委员会（CFIUS）职权的措施，CFIUS负责调查外国对美国企业的投资。新措施扩大了CFIUS审查投资协议的权力，这些投资协议可能会让外国合作伙伴获得美国公司非公开的技术信息。</p>
<p>CFIUS上周决定，要求中国的游戏公司北京昆仑万维科技股份有限公司（Beijing Kunlun Tech）剥离一个应用软件，有报导称，原因是担心其收集的用户数据可能被用于敲诈军方和情报人员。</p>
<p>国会议员今年1月开始向华盛顿特区施压，要求其重新考虑是否允许一家中国公司为华盛顿地铁系统生产新车。他们担心监控设备或恶意软件可能嵌入其中。</p>
<p>美国商务部去年10月宣布，禁止中国的福建晋华集成电路有限公司（Fujian Jinhua Integrated Circuit）从美国公司购买关键部件，称这对国家安全“构成重大风险”。晋华集成电路是生产半导体的中共国有企业。</p>
<p>更重要是联邦政府力求阻止中国电信硬件出口巨头<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>参与全球推出的新高速5G移动通信技术。与此同时，美国官员敦促盟友不要使用华为的设备，美国司法部已对华为公司提起诉讼，指控其窃取商业秘密和银行欺诈，其公司的首席财务官孟晚舟在加拿大被捕。</p>
<h2><strong>美国或对华为实施更多行动</strong></h2>
<p>艾金‧岗波律师事务所（Akin Gump）的律师凯文‧沃尔夫（Kevin Wolf）于2010到2017年间在华盛顿担任商务部助理部长，负责出口管理。他估计美国政府正在考虑对华为采取至少七种当前、未决或潜在的行动，并且实施这些行动的权力掌握在美国大多数政府实体手中。</p>
<p>白宫可以发布一项行政命令，完全禁止华为进入美国市场，或者是国会通过一项法律，指示白宫采取类似行动。</p>
<p>商务部至少有两个备选方案正在考虑之中。它可能会实施严重的出口限制，使华为无法获得关键部件，或限制华为公司从美国公司获得关键技术的能力。无论是哪一种，对于华为来说，都可能带来可怕的经济后果。#</p>
<p>责任编辑：钟元</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美军高官促国会提高军费 应对中共威胁</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11159692.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 09:36:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[中共威胁]]></category>
		<category><![CDATA[美军军费]]></category>
		<category><![CDATA[美国国会]]></category>
		<category><![CDATA[美军]]></category>

		<description><![CDATA[美国国防部和军方高级官员们说，中共是美国中远期将面对的最大安全威胁。他们敦促国会继续提供强劲的预算支持，以应对来自中共和俄罗斯等潜在对手越来越大的挑战。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】美国国防部和军方高级官员们说，中共是美国中远期将面对的最大安全威胁。他们敦促国会继续提供强劲的预算支持，以应对来自中共和俄罗斯等潜在对手越来越大的挑战。</p>
<p>据美国之音报导，在美国国防预算审批程序中扮演关键角色的众议院军事委员会，4月2日就美国陆军和空军来年的军费预算举行了听证会。</p>
<p>陆军和空军的四位最高文职和军事官员一致对国会议员们说，正如国家国防战略报告中所说的，俄罗斯和中共都是美国面对的大国竞争中的主要对手，而以经济实力为后盾和投入力度来看，中共在中远期的威胁力更强。</p>
<p>陆军部长埃斯珀（Mark Esper）是五角大楼掌管陆军事务的最高官员。他说：“从长远来看，中国（中共）是更大的挑战。他们继续集中精力投资开发尖端技术，包括人工智能、定向能和高超音速技术。北京系统性盗窃智慧产权也使他们能比以往更廉价、更快速地研发军事能力。”</p>
<p>北京称其军事现代化用于和平目的与保卫国家安全。但是，白宫计划提名担任下一位<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%86%9B.html">美军</a>参谋长联席会议主席的现任陆军参谋长米莱上将（Mark Milley）说，情况并非如此。</p>
<p>米莱说：“中国（中共）是美国和盟国中远期面临的一个重大威胁。我认为他们是修正主义强国，寻求削弱美国在太平洋地区的影响力，并将自己定为控制西太平洋乃至整个亚洲地区的强国。他们正在为21世纪中期前在全球挑战美国创造条件。”</p>
<p>空军部长威尔逊在呈送众议院军委会的书面证词中也对中共的威胁做出了类似的评估。不过，她在面对国会议员们的提问时说，美国空军做好了应对潜在对手当前威胁的准备，并促请国会继续提供足够的经费，以维持美国在中远期的军事优势。</p>
<p>威尔逊说：“美国正在建设一支更加具有杀伤力和备战状况更好的空军。我们比两年前的备战能力更好，在很大程度上是因为国会给了空军适当的资源。”</p>
<p>五角大楼上个月向国会报送了2020财政年度计划支出2200亿美元军费的国防预算。官员们说，这项预算将为美国与中共和俄罗斯的大国竞争再迈出坚实的一步。不过，因为庞大的金额和引起争议的预算账目分类方式，预计这项预算​​会在民主党掌控的国会众议院遇到挑战。#</p>
<p>责任编辑：钟元</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>印媒：卫星图片显示中共在洞朗修路建设施</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11159415.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 07:58:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>
		<category><![CDATA[印度]]></category>
		<category><![CDATA[不丹]]></category>
		<category><![CDATA[洞朗]]></category>
		<category><![CDATA[军事对峙]]></category>

		<description><![CDATA[正当印度与巴基斯坦的关系紧张之际，有印度媒体援引卫星图片表示，中共近期在毗邻不丹和印度边界的洞朗高原增加军事活动，让印度进一步感受到压力。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】（大纪元记者陈俊村编译报导）正当<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%B0%E5%BA%A6.html">印度</a>与巴基斯坦的关系紧张之际，有印度媒体援引卫星图片表示，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>近期在毗邻<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8D%E4%B8%B9.html">不丹</a>和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%B0%E5%BA%A6.html">印度</a>边界的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%9E%E6%9C%97.html">洞朗</a>高原增加军事活动，让印度进一步感受到压力。</p>
<p>2017年6月，印度军队越过边界阻止<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%9E%E6%9C%97.html">洞朗</a>地区修路，引发中印之间长达七十几天的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%86%9B%E4%BA%8B%E5%AF%B9%E5%B3%99.html">军事对峙</a>。</p>
<p>洞朗位于西藏亚东县下亚东乡。中共在该地区修筑的道路可以使其军队前往介普山脊（Jampheri Ridge）。在该山脊可监控具有战略地位的西里古里走廊（Siliguri Corridor）。</p>
<p>印度虽然没有对洞朗地区宣示主权，但支持<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8D%E4%B8%B9.html">不丹</a>对该地区所主张的主权，而这也是该国派兵到洞朗地区的理由。</p>
<p>尽管中印双方后来在8月同意结束对峙，并撤走各自的部队，但印度The Print网站报导说，最近的卫星图片显示，中共军方在该地区兴建很多硬路面（hard standing），可用来驻扎部队、存放物品、停放车辆甚至直升机。</p>
</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="zh-tw">
<p dir="ltr" lang="en">Near Doklam, China is again increasing forces, building roads &amp; even a possible heliport<a href="https://t.co/SyAY92VTuE">https://t.co/SyAY92VTuE</a></p>
<p>Modi ji’s attempts to appease China &amp; create a false impression of tough mindedness at home isn’t working.</p>
<p>— SonaliRanade (@sonaliranade) <a href="https://twitter.com/sonaliranade/status/1113045541896646657?ref_src=twsrc%5Etfw">2019年4月2日</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<p>其中一个硬路面有一个长40米、宽25米的停机棚，可能用来停放直升机，尤其是直-10和直-19这样的攻击直升机。而直升机加油和维修所需的支援设施，可能不久就会兴建。</p>
<p>另有两个硬路面大到足以分别容纳一个营的兵力，包括车辆等装备。而在距离洞朗高原不到2公里的反坡（reverse slope）上，停放了至少100辆车，还有大量的帐篷以伪装网覆盖，或隐藏在大型的树木之下。</p>
<p>该网站也发现一些帐篷和半永久结构，可用来安置士兵和装备。</p>
<p>此外，在洞朗高原下方的托尔萨河（Torsa river）以西，有一条新的道路已在施工。这条道路以与四周环境一样的棕色泥土进行伪装，所以在空拍照片中不易显现。它连接另一条通往洞朗高原的新路。</p>
<p>另外，在西藏错那县也有军事设施在施工中。自从洞朗对峙事件之后，中共军方开始加强在错那县的边防设施，就像在整个中印边境一样。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>温哥华校园突发火灾 23岁学生被控纵火罪</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/3/n11159461.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 07:23:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[加拿大]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[地方头条]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻聚焦]]></category>
		<category><![CDATA[温哥华]]></category>
		<category><![CDATA[温哥华新闻（卑诗）]]></category>
		<category><![CDATA[生活网精选]]></category>
		<category><![CDATA[蒙特利尔]]></category>
		<category><![CDATA[纵火]]></category>
		<category><![CDATA[兰加拉学院]]></category>
		<category><![CDATA[Langara College]]></category>
		<category><![CDATA[校园]]></category>

		<description><![CDATA[涉嫌于4月1日在温哥华兰加拉学院（Langara College）纵火后逃逸的23岁学生纳斯瑞丁·阿杜斯玛·阿里（Nasradin Abdusamad Ali）在周二（4月2日）被正式控以纵火罪。兰加拉学院因这一事件被连续关闭两日后，将于周三重新开放。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】（记者余天白编译报导）涉嫌于4月1日在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%A9%E5%93%A5%E5%8D%8E.html">温哥华</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B0%E5%8A%A0%E6%8B%89%E5%AD%A6%E9%99%A2.html">兰加拉学院</a>（Langara College）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%B5%E7%81%AB.html">纵火</a>后逃逸的23岁学生纳斯瑞丁·阿杜斯玛·阿里（Nasradin Abdusamad Ali）在周二（4月2日）被正式控以纵火罪。<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B0%E5%8A%A0%E6%8B%89%E5%AD%A6%E9%99%A2.html">兰加拉学院</a>因这一事件被连续关闭两日后，将于周三重新开放。</p>
<p>周二，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%A9%E5%93%A5%E5%8D%8E.html">温哥华</a>警方对阿里正式控以一起<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%B5%E7%81%AB.html">纵火</a>罪、一起持有可燃物罪。周二下午，身着蓝色防风衣、面色紧张的阿里在省级法庭短暂出庭。阿里将在本周五上午再次出庭，接受保释聆讯。</p>
<h2>三个爆炸物</h2>
<p>周一上午11:30左右，位于温哥华49街的兰加拉大学科技楼（又称T楼）突发火情。温哥华警方抵达现场后迅速认定火灾有人为嫌疑，并将整座<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%A1%E5%9B%AD.html">校园</a>全部疏散。4个小时后，大温交警部门在素里市逮捕了嫌疑人-兰加拉学院学生阿里。所幸事件过程中无一人受伤。</p>
<p>温哥华警察局发言人多塞特（Jason Doucette）表示，嫌疑人阿里涉嫌携带多个“可燃装置”进入<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%A1%E5%9B%AD.html">校园</a>，并在其中两个装置爆炸、引发火灾后逃离校园。温哥华警方爆炸物处理组在周一下午检查校园时，发现了第三个可燃装置，且装置安有点火设备。第三个可燃物在现场被警方安全引爆。</p>
<figure id="attachment_11156943" style="width: 450px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/04/D3GJjXdUcAAQam9.jpg"><img class="size-medium wp-image-11156943" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/04/D3GJjXdUcAAQam9-450x338.jpg" alt="温哥华兰加拉学院西北角入口处的科技楼（又称T楼）出现火情，该楼的师生首先遭到疏散。（推特截图）" width="450" height="338" /></a><figcaption class="wp-caption-text">4月1日中午，温哥华兰加拉学院西北角入口处的科技楼（又称T楼）出现火情，该楼的师生被疏散。（推特截图）</figcaption></figure>
<h2>校园重归安全</h2>
<p>兰加拉学院在周一晚间10:20宣布，温哥华警方已完成对整座校园的安全排查，校园已经恢复安全。然而，兰加拉学院周二仍取消了全部课程，以处理周一疏散过程中师生留下的个人物品。同时，由于周一的火灾启动了校内的自动灭火装置，清洁人员也在周二进行了清扫地面、吸干水分等工作。</p>
<p>周三（4月3日），兰加拉学院将重新开放，但最先起火的科技楼仍将保持关闭，以修复楼内的受损设施。校方尚未宣布该大楼重新开放的日期。</p>
<p>兰加拉学院通讯主管费舍尔（Lisa Fisher）对CBC表示，师生可以在周三放心地重返校园：“学校师生或公众没有理由需要担心回到校园。但在T楼有课程的学生需要和老师联系，以获得进一步的指示。”</p>
<h2>嫌犯有被控记录</h2>
<p>纵火嫌犯阿里曾因涉嫌对他人口出威胁、并涉嫌偷窃价值$5,000以下财物，曾于2018年2月被控二起罪名。但两起控罪在当年8月被搁置。</p>
<p>阿里的家人在周二来到法庭外，但错过了开庭时间。其家人对媒体表示，阿里已在一年前从家中搬出，此外未作出任何评论。</p>
<p>兰加拉学院通讯主管费舍尔已经确认，阿里是该校的注册学生，已在兰加拉学院就读数年。</p>
<p>温哥华警方在阿里位于素里的家中已找到更多证据。警方尚未公布其纵火的动机。</p>
<p>责任编辑：童宇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中共强摘器官 芬兰议会九议员吁惩罚罪犯</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11157870.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 02:25:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[独立法庭]]></category>
		<category><![CDATA[中共活摘器官]]></category>

		<description><![CDATA[3月1日，芬兰议会全球问题小组主席萨图‧哈西（Satu Hassi），联名八位芬兰议会议员致信中国国家主席习近平、人大常务委员会委员长栗战书和中共驻芬兰大使陈立，表示关注中共对法轮功的迫害，同时要求将强摘法轮功学员器官的罪犯绳之以法。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】3月1日，芬兰议会全球问题小组主席萨图‧哈西（Satu Hassi），与八位芬兰议会议员联名致信中国国家主席习近平、人大常务委员会委员长栗战书和中共驻芬兰大使陈立，表示关注中共对法轮功的迫害，同时要求将强摘法轮功学员器官的罪犯绳之以法。</p>
<p>九位议员分别来自芬兰七个不同的政党，包括正统芬兰人党、中心党、左翼联盟党、绿色联盟党、芬兰社会民主党、芬兰基督教民主党和瑞典人民党。</p>
<p>联名信中强调，依据英国“独立人民法庭”的临时裁定，即对中国发生的强摘法轮功学员器官和其他中国良心犯器官的罪行的指控是确凿的，以及面对大量的证据，不能将这些视为“谣言或宣传”，因而呼吁中共当局进行调查，采取措施，并对罪犯绳之以法。</p>
<p>信中所指的英国“独立人民法庭”（Independent people’s tribunal）成立于2018年10月16日，宗旨为调查中共强制摘取良心犯器官的罪行。该法庭的主席由英国御用大律师尼斯爵士（Sir Geoffrey Nice QC）担任。</p>
<p>芬兰九位议员的联名信的全文翻译如下：</p>
<div id="ar_bArticleContent" class="ar_articleContent">
<p>赫尔辛基<br />
2019年3月19日</p>
<p>中国国家主席习近平<br />
人大常务委员会委员长栗战书<br />
中共驻芬兰大使陈立</p>
<p>各位阁下，</p>
<p>作为芬兰议会议员，我们对有关中共暴力虐待法轮功学员的报导日益关注。这一议题已在中芬人权双边会谈中多次讨论过。</p>
<p>最近，我们注意到杰弗里尼斯爵士（Sir Geoffrey Nice）主持的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%B3%95%E5%BA%AD.html">独立法庭</a>的工作。独立法庭正在调查在中国发生的强摘法轮功学员器官和其他中国良心犯器官的罪行。2018年12月，独立法庭做出临时判决，裁定这些指控是确凿的。</p>
<p>杰弗里尼斯曾在海牙国际法庭主导对塞尔维亚前总统斯洛博丹‧米洛舍维奇（Slobodan Milošević）的审判。</p>
<p>此外，欧洲议会和美国国会众议院在其决议中认定，强摘器官的供体来自良心犯的报告是“一贯的、可信的”。</p>
<p>预计<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%B3%95%E5%BA%AD.html">独立法庭</a>将于今年春天做出最后判决，届时犯罪者更多的罪行将曝光于天下。</p>
<p>这是极其严重的反人类罪指控。我们知道中国当局否认所有这些指控并将其称为反华宣传。</p>
<p>作为芬兰议会议员，我们认为，在大量证据面前，加上独立医疗专业人士和国际法律专家的介入，我们不能漠视这些证据，我们不能将它们视为谣言或宣传。因此，我们呼吁中国当局进行调查，并采取必要措施，将那些被证实参与这些罪行的组织或个人绳之以法。</p>
<p>芬兰议会全球问题小组主席萨图‧哈西（Satu Hassi）</p>
<p>议会议员：<br />
维勒‧塔维奥（Ville Tavio）<br />
艾拉‧帕洛涅米（Aila Paloniemi）<br />
汉娜‧萨尔基宁（Hanna Sarkkinen）<br />
欧蒂‧艾尔兰科-卡希洛托（Outi Alanko-Kahiluoto）<br />
埃尔基‧图奥米奥亚（Erkki Tuomioja）<br />
纱丽‧埃赛亚（Sari Essayah）<br />
汉娜‧哈尔米帕（Hanna Halmeenpää）<br />
伊娃‧比奥代（Eva Biaudet）#</p>
</div>
<div id="bArticleEnglishTranslation"> 责任编辑：李洁思</div>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>全球大城市面临可负担住房短缺危机</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11158382.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 21:15:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[可负担住房]]></category>
		<category><![CDATA[危机]]></category>
		<category><![CDATA[房地产]]></category>

		<description><![CDATA[可负担住房危机正席卷全球。尽管各国投资了数以百万计美元，建造了数十万套住房，但经济住房短缺问题依然存在。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】（大纪元记者高杉编译报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%AF%E8%B4%9F%E6%8B%85%E4%BD%8F%E6%88%BF.html">可负担住房</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html">危机</a>正席卷全球。尽管各国投资了数以百万计美元，建造了数十万套住房，但经济住房短缺问题依然存在。</p>
<p>据《华尔街日报》（Wall Street Journal）报导，世界各地的城市，从纽约到伦敦，从斯德哥尔摩到悉尼，都在努力解决日益严重的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%AF%E8%B4%9F%E6%8B%85%E4%BD%8F%E6%88%BF.html">可负担住房</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html">危机</a>。</p>
<p>一些国家侧重于促进不受束缚的自由市场解决方案，而另一些国家则更多地使用租金控制和政府补贴等措施。但没有一种方法能够解决这些危机，而且大多数措施都会产生其它的、负面的连锁反应。</p>
<p>根据全球领先的私营国际<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%88%BF%E5%9C%B0%E4%BA%A7.html">房地产</a>顾问服务机构、伦敦房地产咨询公司莱坊（Knight Frank）所提供的数据，在过去5年中，全球32个主要大城市的房价平均增长了24% ，而同期的平均实际收入仅增长了8% 。</p>
<p>经济学家表示，令人震惊的是，即使在过去六年的全球经济繁荣时期，人们的负担能力也出现了恶化。原因是收入的增长一直无法跟上房价的快速上涨。</p>
<p>莱坊的报告还显示，在过去五年中，在全球25个大城市中，有18个城市经通胀调整后的房价增幅超过了居民收入增幅。在另外两个地方——迪拜和圣保罗，由于实际收入的下降幅度超过了房价的降幅，导致它们也同样面临着相同的问题。</p>
<p>迁徙（移民）模式是导致这个危机的部分原因。城市在过去的十年中蓬勃发展，工作机会和收入使得人口正从遥远的郊区、乡镇迁回中心城市。</p>
<p>莱坊全球研究主管利亚姆‧贝利（Liam Bailey）对此表示：“全球各地城市都正在遭遇住房负担能力不足的问题，部分原因却恰恰在于它们自身的成功。”</p>
<p>投资者们对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%88%BF%E5%9C%B0%E4%BA%A7.html">房地产</a>需求的不断增加也推动了房屋价格不断飙升，其中既包括本国那些会购买第二套住房的 “夫妻共同经营”的投资者，也包括那些试图利用新技术和日益全球化金融体系的外国投资者。</p>
<p>但政府没有足够的资金来补贴新的经济房供应。随着人口老龄化，养老金和医疗保健需求的不断增加，大多数政府的预算都很紧张。</p>
<p>私营部门也无法解决经济房危机。在许多遭受重创的城市，开发商已经建造了数十万套住房，但其中大多数的定价对象都是高端买家和租户，而不是那些被高价挤出市场的中产阶级和工薪阶层。</p>
<p>东京是少数几个经济房供给跟得上需求的城市之一，这阻止了可负担住房危机的发生。但这在很大程度上是由于政府放松了对住房政策的管制，而其它国家将很难重复这一政策。</p>
<p>澳大利亚新南威尔士大学（University of New South Wales）城市未来研究中心（City Futures Research Centre）研究员劳伦斯‧特洛伊（Laurence Troy）表示：“这（种政策）违背了有序规划和发展城市的理念。”</p>
<p>为了控制房价，包括加拿大和澳大利亚在内的一些国家的政府已经增加了旨在抑制投资者或外国人购房的税收。在过去十年的大部分时间里，中国投资者的购房活动尤为活跃，推动了房价上涨。但由于中共近期的资本管制，中国投资者的购买活动已有所减少。</p>
<p>几年前，温哥华和多伦多的房价以每年30% 的速度增长。但是现在房价几乎没有变化，部分原因是针对外国买家的高额销售税，以及收紧的规定导致购房家庭更难获得抵押贷款。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>荷兰安全机构：勿用中俄网络技术和设备</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11158222.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 21:09:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[AVID]]></category>
		<category><![CDATA[5G技术]]></category>
		<category><![CDATA[华为]]></category>
		<category><![CDATA[中俄黑客]]></category>
		<category><![CDATA[荷兰情报与安全总局]]></category>

		<description><![CDATA[荷兰安全部门周二（4月2日）向荷兰政府提呈建议：不要使用对荷兰频繁进行网络黑客攻击的国家的技术和设备，如中国和俄罗斯。

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】（大纪元记者李言综合报导）荷兰安全部门周二（4月2日）向荷兰政府提交年度报告并建议：不要使用对荷兰频繁进行网络黑客攻击国家的技术和设备，如中俄。</p>
<p>据路透社报导，荷兰政府计划在未来几年用5G电信网络代替目前国内尚在使用的紧急服务网络（即C2000），因此该国正在寻求未来的网络建设供应商。</p>
<p>荷兰安全机构“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8D%B7%E5%85%B0%E6%83%85%E6%8A%A5%E4%B8%8E%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%80%BB%E5%B1%80.html">荷兰情报与安全总局</a>”（AIVD）在其年度报告中表示，对于积极利用网络从事有违荷兰利益勾当的国家，荷兰不宜依赖它们的硬件或软件交换敏感信息或处理重要流程。</p>
<p>AIVD根据所掌握的网络情报进一步表示，来自中俄的数字间谍企图对网络安全构成重大威胁。</p>
<p>目前，荷兰主要的盟友美国和澳大利亚均表示，考虑到国家安全问题，在下一代（5G）移动网络建设中，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>技术公司将被排斥在外。</p>
<p>美国方面一直在提醒各国：<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>是听命于中共的企业，其网络设备可能留有“后门”——当需要从事网络间谍活动时，这扇“后门”会随时敞开。</p>
<h2>AVID早已注意到“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E4%BF%84%E9%BB%91%E5%AE%A2.html">中俄黑客</a>”</h2>
<p>作为反恐组织，AIVD在其2018年的年度报告中亦指出过，中俄均有网络攻击企图，即通过网络间谍活动获取信息，以牟取利益。在AVID的报告中，网络攻击者利用网络间谍活动渗透欧洲的跨国公司以及重要的研发机构等，窃取大量的重要保密信息。</p>
<p>另外 ，据荷兰《人民报》（Volkskrant）2018年1月报导，AVID曾于2014年渗透到俄罗斯黑客组织“舒服熊”（Cozy Bear）使用的计算机，对其监视了几周的时间。</p>
<p>11月份，当2014年底，当“舒服熊”要对其主要目标之一——美国国务院进行攻击时，被AVID逮个正着，AVID及时通报了美国驻海牙领事馆，后者马上通知美国国家安全局NSA等相关机构将“舒服熊”清理掉。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>委国拘6美石油公司高管 彭斯与家属会面</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11158306.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 21:07:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[彭斯]]></category>
		<category><![CDATA[委内瑞拉]]></category>
		<category><![CDATA[Citgo]]></category>
		<category><![CDATA[西特哥石油]]></category>
		<category><![CDATA[美国人]]></category>

		<description><![CDATA[美国副总统迈克·彭斯（Mike Pence）周二与被委内瑞拉拘留的美国西特哥石油公司高管的家人会面，他表示当局将继续对委国石油工业施压，坚定对PDVSA石油公司的制裁立场。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】（大纪元记者洪雅文编译报导）美国副总统迈克‧<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>（Mike Pence）周二与被<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A7%94%E5%86%85%E7%91%9E%E6%8B%89.html">委内瑞拉</a>拘留的美国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A5%BF%E7%89%B9%E5%93%A5%E7%9F%B3%E6%B2%B9.html">西特哥石油</a>公司高管的家人会面，他表示当局将继续对委国石油工业施压，坚定对PDVSA石油公司的制裁立场。</p>
<p>彭博社报导，4月2日，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>在白宫与被拘押者家属见面，并严正要求马杜罗政府释放六名“被非法关押”的美国炼油商<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A5%BF%E7%89%B9%E5%93%A5%E7%9F%B3%E6%B2%B9.html">西特哥石油</a>公司（Citgo Petroleum Corp.）高管；他亦表示“马杜罗政权应释放所有政治犯”。</p>
<p>彭斯说，川普政府正在考虑对马杜罗盟友古巴采取“强硬行动”，来对委国施加压力。</p>
<p>这六名被拘押的美国石油高管均为美国公民，分别是前代理总裁何塞·佩雷拉（Jose Angel Pereira）、托梅欧·巴迪尔（Tomeo Badel）、阿利瑞欧·札恩布拉诺（Alirio Zambrano）、乔治·托雷多（Jorge Toledo）、格斯塔维·加登纳斯（Gustavo Cardenas）和荷西·札恩布拉诺（Jose Zambrano）。</p>
<p>他们在2017年被委瑞内拉当局指控非法签下高达40亿美元的合同，涉及在国营石油公司洗钱和贪污行为而被拘押。</p>
<p>此次会面是白宫给马杜罗政权加压的最新公开活动。上周，川普也会见了委瑞内拉临时总统胡安·瓜伊多（Juan Guaido）的夫人法比亚娜·罗萨莱斯（Fabiana Rosales）；并警告俄罗斯让其从委国撤出军队，否则华府会运用“所有选项”，促使莫斯科撤军。</p>
<p>据信，受害家属之后或将与国务卿蓬佩奥会面。</p>
<p>西特哥石油公司是<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A7%94%E5%86%85%E7%91%9E%E6%8B%89.html">委内瑞拉</a>国营石油公司PDVSA的美国子公司。#</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/shR-WdJbC2w?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【新闻看点】中共威胁联合国各国使团 引哗然</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11158234.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 21:06:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻看点]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[联合国]]></category>
		<category><![CDATA[各国使团]]></category>

		<description><![CDATA[总部设在纽约的国际人权组织“人权观察”，昨天（4月1日）发表了一份声明，谴责中共用威胁来对抗联合国人权理事会审查它的人权记录。声明中指控中共在上个月，曾向多个驻日内瓦的外交使团致函，全程向他们施压和警告，要求他们不要出席3月13日由美国、加拿大、德国、荷兰与英国等国主办的新疆人权问题讨论会，扼杀批评中共恶劣人权记录的声音，引舆论哗然。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】大家好，欢迎大家关注<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9C%8B%E7%82%B9.html">新闻看点</a>，我是李沐阳。</p>
<p>总部设在纽约的国际人权组织“人权观察”，昨天（4月1日）发表了一份声明，谴责中共用威胁来对抗<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD.html">联合国</a>人权理事会审查它的人权记录。</p>
<h2>中共代表团威胁各国外交使团</h2>
<p>声明中指控中共在上个月，曾向多个驻日内瓦的外交使团致函，全程向他们施压和警告，要求他们不要出席3月13日由美国、加拿大、德国、荷兰与英国等国主办的新疆人权问题讨论会，扼杀批评中共恶劣人权记录的声音。</p>
<p>同时一些发展中国家使团的外交人员还向人权观察证实，中共外交官还曾亲自上门警告他们不能与会。</p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/Px0Aelmu-vI" width="640" height="360" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center>人权观察发声明之后，他们获得了一份中共代表团发给<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%90%84%E5%9B%BD%E4%BD%BF%E5%9B%A2.html">各国使团</a>的恐吓信。也有多个国家的外交官向法新社证实，他们都收到了中共代表团的信函，上面有中共驻日内瓦办事处代表团大使俞建华的签字。信中要求各外交使团顾念它们国家与中共的双边关系，不要赞助或参与这个讨论会。</p>
<p>中共对别国外交使团进行恐吓威胁，又一次引起了舆论哗然，还有学者敦促美国联邦调查局（FBI）调查中共的恐吓行为。有分析指出，劣迹斑斑的中共现在已经不顾忌国际形象，它就是当今世界最大的恐怖组织。</p>
<h2><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD.html">联合国</a>审查中国人权记录 中共恐慌</h2>
<p>这次人权理事会会议是审查中共“普遍定期审议”（UPR）报告，对中国人权记录进行审查，并且提出问题。“普遍定期审议”，是对每一个联合国成员国人权记录的定期审议，这次会议是正式审议中共的人权记录情况。</p>
<p>正因如此，中共极力要阻止各方的批评。据人权观察介绍，中共不仅向联合国官员进行施压，而且将联合国国别工作组和特定非政府组织提交的文件从“普遍定期审议”材料中剔除。</p>
<p>人权观察在声明中指出，在联合国人权理事会的相关会议中，中共代表团对侵犯人权的各项议题，特别是中国新疆地区大约100万维族人被任意拘押问题，“没有做出任何可信的答复”。</p>
<p>人权观察日内瓦分部主任费雪（John Fisher）在声明中指出，中共“企图动用公私部门的各种压力，抵制协调一致的国际行动”。它要求<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%90%84%E5%9B%BD%E4%BD%BF%E5%9B%A2.html">各国使团</a>对中共的人权记录表示赞扬；向那些批评中共人权记录的各国使团进行威胁，要他们为双边关系负责；劝说伊斯兰合作组织（OIC）成员赞扬中共对穆斯林的措施；不让独立的中国团体有任何机会出席任何政府咨询或提交材料；企图以秩序问题阻止一个非政府组织在人权理事会发言讨论新疆问题等等。</p>
<p>多国外交官也出面表示，中共多次向他们表示威胁，要求他们在3月15日联合国人权理事会正式审查中共的人权记录时，替中共背书。一名外交官告诉法新社，中共代表团“试图掌控一切”。</p>
<p>在中共的施压下，虽然仍有多个国家使团、联合国人权高级专员和人权专家以及非政府组织在仗义执言，要求联合国关注中共全面侵犯新疆人权的问题；但也有不少不敢得罪中共的国家，屈服于中共压力，在新疆人权问题上保持了沉默。</p>
<h2>有些国家为何屈服于中共压力？</h2>
<p>人权观察中国部主任理查森（Sophie Richardson）举了一个“最明显的例子”。一个月前土耳其外交部曾发声明，强烈谴责新疆的人权问题。但随后伊斯兰合作组织（OIC）外长会议通过决议，称赞中共保护穆斯林社区的权益，而且在联合国会议期间又重申了对中共的赞扬。</p>
<p>理查森指出，“这种巨大的反差，让人很想知道，北京跟伊斯兰合作组织里的大国到底说了什么，让它们采取了明显不同的立场。”</p>
<p>人权观察表示，中共还试图说服伊斯兰合作组织的成员国，公开赞扬中共如何对待穆斯林国民，并要求与中共“友好”的国家，占据会议结尾的发言名额。</p>
<p>在将近100个要求会议结尾时发言的国家当中，只有13个国家得到了发言权。其中只有挪威在发言中谴责了中共的新疆政策。所以人权观察向各国政府呼吁，在今年6月举行的联合国人权理事会会议上采取行动，要求中共尊重国际人权标准，甚至应该讨论践踏人权的中共，是否还应该拥有人权理事会成员的资格。</p>
<h2>人权观察质疑：中共是否应留在人权理事会？</h2>
<p>理查森指出，中共对外交使团的施压和威胁，明显违背了人权标准，也对联合国人权事务产生了破坏作用。他建议联合国应该考虑，中共是否还应该继续留在人权理事会。</p>
<p>旅美中国问题观察人士张健指出，当年很多人不相信法轮功学员遭到中共的残暴镇压。但随着证据越来越多，人们发现“无数的法轮功学员被失踪、被关押、被虐待，乃至被活摘器官”。数不清的案件，都能证明“中共根本没有法治”，它就是当今世界上最大的恐怖组织，邪恶至极。</p>
<p>关注新疆问题的美国乔治城大学历史学教授米华健（James A Millward）认为，面对中共政府的恐吓，各国应该联合起来，就新疆人权问题发声，并且要保护居住在本国的穆斯林不要受到中共政府的骚扰。</p>
<p>米华健建议美国联邦调查局对中共的恐吓行为进行调查，并且根据《马格尼茨基法》，对涉及新疆再教育营的中共官员实施制裁。他指出，“这种措施很重要”。</p>
<p>好的，感谢您关注<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9C%8B%E7%82%B9.html">新闻看点</a>，再会。</p>
<p>大纪元《新闻看点》制作组  #</p>
<p>责任编辑：李昊</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>马杜罗欲剥夺瓜伊多议长豁免权 外界担忧</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11158200.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 19:25:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[委内瑞拉]]></category>
		<category><![CDATA[最高法院]]></category>
		<category><![CDATA[欲剥夺]]></category>
		<category><![CDATA[瓜伊多]]></category>
		<category><![CDATA[议长豁免权]]></category>

		<description><![CDATA[相继获得约50国家承认的委内瑞拉临时总统胡安‧瓜伊多（Juan Guaido），周一（4月1日）被马杜罗政府掌控的最高法院起诉，要求撤销其身为国民议会议长的豁免权。此举或使瓜伊多陷于牢狱之灾。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】（大纪元记者洪雅文编译报导）相继获得五十多个国家承认的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A7%94%E5%86%85%E7%91%9E%E6%8B%89.html">委内瑞拉</a>临时总统胡安‧<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%93%9C%E4%BC%8A%E5%A4%9A.html">瓜伊多</a>（Juan Guaido），周一（4月1日）被马杜罗政府掌控的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%80%E9%AB%98%E6%B3%95%E9%99%A2.html">最高法院</a>起诉，要求撤销其身为国民议会议长的豁免权，引发外界担忧。</p>
<p>CNBC报导，委国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%80%E9%AB%98%E6%B3%95%E9%99%A2.html">最高法院</a>法官迈克尔‧莫雷诺（Maikel Moreno）4月1日裁定，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%93%9C%E4%BC%8A%E5%A4%9A.html">瓜伊多</a>因为在2月底到3月初期间出访阿根廷、巴西、哥伦比亚、厄瓜多尔和巴拉圭等拉丁美洲国家，违反出国禁令被起诉，并要求制宪议会取消议会议长瓜伊多享有的豁免权。</p>
<p>马杜罗政府的同盟，制宪议会（Constituent Assembly）预计将在未来几天内支持该请求。</p>
<p>法院的判决引发外界担忧瓜伊多或被逮补。然而，分析专家表示，鉴于美国军事的干预威胁，瓜伊多入狱被捕的情况不太可能发生。</p>
<p>瓜伊多的夫人法比亚娜‧罗萨莱斯（Fabiana Rosales）上个月底在白宫椭圆形办公室与美国总统川普会面时表示，她对其丈夫的安全非常担忧，“我担心我丈夫的生命”。</p>
<p>3月28日，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A7%94%E5%86%85%E7%91%9E%E6%8B%89.html">委内瑞拉</a>总审计院宣布，禁止瓜伊多担任公职15年，并以恐怖主义罪名逮捕了他的幕僚长罗伯特‧马瑞罗（Roberto Marrero）。不过被瓜伊多视其为无效，拒绝接受。</p>
<p>美国和其它大多数西方国家都表示支持瓜伊多。瓜伊多在今年1月份援引宪法公开称马杜罗在2018年的连任是非法的，并宣布自己为临时总统。美国国家安全顾问约翰‧博尔顿（John Bolton）1月29日在一条推文中警告称：“那些企图颠覆民主、伤害瓜伊多的人将面临严重后果。”</p>
<p>在过去五年中，约有300万委内瑞拉人因生活条件恶劣逃至海外。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>习近平访欧后 欧盟领袖批欧中贸易不对等</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11158191.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 17:25:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[欧洲]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[习近平]]></category>
		<category><![CDATA[欧盟]]></category>
		<category><![CDATA[一带一路]]></category>
		<category><![CDATA[中欧贸易]]></category>

		<description><![CDATA[在中国国家主席习近平刚结束欧洲之行不久，欧盟委员会主席让-克洛德·容克（Jean-Claude Juncker）周一（4月1日）公开表示，反对中共不公平和不对等的贸易行为。他表示，已经和习近平说到此事，且这种情况不能再持续。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月03日讯】（大纪元记者张婷综合报导）在中国国家主席<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3.html">习近平</a>刚结束欧洲之行不久，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AC%A7%E7%9B%9F.html">欧盟</a>委员会主席让-克洛德·容克（Jean-Claude Juncker）周一（4月1日）公开表示，反对中共不公平和不对等的贸易行为。他表示，已经和习近平说到此事，且这种情况不能再持续。</p>
<p>据CNN报导，容克表示，3月26日与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3.html">习近平</a>在巴黎会面期间，他直接向对方提出了欧中不对等的贸易问题。当时，与会的还有德国总理默克尔、法国总统马克龙。</p>
<p>容克对德国联邦州萨尔兰（Saarland）的议员说，他告诉习近平：“中国公司可以自由进入我们的欧洲市场，但我们却无法进入中国市场，这种情况不能再持续下去。”</p>
<p>容克还补充说，中共对欧洲企业设定限制，“而在这里，我们对中国投资者没有设定限制”。</p>
<p>容克表示，北京对其人权记录的任何批评都是敏感的，在中共增加投资之际，这使得欧洲拿出一个统一的外交政策越发困难。</p>
<p>“一个（<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AC%A7%E7%9B%9F.html">欧盟</a>）国家无法谴责中国（共）的人权政策，因为中国投资者正在其一个港口投资。”容克说，“而另一个国家不能支持日内瓦人权委员会做出的决定，因为中国投资者正在其领土上投资。”</p>
<p>容克强调说：“这样运作是不行的。”</p>
<p>欧洲官员早已指出，北京利用其作为一些欧洲小国的主要投资者地位，来换取他们在欧盟事务上的支持。而希腊就是最明显的例子。</p>
<p>中共近年来加大对希腊的投资。希腊电信公司Forthnet与中国中兴通讯公司（ZTE）等三家中国公司达成合作，为希腊规模5亿欧元（约合5.6亿美元）的光纤网络项目提供资金。还有中国煤炭生产商中国神华和希腊Copelouzos Group合作投资清洁能源项目，投资金额达30亿欧元。中共国企中远集团买下了希腊比雷埃夫斯港（Piraeus）的多数股份。</p>
<p>2017年6月，在联合国人权理事会于日内瓦举行的一次会议上，欧盟拟发表批评中共人权问题的声明，质疑中共对政治活动人士和异见人士的打压。在28个欧盟成员国的最终投票环节，希腊投出了唯一一张反对票。</p>
<p>《纽约时报》发文称，这是欧盟第一次在人权理事会上没有就中国（中共）等国的人权侵犯状况发表声明。欧盟一直以在该理事会上采取进步的人权立场而自豪，但理事会里一些人权记录不佳的国家习惯性地对欧盟指名道姓的决议和考察本国行为的做法进行抵制。</p>
<p>同年9月，时任德国副总理兼外长加布里尔（Sigmar Gabriel）呼吁北京尊重“一个欧洲政策”，称中共的行为是在“分裂欧洲”，威胁欧洲的“统一”。</p>
<p>上周在习近平与容克、默克尔和马克龙在巴黎会面期间，作为东道主的马克龙在联合会上敦促中共要“尊重欧盟的统一及其在全球所承载的价值观”。</p>
<p>“没有人是天真的，但我们尊重中国，我们有决心与其进行对话及合作。当然，我们也希望我们的主要合作伙伴尊重欧盟的统一以及欧盟在全球所承载的价值观。”马克龙说。</p>
<p>习近平前往巴黎之前，先访问了意大利，并与意大利总理孔特（Giuseppe Conte）签署了“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>”合作谅解备忘录。</p>
<p>在中意两国签署合作协议的前一天，欧盟领导人展现对中共的统一立场，警告意大利政府与中共签署“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>”双边协议的后果。</p>
<p>美国多次指责北京利用“一带一路”在进行“债务陷阱外交”，使合作国家通过向中共借款来支付中国承包商，以便建造合作国无法承担的基础设施项目。</p>
<p>去年的多份报告指出，中共的“一带一路”项目已经令亚非欧三洲至少13个国家深陷沉重外债，恐引危机。美国指责，当这些国家无力偿还时，中共就会趁机获得对该国的政治和战略资源的控制。斯里兰卡已经因为偿还不起对中共的债务而不得不将其最重要的战略港口汉班托塔港以及港口周围1.5万英亩的土地交给中共，租期长达99年。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中共宣布管控芬太尼 美议员表示谨慎乐观</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11158095.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 17:17:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[美国社会]]></category>
		<category><![CDATA[中美谈判]]></category>
		<category><![CDATA[鸦片类药物]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[网络购物]]></category>
		<category><![CDATA[芬太尼]]></category>

		<description><![CDATA[周一（4月1日），中共监管机构宣布自5月1日开始，将把芬太尼类物质列入毒品管制范围进行管控，以回应华府在贸易谈判中提出中方加强管制芬太尼的强烈要求。但美国众议院议员对此决定“审慎乐观”，并指出如果不能切实实施，这项决定则将毫无意义。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】（大纪元记者洪雅文编译报导）周一（4月1日），中共监管机构宣布自5月1日开始，将把<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8A%AC%E5%A4%AA%E5%B0%BC.html">芬太尼</a>类物质列入毒品管制范围进行管控，以回应华府在贸易谈判中提出中方加强管制芬太尼的强烈要求。但<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>众议院议员对此决定“审慎乐观”，并指出如果不能切实实施，这项决定则将毫无意义。</p>
<p>路透社报导，对中共把<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8A%AC%E5%A4%AA%E5%B0%BC.html">芬太尼</a>类物质列为管控药物的决定，联邦众议院、行政当局中国委员会主席克里斯‧史密斯（Chris Smith）1日表示，“虽然我对中共将芬太尼类药物列入管控目录、作为贸易谈判的一部分，感到审慎乐观，但是如果（中方）没有落实执行，这项行动将沦为毫无意义。”</p>
<p>“中国生产的芬太尼已经被贩运到<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>，正在杀害美国人，中方有能力打击这种毒品交易，但从未这样做。”</p>
<p>史密斯在声明中写道，“我们过去从中国（中共）领导人那里听到了许多令人安慰，但空洞的言论&#8230;&#8230;我们必须继续密切关注这次事态的发展，如果他们不采取果断行动并执行这项新政策，就要让中国（中共）官员和制造商承担责任。”</p>
<p>此前，川普（特朗普）总统曾要求中共对合成阿片类药物的“分销商和推动者”实施死刑。</p>
<p>史密斯表示，他就此提出法案HR 1542，让美国可以在现有权力下制裁参与芬太尼生产和贩运的所有中共官员和业者。</p>
<p>联邦司法部指出，中国已成为美国芬太尼的主要来源国，进口此类处方药、控制性麻醉品在美国属于非法行为。但通过邮件与合法网上购物平台进入美国的毒品数量仍持续增长。</p>
<p>根据美国国会关于在境内使用芬太尼的调查发现，2018年，由于美国邮政局的疏忽，消费者可以很容易地从中国“实验生产处”（labs）在线购买芬太尼并邮寄到美国。</p>
<p>对于中共将从5月1日起，把芬太尼类物质列入《非药用类麻醉药品和精神药品管制品种增补目录》的新规，美国缉毒局（DEA）表示，这一进展将有助于杜绝中国走私者通过改变芬太尼类药物的成分来规避法律。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>尼泊尔遭严重雷雨袭击 至少25人死400人伤</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11157617.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 11:58:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[尼泊尔]]></category>
		<category><![CDATA[雷雨]]></category>
		<category><![CDATA[暴风雨]]></category>

		<description><![CDATA[尼泊尔警方和官员表示，尼泊尔南部部分地区3月31日遭严重风暴和雷雨袭击，造成至少25人遇难，数百人受伤。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%BC%E6%B3%8A%E5%B0%94.html">尼泊尔</a>警方和官员表示，尼泊尔南部部分地区3月31日遭严重风暴和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9B%B7%E9%9B%A8.html">雷雨</a>袭击，造成至少25人遇难、数百人受伤。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%BC%E6%B3%8A%E5%B0%94.html">尼泊尔</a>总理卡德加‧普拉萨德‧奥利（K.P. Sharma Oli）在推特上发文证实说，这场灾难造成25人死亡、大约400人受伤。</p>
<p>“直升机已经准备好，可立即进行救援。”奥利说，他向遇难者家属表示哀悼。</p>
<p>受灾的巴拉区（Bara District）官员拉杰什‧巴杜尔（Rajesh Paudel）表示，由于救援人员仍在力求到达更多的受影响地区，预计死亡人数可能还会更多。</p>
<p>据报导，这场暴风和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9B%B7%E9%9B%A8.html">雷雨</a>将受灾区域的许多树木与电线杆连根拔起，导致当地发生断电，救援队也难以进入受灾区域，同时该地区也面临医疗设备短缺的问题。现在正逢尼泊尔雨季，而春季时都会有频繁的暴雷雨，但从来没有造成这么大的伤亡。</p>
<p>受灾地区巴拉位于加德满都（Kathmandu）以南约62公里（39英里）处，与印度东部的比哈尔邦（Bihar）接壤。#</p>
<p>责任编辑：张婷</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中共收集你的DNA做什么？美专家揭黑幕</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11156644.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 11:07:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国人权]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[DNA数据库]]></category>
		<category><![CDATA[监控]]></category>
		<category><![CDATA[基因数据库]]></category>
		<category><![CDATA[生化武器]]></category>

		<description><![CDATA[中共正在设立全球最大的DNA数据库。中共企图把个体DNA信息与实时监控工具相结合，建立一个无孔不入的数字化集权国家。而西方专家更认为，中共收集个体DNA的黑手已经伸到海外，且可能将人类基因数据库武器化。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】（大纪元记者吴馨综合报导）中共正在设立全球最大的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/dna%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93.html">DNA数据库</a>，企图把个体DNA信息与实时<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9B%91%E6%8E%A7.html">监控</a>工具相结合，建立一个无孔不入的数字化集权国家。而西方专家更认为，中共收集个体DNA的黑手已经伸到海外，且可能将人类<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93.html">基因数据库</a>武器化。</p>
<p>史蒂文‧W‧莫舍尔（Steven W. Mosher）先生是人口研究所（Population Research Institute ）的主席，也是《亚洲恶霸：为何中国梦是世界秩序的新威胁》（Bully of Asia: Why China’s Dream is the New Threat to World Order）一书的作者。他曾在斯坦福大学研究人类生物学，并师从著名的遗传学家路易吉‧卡瓦利-斯福扎（Luigi Cavalli-Sforza）。</p>
<p>3月24日，莫舍尔在英文大纪元上撰文揭露，中共正在全球通过生物基因公司收集建立人类基因库，并可能将此武器化，小范围内可打击重要敏感人物及其家族，而更大范围内可摧毁人种。因此莫舍尔提醒，保护美国人的基因组数据是一个国家安全问题。</p>
<p>中共当局曾在2014年概述了其三类“魔法武器”：军队、洗脑宣传和统战战术。莫舍尔认为中共有第四类魔法武器：生物武器。</p>
<h2>中企正在收集美国人的基因 建立数据库</h2>
<p>从直接收购美国生物技术公司开始，中共正在采用各种手段收集美国人的DNA。例如，中共国家资助的企业深圳华大基因科技有限公司（BGI）于2013年收购了美国基因测序公司Complete Genomics，让该中国公司获得了一个<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/dna%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93.html">DNA数据库</a>，其中包含大量美国人的个人基因信息。但这只是这家中共基因测序巨头起步的开始。</p>
<p>根据美中经济与安全审查委员会（USCC）最近的一份报告，华大基因“与美国医疗保健提供者和研究机构建立了许多合作伙伴关系，以提供大规模的基因测序，并支持医学研究工作”。与华为一样，华大基因部分由中共国家补贴，能够以便宜的价格提供基因组测序、数据分析，以及遗传和临床数据存储。</p>
<p>不过，尽管它的服务可能很便宜，但是却是有代价的。</p>
<figure id="attachment_11060964" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/02/dna-3539309-1920-600x400.jpg"><img class="wp-image-11060964 size-large" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/02/dna-3539309-1920-600x400-600x400.jpg" alt="科学家发现，人的意念能改变DNA的状态，可能影响癌症病情。" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">从直接收购美国生物技术公司开始，中共正在采用各种手段收集美国人的DNA。(pixabay)</figcaption></figure>
<p>USCC报告说，华大基因通过这种方式收集的是“获取基因测序数据以及美国人的临床数据”。当然，它不仅从一个地方收集数据，而是收集了很多不同项目的数据，因此这家中国公司可能正在积累一个关于美国人的数据库，这个数据库可能比现有的任何其它数据库都要大。</p>
<p>除了华大基因之外，USCC的报告还确定了至少23家与中国相关的公司，这些公司目前在美国获得了许可进行分子诊断或其它基因检测，包括全基因组测序。这些公司中的任何一家都“可以获取个体患者的基因数据”。美国的医院、诊所甚至一些商业DNA检测公司现在经常将DNA样本送到中国进行分析。</p>
<p>另外，除了莫舍尔提到的华大收集美国人的数据外，2011年，丹麦《工程师》（Ingeniøren）网站报导，设立在丹麦的华大基因欧洲总部与丹麦几所大学合作参与建立丹麦人基因测序平台，前期涉及150位丹麦人，并预计会对更广泛的丹麦人群进行基因测序。华大基因欧洲总部还准备向个人出售基因测序结果。</p>
<h2>被中企检测等于向中共交出个人特权</h2>
<p>莫舍尔的文章写道，鉴于中共正在收集和分析数千万本国公民的DNA，中国的公司具有其它国家的公司无法比拟的收集DNA数据的有利条件。</p>
<p>DNA检测的“祖先”服务是美国家庭成员在去年圣诞节期间互赠的最热门礼物之一，总共有超过1,200万美国人收集了他们的DNA样本，并邮寄给了商业DNA测试公司，以分析他们的血统。</p>
<p>毕竟，重新发现失散多年的家庭成员、确认一个人的民族身份和发现自己的遥远祖先，这是非常有趣的事情。甚至总统候选人也渴望证明他们拥有美洲原住民的血统，即使测试显示他们只是有一点沾边。</p>
<p>问题是，那些将唾液样本送去分析的人实际上可能正在付出沉痛代价：将其处理个人遗传密码的“特权”移交给了中共。谁愿意成为中共庞大DNA收集项目中不知情的合作者呢？</p>
<h2>中共法律要求中企为中共服务</h2>
<p>中国的微基因（WeGene）等公司在其网站主页上积极地征求上传此类内容，并承诺“对您的祖先进行分析”。但其用户协议却承诺，它将“在必要时向相关国家当局提供此类信息”。中共创建大规模DNA数据库的努力意味着这种“必要性”已经存在。</p>
<p>毫无疑问，中国服务器上存储的任何私营公司拥有的遗传数据都可以被中共随意访问。近年来通过的中国法律，如2015年的《国家安全法》和2016年的《网络安全法》，都要求中国公司与中共当局合作。</p>
<figure id="attachment_10992633" style="width: 450px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/01/284290_medium.jpg"><img class="wp-image-10992633 size-medium" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/01/284290_medium-450x594.jpg" alt="" width="450" height="594" /></a><figcaption class="wp-caption-text">互联网平台背后潜藏着中共非法收集民众大数据。(Getty Images)</figcaption></figure>
<p>无论中共控制的公司和其美国合作伙伴的合同就隐私协议承诺了什么，那些都是毫无价值的，所有的中国高科技公司，特别是那些在《中国2025》计划中确定的11个高科技领域的公司，无论是国有企业还是私营企业，都须与国家紧密合作。</p>
<p>华大基因欧洲总部总裁李宁在2011年接受丹麦《工程师》网站记者采访时，否认丹麦人的基因信息会被送往中国，他曾对记者说：“这完全是丹麦的项目，所有的信息和数据都属于丹麦人民。项目的目的是为丹麦人民建立一个基本的数据库，并在未来为他们服务。”巧合的是，2016年丹麦媒体报导，530万丹麦人的健康隐私信息被错误地由丹麦国家血清研究所（Statens Serum Institut）邮寄到了位于丹麦的中国公司中国签证申请中心（Chinese Visa Application Centre）。</p>
<h2>保护公民数据是国家安全问题</h2>
<p>莫舍尔的文章写道，这并不意味着，如果您的基因组数据存储在美国，就可以完全防止中共获取。从来自中国的网络攻击就可看出，事情不会那样。美国网络安全公司Mandiant的数据显示，自2008年以来，针对美国生物技术公司的黑客攻击次数剧增。根据USCC报告详细列出的公开报导违规行为数量来判断，其中许多攻击都成功了。总体而言，卫生部门，特别是生物技术部门的网络安全控制很有限。</p>
<p>美国保护健康数据隐私的法律也很薄弱，特别是在基因学领域。正如USCC在其报告中所指出的那样：因为“祖先”DNA测试作为市场上的消费品而非医疗服务，……该类数据处理不受健康数据保护法《健康保险流通与责任法案》（HIPAA）的保护，从而引发了对隐私和数据安全的担忧。</p>
<p>美国需要在保护其公民的基因隐私方面做得更好。首先能做的就是禁止在中国测试美国人的DNA，同时禁止将美国人的基因组信息传输到中国。保护美国人的基因组数据是一个国家安全问题。</p>
<figure id="attachment_7290051" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2013/02/1302191019382262.jpg"><img class="wp-image-7290051" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2013/02/1302191019382262.jpg" alt="" width="600" height="436" /></a><figcaption class="wp-caption-text">美国计算机安全公司Mandiant Corp于2013年2月19日发布报告指出，中共军队61398部队是中共政府资助的最大的黑客集团。图为河南省许昌市的网络公安警察。（大纪元资料室）</figcaption></figure>
<h2>基因组数据武器化 后果不堪设想</h2>
<p>与许多其它的尖端技术一样，生物技术是两用技术。这意味着中国庞大的美国人基因组信息和医疗相关的数据库可以军民两用。因此对国家安全的风险是真实存在的。使用已经在中国很容易获得的技术，并且最多在几年内在资金充足的国家赞助项目中将其武器化后，中共至少有两种可能的攻击途径。</p>
<p>第一种情况涉及个人。正如USCC报告中所写的，“中国（中共）可以针对基因组数据或健康记录揭示的特定个体脆弱性进行攻击。……这种袭击的目标个人很可能是战略性人物，例如外交官、政治家、高级联邦官员或军事领导人。”</p>
<p>第二种情况涉及群体。各族裔人士的基因有很大不同，中共可以利用这种不同研发针对对手基因的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%94%9F%E5%8C%96%E6%AD%A6%E5%99%A8.html">生化武器</a>。根据目前中共操纵基因组的能力，只要这样的生物武器被想像出来，在给予足够的时间和资源后，就会实现。</p>
<p>统治中国的中共一党专政是否会对开发和部署这种武器在道德上有任何内疚？显然不会。毕竟，一个选择对无辜的信仰者进行迫害，并把他们视为生物组织器官库匹配给任何愿意支付器官移植费用的人的政权，显然它们将人的生命视为可以任意处理的商品。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美议员麦考尔：中共是美国的头号敌手</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11157200.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 09:12:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>
		<category><![CDATA[一带一路]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[头号敌手]]></category>

		<description><![CDATA[美国德州共和党籍联邦众议员、众议院外交委员会资深成员麦克·麦考尔（Rep. Michael McCaul, R-TX）4月1日在华盛顿智库威尔逊国际学者中心讨论了当前全球的热点问题。他说，“一带一路”的扩张表现出中共有意主导全球经济，是美国的头号敌手。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>德州共和党籍联邦众议员、众议院外交委员会资深成员麦克‧麦考尔（Rep. Michael McCaul, R-TX）4月1日在华盛顿智库威尔逊国际学者中心讨论了当前全球的热点问题。他说，“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>”的扩张表现出<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>有意主导全球经济，是<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%B4%E5%8F%B7%E6%95%8C%E6%89%8B.html">头号敌手</a>。</p>
<p>据美国之音报导，威尔逊国际学者中心总裁简‧哈曼（Jane Harman）提及<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>”计划延伸到北冰洋。由于北极的极地冰盖融化形成新的洋面，因而在欧亚之间形成一条新的航线，将会大大缩短两地之间的航程。中共在这方面进行基础设施和破冰船等投入，意味着“一带一路”已经扩展到美国的边境线附近。</p>
<p>麦考尔说，他任众议院国土安全委员会主席时，最后一次威胁简报是由联邦调查局的反间谍部门做的。该部门说，其工作重心正在从恐怖主义极端分子转向中共。他说，这意味着中共是首要威胁。俄罗斯是威胁，但中共通过“一带一路”将影响力扩展到全球范围。</p>
<p>萨尔瓦多现任总统在即将卸任前，和中共签了协议，让中国人使用其两个港口。中国人甚至把自己的工人都带过来，榨取那里的资源，基本上从经济上控制了那个国家。麦考尔说：“他们将把5G带进去。当中国（中共）提出5G，等于拥有了这些国家。”</p>
<p>麦考尔说，中国人拿下斯里兰卡的港口，在吉布提建了军事基地，而且就挨着美军基地。他说，中共在这方面特别有侵略性。</p>
<p>麦考尔谈到正在进行中的美中贸易谈判，说知识产权盗用应该包括其中。他说：“他们从我们的经济中窃取了数万亿美元，在我们的大学和研究部门，特别是医疗机构。”</p>
<p>当被问到美国对中国是否过于强硬，是否放弃接触政策？麦考尔说：“他们是敌手。我们必须这样看待他们。他们遍布全球，其最终目的是要占据经济和全球的主导地位。”#</p>
<p>责任编辑：钟元</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>土耳其执意购买俄罗斯导弹 美停售F-35战机</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11156910.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 08:16:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[F-35]]></category>
		<category><![CDATA[战机]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[土耳其]]></category>
		<category><![CDATA[S-400]]></category>

		<description><![CDATA[美国官员表示，由于土耳其执意向俄罗斯购买S-400防空导弹系统，经美国警告后仍不改变主意，美国决定停止出售F-35匿踪战机给土耳其这个在北约（NATO）的长期盟国。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】（大纪元记者陈俊村编译报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>官员表示，由于<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6.html">土耳其</a>执意向俄罗斯购买S-400防空导弹系统，经美国警告后仍不改变主意，美国决定停止出售F-35匿踪<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%88%98%E6%9C%BA.html">战机</a>给<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6.html">土耳其</a>这个在北约（NATO）的长期盟国。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>国防部代理首席发言人萨默斯（Charles Summers）在星期一（4月1日）发表的声明中指出，美方对于其与土耳其之间的F-35<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%88%98%E6%9C%BA.html">战机</a>合作关系的目前情况深感遗憾，而国防部正采取谨慎的步骤保护花费在这项重要技术上的共同投资。</p>
<p>萨默斯说：“我们就此事件进行的重要对话将会继续。然而，美国已经中止与土耳其F-35作战能力有关的交机和活动，直到他们放弃采购S-400为止。”</p>
<p>他补充说：“如果土耳其购买S-400，他们持续参与F-35这个项目（对美国）就有风险。”</p>
<p>在上个月于国会山庄举行的一场听证会中，北约欧洲盟军最高司令部司令、美国欧洲司令部司令斯卡帕罗蒂（Curtis Scaparrotti）表示，他针对此事的最佳军事建议是，美国不要与购买俄罗斯系统的盟国合作，以免威胁美军最先进的能力之一。</p>
<p>有官员担忧，土耳其同时购买美国和俄罗斯的武器，会使俄罗斯有机会取得美国的先进技术，进而找到反击F-35战机的方法。</p>
<p>美国此前警告说，如果土耳其购买S-400系统，美国就停止出售爱国者飞弹给土耳其，而这也将影响美国出售F-35战机给土耳其的时程。</p>
<p>美国副总统彭斯（Mike Pence）于2月在慕尼黑安全会议（Munich Security Conference）上发言时警告说：“当北约盟国向我们的敌手购买武器时，我们不会坐视不管。”</p>
<p>美国原先同意出售100架F-35战机给土耳其，并预计在6月交付两架，但现在交机行程已经暂缓。#</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>马来西亚航空展妙图：6架飞机“叠罗汉”</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/2/n11157186.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 08:05:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[马来西亚]]></category>
		<category><![CDATA[航空展]]></category>
		<category><![CDATA[照片]]></category>
		<category><![CDATA[飞机]]></category>

		<description><![CDATA[在马来西亚举办的一场航空展上，一名华裔男子拍到一张看似6架飞机在空中堆叠在一起的绝妙图片，引起航空迷的关注。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】（大纪元记者陈俊村报导）在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A9%AC%E6%9D%A5%E8%A5%BF%E4%BA%9A.html">马来西亚</a>举办的一场<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%88%AA%E7%A9%BA%E5%B1%95.html">航空展</a>上，一名华裔男子拍到一张看似6架<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A3%9E%E6%9C%BA.html">飞机</a>在空中堆叠在一起的绝妙图片，引起航空迷的关注。</p>
<p>这场两年一度的兰卡威国际海事与航空航太展（Langkawi International Maritime and Aerospace Exhibition）于3月26至30日在该国兰卡威群岛的主岛上举行。</p>
<p>这名吴姓摄影师在脸书上分享了多张预演<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%85%A7%E7%89%87.html">照片</a>，其中包括6架<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A3%9E%E6%9C%BA.html">飞机</a>挤进同一个画面的照片。他在脸书上以“不可思议”、“这可不是合成照”等字眼来加以描述。</p>
<p><iframe src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fphoto.php%3Ffbid%3D2144029629051894%26set%3Da.2142906042497586%26type%3D3&amp;width=600" width="600" height="575"></iframe></p>
<p>这张<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%85%A7%E7%89%87.html">照片</a>中呈现3架法国空中巴士公司（Airbus）生产的A400M运输机和3架瑞士皮拉图斯飞机公司（Pilatus Aircraft）生产的PC-7螺旋桨教练机，在队形演练中朝不同方向飞行。</p>
<p>由于远距镜头的视觉压缩，再加上完美的拍摄时间，这几架飞机看起来比它们在水平空间中的距离还近许多，而且有层层叠叠的感觉。</p>
<p>这些飞机均为<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A9%AC%E6%9D%A5%E8%A5%BF%E4%BA%9A.html">马来西亚</a>空军所有。该国空军目前总共有4架A400M运输机和22架PC-7螺旋桨教练机。</p>
<p>兰卡威国际海事与航空航太展自1991年开始举办，今年是第15届。主办单位表示，这是亚太地区最大的此类展出。</p>
<p>今年的参展商来自美国、英国、法国、意大利、德国、澳洲、土耳其、俄罗斯、白俄罗斯、马来西亚、中国、韩国和日本等国家。</p>
<p>以下短片呈现今年展出的部分精彩画面。</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/gwArqmF9hlU" width="600" height="338" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>新西兰总理访华一日行 提令中共棘手的问题</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155447.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 22:50:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国人权]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[新西兰总理]]></category>
		<category><![CDATA[华为]]></category>
		<category><![CDATA[5G]]></category>
		<category><![CDATA[人权]]></category>
		<category><![CDATA[新疆集中营]]></category>

		<description><![CDATA[新西兰总理雅辛达·阿德恩（Jacinda Ardern）周一（4月1日）访华，在近一天的会晤中她与中国领导人谈及华为及人权等棘手问题。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者林燕编译报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E8%A5%BF%E5%85%B0%E6%80%BB%E7%90%86.html">新西兰总理</a>雅辛达·阿德恩（Jacinda Ardern）周一（4月1日）访华，在近一天的会晤中她与中共领导人面对面谈及<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>及<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%9D%83.html">人权</a>等棘手问题。</p>
<p>对中国电信巨头<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>在5G领域未能获得新西兰情报机构政府通讯安全局（Government Communication Security Bureau, GCSB）批准的问题，阿德恩说，她已经与习近平积极地提出此事。</p>
<p>去年11月，新西兰通讯安全局（GCSB）宣布禁止华为参与新西兰电信巨头Spark的5G网络建设。1月14日，新西兰GCSB部长利特尔（Andrew Little）针对华为的质疑做出回应说，中共情报法是新西兰禁止华为的“众所周知”的原因。</p>
<p>阿德恩透露，她向习近平概述了新西兰对华为的决定是在遵循新西兰的明确程序——该程序决定了如何做出决定，同时她还指出目前该程序走到哪一步。</p>
<p>在会晤前，阿德恩告诉媒体，她会向中方表达，新西兰对华为的决定没有受到任何政治和外交的影响。</p>
<p>此外，她还向习近平面对面提出了<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%9D%83.html">人权</a>问题，“尤其是与新疆有关的”、对维吾尔族穆斯林的大规模拘留问题。</p>
<p>在新西兰发生震惊全球的种族主义枪击案后，阿德恩作为<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E8%A5%BF%E5%85%B0%E6%80%BB%E7%90%86.html">新西兰总理</a>的访华行程从一周缩短到一天。在她与中共国务院总理李克强会晤中，讨论了中新自贸区协定升级等问题；随后与习近平会晤。</p>
<p>新西兰是第一个跟中国签署自由贸易协定的西方发达国家。习近平还表示，赞赏阿德恩上任后，多次对中新关系作出的承诺。</p>
<p>阿德恩政府与中共政府的关系一直紧张。新西兰政府公开表达对中共在南太平洋地区影响力上升的担忧，并拒绝中国电信巨头华为参与该国5G移动网络建设首轮本地投标。</p>
<p>上月，中方推迟了在新西兰举行的“中新旅游年”开幕式活动，这引发对中共在太平洋影响力上升而导致两国关系紧张的担忧。</p>
<p>而这次阿德恩的访华行为能在多大程度上改善双边关系，仍有待观察。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>麦当劳推出新汉堡包 饕客为何捶胸顿足</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11156172.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 20:58:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[麦当劳]]></category>
		<category><![CDATA[愚人节]]></category>

		<description><![CDATA[澳大利亚麦当劳店于当地时间周一（4月1日）在其社交媒体账户上传新产品广告：腌黄瓜汉堡包（McPickle）。当地饕客看了之后食指大动，跃跃欲试。但不久，麦当劳又宣布一个消息，却让一些客户捶胸顿足。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】（大纪元记者吴英编译报导）澳大利亚<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BA%A6%E5%BD%93%E5%8A%B3.html">麦当劳</a>店于当地时间周一（4月1日）在其社交媒体账户上传新产品广告：腌黄瓜汉堡包（McPickle）。当地饕客看了之后食指大动，跃跃欲试。但不久，麦当劳又宣布一个消息，却让一些客户捶胸顿足。</p>
<p>4月1日，澳大利亚<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BA%A6%E5%BD%93%E5%8A%B3.html">麦当劳</a>快餐连锁店在Instagram发布一段图文并茂的广告视频，称其推出新汉堡包McPickle，用腌黄瓜代替生菜。</p>
<p>视频中的腌黄瓜汉堡包是双层大汉堡，用三片芝麻面包片，夹着两层令人垂涎欲滴的番茄酱、腌黄瓜，以及奶酪。</p>
<p>“喜欢腌黄瓜的饕客们，这是你们一直在等待的消息。我们非常热切地宣布，推出全新的McPickle汉堡包。”麦当劳在这个帖子上写着，“现在正是让你们尽情享受美食的时候⋯⋯它绝对会满足你们全方面的感官享受。”</p>
</p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote class="instagram-media" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/Bvr3W-AjUWd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading" data-instgrm-version="12">
<div style="padding: 16px;">
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"></div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">在 Instagram 查看这则贴文</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"></div>
<p style="margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;"><a style="color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;" href="https://www.instagram.com/p/Bvr3W-AjUWd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Pickle lovers, it’s the news you’ve all been waiting for. We’re super stoked to announce the launch of our brand new McPickle Burger. It’s time to tuck into juicy, flavoursome pickles layered between melted cheese, ketchup sauce and toasted sesame seed buns. It’s sure to be a treat for all your senses. #dailynuggets #mcpickle #pickleoverload #maccas #imlovinit</a></p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px;" href="https://www.instagram.com/mcdonaldsau/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> McDonald&#8217;s Australia</a>（@mcdonaldsau）分享的贴文 于 <time style="font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;" datetime="2019-03-31T20:03:24+00:00">PDT 2019 年 3月 月 31 日 下午 1:03</time> 张贴</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>
<p>&nbsp;</p>
<p>麦当劳上传的这个新产品视频吸引数万网友点击，特别是喜爱腌黄瓜的网友。有的留言说：“我要点1,000个”、“我现在就要去买”、“这实在太完美了”、“这是为我设计的汉堡包”。有些网友则怀疑这是<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%84%9A%E4%BA%BA%E8%8A%82.html">愚人节</a>笑话。</p>
<p>不久，澳大利亚麦当劳店留言说，这个新产品“只卖到昨天（3月31日）”。网友这时才恍然大悟这是“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%84%9A%E4%BA%BA%E8%8A%82.html">愚人节</a>玩笑”。有些人会心一笑，没放在心上；但也有人生气地写道，“这真是疯狂的事”；有人大失所望，留言感叹说：“为什么这是愚人节恶作剧”。</p>
<p>还有人仍抱持希望地写道：“虽然这绝对是4月1日愚人节笑话，但是我还是要点这个，你知道原因。”</p>
<p>看到网友反应热烈，澳大利亚麦当劳店发布一份声明表示，“很高兴看到澳大利亚客户喜欢这个笑话，并且热烈讨论。”#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>七旬老妇赈灾 非洲亿万富翁被感动送房送钱</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11156084.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 20:01:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[社会新闻]]></category>
		<category><![CDATA[热带飓风伊代]]></category>
		<category><![CDATA[伊代]]></category>
		<category><![CDATA[Plaxedes Dilon]]></category>
		<category><![CDATA[Strive Masiyiwa]]></category>
		<category><![CDATA[赈灾]]></category>

		<description><![CDATA[3月中旬，南部非洲遭受热带飓风伊代严重侵袭，莫桑比克等三国出现大面积灾区。一位71岁的当地妇女不畏劳苦，步行将自己的救灾物资带到16公里以外的灾区，她的举动感动了一位亿万富翁，并由此引出一段佳话。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】（大纪元记者李言编译报导）3月中旬，南部非洲遭受<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%83%AD%E5%B8%A6%E9%A3%93%E9%A3%8E%E4%BC%8A%E4%BB%A3.html">热带飓风伊代</a>严重侵袭，津巴布韦等三国出现大面积灾情。一名71岁的当地妇女不畏劳苦，步行将自己的救灾物资带到16公里以外的灾区。她的举动感动了一位亿万富翁，并由此引出一段佳话。</p>
<p>据“福克斯新闻（Fox News）”报导，3月20日，“福布斯”（Forbes）财富排名中的非洲第八大富豪、津巴布韦电信大亨斯特拉夫·马希依瓦（Strive Masiyiwa）在脸书上透露，他将为绰号“热血奶奶”（Gogo Magombo）的普莱克斯德斯·迪隆（Plaxedes Dilon）盖所房子。</p>
<p>迪隆现在津巴布韦首都哈拉雷（Harare）居住，为了帮助受灾的同胞，这名71岁的“热血奶奶”不辞劳苦，头顶着衣物和厨具，步行16公里前去<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%88%E7%81%BE.html">赈灾</a>。</p>
<p>3月19日，位于哈拉雷的高地长老教会（Highlands Presbyterian Church）在脸书分享了这动人的一幕之后，她的无私举动得到了来自津巴布韦和世界各地的赞扬。</p>
<p><center></center>自3月中旬飓风<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%8A%E4%BB%A3.html">伊代</a>（Idai）袭击南部非洲以来，该教会正在协调几千名流离失所者的救济工作。</p>
<p>该教会在脸书上写道，“这名老奶奶没有坐车（Combi）的钱，从麦拜尔（MBARE）一步步走到高地，只为把她的（衣服和）锅捐给奇马尼马尼（Chimanimami）的人们。”</p>
<p>“Combi”也叫“kombi”，是津巴布韦公共小巴的非正式名称。 麦拜尔是哈拉雷的南部郊区，而教堂则在超过16公里以外的地方。</p>
<p>“这是圣经里‘穷寡妇’故事的再现啊。”马希依瓦在脸书上说，“她的所为是我所见过的最了不起的义举。”</p>
<p>“当这件事情结束的时候，我会去找她。如果可能的话，我会邀请她来我家作客。”他说，“然后我会花时间和她一起祷告。”</p>
<p>“再接下来我会请她选个地方，我要在津巴布韦为她盖所房子，带太阳能和自来水的。”这名亿万富翁又补充道，“我还会每月给她1,000美元的生活费。”</p>
<p><center><iframe src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fstrivemasiyiwa%2Fposts%2F2545465085527971&amp;width=600&amp;show_text=false&amp;height=498&amp;appId" width="600" height="498" data-mce-fragment="1"></iframe></center><br />
迪隆每天凌晨4点起床，然后走远路去卖衣服。那天她一回到家就从收音机里听到<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%83%AD%E5%B8%A6%E9%A3%93%E9%A3%8E%E4%BC%8A%E4%BB%A3.html">热带飓风伊代</a>造成灾害的消息。</p>
<p>“我立即收拾好之前采购的衣服和夹克，第二天一早把东西带到了Star FM电台。”她告诉ZimLive.com。</p>
<p>马希依瓦的公司正在为受到飓风袭击的津巴布韦东部和南部社区寻求国内和国际救援力量，他说迪隆的善行让他感动。</p>
<p>“我钦佩那些积极应对危机的人！如果你能像她那样行动起来，就会得到上帝的保佑。”他在脸书上写道，“这跟你有多少钱没有关系。”</p>
<p>自3月14日飓风<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%8A%E4%BB%A3.html">伊代</a>登陆以来，莫桑比克、津巴布韦和马拉维已确认有超过750人死亡，几十个社区的用电和道路被切断。</p>
<p>目前搜索和救援工作仍在继续，尚无法知道到底有多少人死亡或失踪。</p>
<p>莫桑比克环境部长塞尔索·科雷亚（Celso Correia）警告说，上述死亡人数只是一个初步数字。</p>
<p>援助工作人员表示，当洪水退去后，会有更多的尸体被发现，莫桑比克的最终死亡人数可能高于该国总统之前的初步估计数字1,000。</p>
<p>热带飓风伊代使南部非洲国家变得面目皆非。曾经覆盖着松树和桉树的山上冲下大量的洪水，淹没了山下的居民区，在一些地方，只有屋顶露出水面。</p>
<p>联合国儿童基金会负责东非和南部非洲地区的副主任博·维克多·尼伦德（Bo Viktor Nylund）在访问了津巴布韦东部一些受灾最严重的地区之后表示，该机构呼吁为津巴布韦、马拉维和莫桑比克提供1.5亿美元的人道主义援助。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中共抵制联合国人权审查 九手段曝光</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155997.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:38:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国人权]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[联合国人权理事会]]></category>
		<category><![CDATA[新疆]]></category>

		<description><![CDATA[人权观察周一（4月1日）披露，前不久在日内瓦举行的联合国人权理事会会议期间，中共全程利用施压和警告来遏制对其恶劣人权记录的批评。人权观察称，国际公愤让中共进入恐慌模式，利用各种方式来抵制国际一致行动。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月02日讯】（大纪元记者张婷编译报导）人权观察周一（4月1日）披露，前不久在日内瓦举行的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%9D%83%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A.html">联合国人权理事会</a>会议期间，中共全程利用施压和威胁来抵制对其恶劣人权记录的批评。人权观察表示，国际公愤让中共进入恐慌模式，利用各种方式来抵制国际一致行动。</p>
<p>据人权观察官网4月1日所发布的新闻报导，针对中共政府被指侵犯人权的各项议题，尤其是在中国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E7%96%86.html">新疆</a>地区进行大规模的任意拘留，中共没有做出可信的回应。</p>
<p>“多年来，中国（共）一直在幕后操作，削弱联合国的人权机制。” 人权观察日内瓦分部主任约翰·费舍尔（John Fisher）说，“（中共）虐待<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E7%96%86.html">新疆</a>穆斯林引发全球公愤日益增高，这让中国（共）进入恐慌模式，其利用公私部门的各种压力来试图阻止协调一致的国际行动。”</p>
<p>人权观察取得了一封中共政府致日内瓦各国使团的信函。中共在信中威胁各国使团，“为了我们的双边关系和持续的多边合作”，各国不应该“合办、参与或出席”3月13日举行的一个有关新疆问题的人权讨论会。</p>
<p>此活动由美国、加拿大、德国、荷兰和英国主办。此外，来自发展中国家的一些代表告诉人权观察，中共外交官亲自与他们沟通，并警告他们不要参加此次活动。</p>
<figure id="attachment_11155998" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/04/Screen-Shot-2019-04-01-at-19.22.05-e1554139894132.png"><img class="size-large wp-image-11155998" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/04/Screen-Shot-2019-04-01-at-19.22.05-600x281.png" alt="" width="600" height="281" /></a><figcaption class="wp-caption-text">中共政府致日内瓦各国使团的信函。（信函截图）</figcaption></figure>
<p>由于人权理事会在审查联合国对中国（中共）的“普遍定期审议”（UPR，这是对每一个联合国成员国人权记录的定期审议），因此理事会在本次会议中对中共的人权记录进行正式审查。出席会议的各国代表们提出了一些担忧，包括中共企图阻止批评、扭曲其真实人权记录的做法，包括：</p>
<p>1. 施压联合国官员，将联合国国别工作组和特定非政府组织提交的文件从UPR材料中去除；</p>
<p>2. 中共在一些重大问题上提供明显虚假或具有误导性的回应，这些重大问题包括：关于侵犯宗教自由、大规模拘留中心和在新疆缺乏正当程序保障等；</p>
<p>3. 督促各国使团登记UPR发言，来肯定其人权记录；</p>
<p>4. 联系对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%9D%83.html">中国人权</a>记录表示批评的各国使团，警告对双边关系的负面后果；</p>
<p>5. 说服伊斯兰合作组织（OIC）成员国，肯定中共对其穆斯林公民的待遇；</p>
<p>6. 在发言名单中加入大量官办非政府组织（GONGOs）人员，他们不加批判地支持中国（中共）人权记录；同时不允许独立的中国团体有任何机会出席任何政府咨询，也不会允许这些团体提交材料后而不受到报复；</p>
<p>7. 企图阻挠维吾尔维权人士多里坤‧艾沙（Dolkun Isa）获得出席一些活动许可，并在一场非政府团体组织的活动中公然将他凭空污蔑为“恐怖分子”；同时又在一场由（中共）政府主办的边会（Side Event）上污蔑另一位维吾尔与会人员，并语带威胁地提及其家属的下落和现况；</p>
<p>8. 在联合国会议厅外举办长达一星期的大型图片展览，将维吾尔人描绘为既幸福又对中共政府感恩戴德的人群；</p>
<p>9. 企图以秩序问题阻止一个非政府组织在人权理事会发言讨论新疆问题。</p>
<p>报导说，尽管中共极力排除批评意见，但大量的国家使团、联合国人权高级专员、联合国人权专家、各条约机构以及众多非政府组织都已经在大量关注中共广泛的侵犯新疆人权，并呼吁让国际监察员不受限制进入新疆实施独立评估。</p>
<p>“中国（共）感到有必要通过强硬施压和大量宣传（图片）手段，企图压制对其人权记录的审查。”费舍尔说，“现在要看各国政府能否在6月份人权理事会会议上采取行动，要求中国（共）尊重国际人权标准。”#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>DHS将加快派人抵美墨边境 遣返寻求庇护者</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155878.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 17:33:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国移民]]></category>
		<category><![CDATA[非法移民]]></category>
		<category><![CDATA[庇护移民]]></category>
		<category><![CDATA[美国海关]]></category>
		<category><![CDATA[边境政策]]></category>
		<category><![CDATA[加强遣返]]></category>

		<description><![CDATA[美国海关和边境保护局4月1日首次宣布重新部署750名人员，来处理上周大量涌入美国南境的非法移民家庭。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者洪雅文编译报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%B5%B7%E5%85%B3.html">美国海关</a>和边境保护局（U.S. Customs and Border Protection，CBP）4月1日首次宣布重新部署750名人员，来处理上周大量涌入美国南境的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%A7%BB%E6%B0%91.html">非法移民</a>家庭。</p>
<p>路透社报导，美国国土安全部（United States Department of Homeland Security，DHS）部长克丝珍‧尼尔森（Kirstjen Nielsen）周一通过书面声明表示，海关和边境保护局将加速在美国南部边境部署数百名官员，以加强当局的边境移民政策，把（大多数试图非法进入美国）寻求庇护的移民遣返回墨西哥。</p>
<p>尼尔森说，她已命令海关与边境保护局局长凯文‧麦克利南（Kevin McAleenan）进行“紧急增援行动”（emergency surge operations），并立即加快人员调动的速度。</p>
<p>尼尔森表示，“由于每天有数百名移民等待庇护，开销早已赤字，超过目前的费用”，以致于除了加派人力到美国南境处理遣返作业，国土安全部还将“立即扩大”把中美洲移民遣返回墨西哥的政策。</p>
<p>该政策旨在遏制大多数试图非法进入美国的中美洲移民。</p>
<p>此外，海关与边境保护局还有权增加重新调配的人数，让人力增加到750名以上。如果该局计划重新安排两千多名人力，他们将再通知尼尔森。</p>
<p>这次的边境遣返行动，是自今年1月份实施《移民保护协议》（Migrant Protection Protocols，MPP）以来，当局大幅度扩展阻止<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%A7%BB%E6%B0%91.html">非法移民</a>入美的行动之一。</p>
<p>一名墨西哥官员上周告诉路透社，从年初截至今年3月26日，已有大约370名非法移民返回墨西哥。</p>
<p>当媒体向国土安全部寻求上述遣返人数时，发言人拒绝证实这些数据，并表示该政策“仍处于实施的早期阶段”。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美六艘巡逻艇交付越南 深化安全合作关系</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155740.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:36:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[金属鲨巡逻艇]]></category>
		<category><![CDATA[Metal Shark]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[越南]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>

		<description><![CDATA[鉴于中共近年在南海扩大军事，美国驻河内大使馆周一（4月1日）表示，美国向越南海洋警察司令部（Vietnam’s Coast Guard）交付六艘总值1,200万美元的巡逻艇与装备，提升美越之间的军事和政治关系。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者洪雅文编译报导）鉴于<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>近年在南海军事扩张，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>驻河内大使馆周一（4月1日）表示，美国向<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B6%8A%E5%8D%97.html">越南</a>海洋警察司令部（Vietnam’s Coast Guard）交付6艘总值1,200万美元的巡逻艇与装备，提升美越之间的军事和政治关系。</p>
<p>路透社报导，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>已经在3月29日交付<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B6%8A%E5%8D%97.html">越南</a>中部海岸庆和省（Khanh Hoa）海上警察6艘金属鲨（Metal Shark）巡逻艇。美国大使馆表示，这是美方第三度交船给越南，象征两国在安全合作上，又迈出重要的一步。</p>
<p>美大使馆在一份声明中说：“交付这些巡逻舰代表着美越在海事执法领域的合作不断深化，在越南领海以及专属经济经海域，进行海上执法、搜寻与援救以及海上人道援助行动等。”</p>
<p>声明指出，美国拨交给越南的这六艘巡逻艇将用来打击走私、海盗和非法捕鱼以及进行其它的海事执法。</p>
<p>金属鲨45反抗巡逻艇（Metal Shark 45 Defiant）船长14公尺，由美国公司Gravois Aluminium Boats LLC制造。根据制造商网站，该艘巡逻艇最高时速可以达到每小时93公里，适合内陆与近海使用。</p>
<p>过去两年来，美国已经先后已交付越南12艘<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E5%B1%9E%E9%B2%A8%E5%B7%A1%E9%80%BB%E8%89%87.html">金属鲨巡逻艇</a>，以及1艘远洋巡逻舰。截至目前为止，美方已经交船越南18艘巡逻艇，据双方最新的军事贸易最后总计将有24艘。</p>
<p>报导指出，越南自1990年代初走出外交孤立以来，一直渴望改善与大国和邻国地区的关系，增加合作盟友，以平衡与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>对南海的主张与两国间的关系。</p>
<p>美国总统川普（特朗普）在2月份与朝鲜领导人金正恩在河内峰会之前，曾与越南官员举行会谈，宣布从美国出口武器。</p>
<p>据越南官方媒体报导，一艘印度海岸警卫队（Indian Coast Guard）船只停靠在岘港市中心（Danang）的一个港口，进行为期4天的访问，两国军事关系得到加强。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>全球巨富排行榜前10名 7位是美国人</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155641.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 14:56:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国社会]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[福布斯]]></category>
		<category><![CDATA[全球亿万富翁排行榜]]></category>
		<category><![CDATA[杰夫·贝佐斯]]></category>
		<category><![CDATA[比尔·盖茨]]></category>
		<category><![CDATA[沃伦·巴菲特]]></category>

		<description><![CDATA[根据《福布斯》最近发布的“全球亿万富翁排行榜（Forbes Billionaires List）”，全球最富有的10个人中，美国人以7个之多稳居世界之首。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者李言综合报导）根据《<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E5%B8%83%E6%96%AF.html">福布斯</a>》最近发布的“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E7%90%83%E4%BA%BF%E4%B8%87%E5%AF%8C%E7%BF%81%E6%8E%92%E8%A1%8C%E6%A6%9C.html">全球亿万富翁排行榜</a>（Forbes Billionaires List）”，全球最富有的10个人中，有7位是美国人。</p>
<p>根据《<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E5%B8%83%E6%96%AF.html">福布斯</a>》2019年的排行榜，全球10个最富有的人分别是：</p>
<p>1. 杰夫‧贝佐斯（Jeff Bezos）：1,310亿，美国人，亚马逊创始人；<br />
2. 比尔‧盖茨（Bill Gates）：965亿，美国人，微软创始人；<br />
3. 沃伦‧巴菲特（Warren Buffett）：825亿， 美国人，投资巨头；<br />
4. 伯纳德‧阿尔诺（Bernard Arnault）： 760亿，法国人，奢侈品、化妆品巨头；<br />
5. 卡洛斯‧斯利姆‧埃卢（Carlos Slim Helu）：640亿， 墨西哥人，电信巨头；<br />
6. 阿曼西奥‧奥尔特加（Amancio Ortega）：627亿，西班牙人，服装巨头；<br />
7. 拉里‧埃里森（Larry Ellison）：625亿，美国人， IT巨头；<br />
8. 马克‧扎克伯格（Mark Zuckerberg）：623亿，美国人，IT巨头，脸书创始人；<br />
9. 迈克尔‧彭博（Michael Bloomberg）555亿，美国人，媒体巨头；<br />
10. 拉里‧佩奇（Larry Page）：508亿，美国人，IT巨头。</p>
<p>从上面的排名中可以看到，全世界10名巨富中，有7位是美国人。其中，前3名均为美国人：亚马逊创始人杰夫‧贝佐斯以1,310亿的身价成为富中之最；微软创始人比尔‧盖茨以965亿屈居第二；第三名仍然是美国人，从事投资行业的老牌巨富沃伦‧巴菲特。</p>
</p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en">
<p dir="ltr" lang="en">Map: The Geography of the World&#8217;s 50 Top Billionaires <a href="https://t.co/R6lcActeum">https://t.co/R6lcActeum</a> <a href="https://t.co/uwk3Jz8lTe">pic.twitter.com/uwk3Jz8lTe</a></p>
<p>— Visual Capitalist (@VisualCap) <a href="https://twitter.com/VisualCap/status/1109193218246115333?ref_src=twsrc%5Etfw">March 22, 2019</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<p>另外，根据知名教育机构“Visual Capitalist”援引《福布斯》最新“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E7%90%83%E4%BA%BF%E4%B8%87%E5%AF%8C%E7%BF%81%E6%8E%92%E8%A1%8C%E6%A6%9C.html">全球亿万富翁排行榜</a>”报导，在过去的二十年中，商业世界经历了很大的变化，财富的分布也随之发生变迁，但美国人仍然以居高不下的姿态稳居财富世界之巅。</p>
<p>在1999年全球50位最富的人中，有18位是美国人；而在2019年的同比中，有21位是美国人。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>地方选举 土耳其执政党输掉首都市长职位</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155581.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 13:31:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[土耳其选举]]></category>
		<category><![CDATA[埃尔多安]]></category>

		<description><![CDATA[土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）所领导的正义与发展党（AKP）在3月31日地方选举中失去首都安卡拉（Ankara）巿长宝座，这是埃尔多安16年执政期间的一大挫折。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者张婷综合报导）土耳其总统雷杰普‧塔伊普‧<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9F%83%E5%B0%94%E5%A4%9A%E5%AE%89.html">埃尔多安</a>（Recep Tayyip Erdogan）所领导的正义与发展党（AKP）在3月31日的地方选举中失去首都安卡拉（Ankara）巿长宝座，这是埃尔多安16年执政期间的一大挫折。</p>
<p>BBC报导，选举委员会表示，除了安卡拉外，反对派在该国最大城市伊斯坦布尔的得票也暂时领先于正义与发展党。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9F%83%E5%B0%94%E5%A4%9A%E5%AE%89.html">埃尔多安</a>1994年至1998年担任伊斯坦布尔市长。自那以后，伊斯坦布尔曾一直被掌控在与埃尔多安有关系的党派手中。</p>
<p>土耳其里拉兑美元汇价今天应声重贬2.5%。</p>
<p>路透社报导，格林威治时间7时51分，里拉汇价由29日收盘价5.5550兑1美元贬值至5.6780；稍早更一度贬值到5.6999里拉兑1美元。伊斯坦布尔股市BIST 100指数今天也应声下挫1.65%。</p>
<p>土耳其国营安纳杜鲁新闻社（Anadolu News Agency）报导，安卡拉市99%的投票箱已完成计票，在野的共和人民党（CHP）候选人曼苏尔‧亚瓦斯（Mansur Yavas）以50.89%的得票率，领先正义与发展党候选人穆罕默德‧奥扎塞基（Mehmet Ozhaseki）47.06%的得票率。</p>
<p>而在伊斯坦布尔，土耳其最高选举委员会（Supreme Election Board）主席萨迪‧古温（Sadi Guven）表示，在大多数投票箱已完成计票的情况下，共和人民党的候选人埃克雷姆‧伊玛莫鲁（Ekrem Imamoglu）以接近2万8000票的差距，领先正义与发展党推派的前总理巴纳利‧尤迪伦（Binali Yildirim）。</p>
<p>根据最新统计，伊玛莫鲁赢得415万9650票，尤迪伦赢得413万1761票。谷温说，只剩84个投票箱未完成计票，因为双方早先都宣称赢得胜选，对结果提出挑战的程序持续进行。</p>
<p>总的来看，在全国范围内，埃尔多安的正义与发展党所领导的联盟在市政选举中赢得了超过51%的选票。</p>
<p>BBC认为，在经济衰退期间，此次投票被视为对埃尔多安多年统治的一个评价。</p>
<p>中央社说，土耳其经济成长萎缩，对选民带来沉重影响，导致执政党正义与发展党失去对首都安卡拉巿的掌控。去年土耳其爆发货币危机，里拉兑美元汇价大贬近30%。里拉汇价在过去6个交易日再度剧烈波动，而土耳其政府和中央银行已推出一系列短期支持经济措施。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>金正男命案越南女嫌伤害罪成 5月初获释</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155035.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 11:12:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[印度尼西亚]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[金正男]]></category>
		<category><![CDATA[化武毒杀]]></category>
		<category><![CDATA[段氏香]]></category>
		<category><![CDATA[西蒂艾莎]]></category>
		<category><![CDATA[VX神经毒剂]]></category>

		<description><![CDATA[马来西亚检方撤销对越南女子段氏香（Doan Thi Huong）涉嫌谋杀朝鲜领导人金正恩同父异母兄弟金正男的指控后，马国法官于周一（4月1日）以伤害罪判处段氏香3年4个月的监禁服刑。幸免于死刑的段氏香可望在5月份初获释。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者李言综合报导）涉嫌杀害<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E7%94%B7.html">金正男</a>的越南籍女嫌犯的案件出现大转折，马来西亚检方周一（4月1日）撤销谋杀指控，改为“以危险武器致伤罪”；在嫌犯认罪后，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AE%B5%E6%B0%8F%E9%A6%99.html">段氏香</a>被判处3年4个月的监禁服刑，预计5月份初获释。</p>
<p>据路透社报导，马来西亚检方撤销对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E7%94%B7.html">金正男</a>命案嫌疑人之一——越南女子<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AE%B5%E6%B0%8F%E9%A6%99.html">段氏香</a>的谋杀指控，改控其犯下伤害罪。段氏香表示认罪后，马国法官以“以危险武器致伤罪”判处她3年4个月监禁。据她的律师讲，段氏香下个月就可以重获自由。</p>
<p>金正恩同父异母的哥哥金正男于2017年2月13日在吉隆坡国际机场被人用化学武器毒杀，段氏香和另一名印度尼西亚女子席蒂艾沙（Siti Aisyah）成为嫌疑人——被指控往金正男脸上涂抹<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/vx%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E6%AF%92%E5%89%82.html">VX神经毒剂</a>，将其谋杀。</p>
<p>马来西亚检方指，涉嫌金正男被毒杀案件的还有4名朝鲜男子。但这4人据传在13日案发当天即已离境。</p>
<p>马来西亚警方指，李志炫（音）等4名朝鲜籍男子把VX交予两女嫌并唆使她们将其涂抹在金正男脸上。但两名被告<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A5%BF%E8%92%82%E8%89%BE%E8%8E%8E.html">西蒂艾莎</a>和段氏香均否认犯案，辩称当时以为是在拍摄一个恶作剧电视节目。</p>
<p>事发后，韩国和美国官员表示，是朝鲜政权下令将金正男暗杀的，但平壤否认这一指控。</p>
<p>马来西亚对犯下谋杀罪的人只有一种处罚方式，即绞刑处死。段氏香和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A5%BF%E8%92%82%E8%89%BE%E8%8E%8E.html">西蒂艾莎</a>被抓后，马来西亚当局因此受到外界指责——找两名弱女子作替罪羊，而元凶仍逍遥法外。</p>
<p>大纪元之前报导，越南政府得知本国女性公民在暗杀事件中被利用后，反应强烈，甚至曾一度考虑与朝鲜断绝外交关系。在外交压力之下，朝鲜最终道歉。</p>
<p>报导说，即便只是非正式道歉，也意味着朝鲜政府承认暗杀金正男是当局所为。</p>
<p>2018年3月1日，美国政府正式公布了朝鲜使用剧毒神经毒剂“VX”杀害金正男的结论，确认了朝鲜当局把致命的生化武器用于本国人民身上的事实，并决定因此对朝鲜追加制裁。</p>
<p>另据中央社报导，上个月，马国检方撤销对印尼籍女嫌席蒂艾沙的谋杀指控，但拒绝撤销针对段氏香的谋杀指控。</p>
<p>马国检方表示，曾接获越南大使馆和段氏香律师团的抗议。</p>
<p>周一，阿兹米‧阿里芬法官（Judge Azmi Ariffin）对段氏香宣判后，又补充说，段氏香“确实是个非常、非常幸运的人”。</p>
<p>法官宣判后，在场的越南官员们报以热烈的掌声。</p>
<p>段氏香已经被关押2年多，据她的律师郑宝德（Hisyam Teh Poh Teik，音译）讲，按照马来西亚的规定，可以将犯人的刑期减免三分之一，因此，她在“5月份的第一周就可以回家”。#</p>
<p>责任编辑：刘颖</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>乌克兰大选 喜剧演员大幅领先挺进决选</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155193.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 10:18:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[乌克兰大选]]></category>
		<category><![CDATA[喜剧演员]]></category>

		<description><![CDATA[周日（3月31日），乌克兰举行首轮总统大选，早期投票统计显示，乌克兰喜剧演员、政治素人弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelensky）的得票率遥遥领先，以优势地位进入决选。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者张婷综合报导）周日（3月31日），乌克兰举行首轮总统大选，早期投票统计显示，乌克兰<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%96%9C%E5%89%A7%E6%BC%94%E5%91%98.html">喜剧演员</a>、政治素人弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelensky）的得票率遥遥领先，以优势地位进入决选。</p>
<p>选举委员会网站已开出的逾5成票数中，泽连斯基得票率约为30%，远高于现任总统彼得·波罗申科（Petro Poroshenko）的16%。波罗申科自2014年以来一直担任总统。泽连斯基和波罗申科都持亲欧立场。</p>
<p>泽连斯基在乌克兰是一名很受欢迎的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%96%9C%E5%89%A7%E6%BC%94%E5%91%98.html">喜剧演员</a>，曾出演过多部喜剧小品。在乌克兰热播的电视连续喜剧中，他饰演了一名从学校讲台登上总统宝座的教师形象。这部戏的第三季在大选前夕刚刚播出。</p>
<p>德国之声称，泽连斯基深受年轻选民的喜爱。相比之下，参与这次总统大选的现任总统波罗申科和前总理尤莉娅·季莫申科（Yulia Tymoshenko）则被看作是陈旧政治体制的代表。总而言之，民众期望乌克兰能够出现出一位能够收拾残局的政坛新秀，而泽连斯基就成了众望所归的理想人物。</p>
<p>据台湾“中央广播电台”报导，当泽连斯基在年初宣布参选时，他的政治经验仅限于在电视节目中扮演总统。但他在竞选期间矢言打倒乌克兰根深蒂固的贪污腐败，使他从原本不被看好的局面，变成乌克兰总统大选的三大巨头之一，气势和支持度甚至领先波罗申科与季莫申科。</p>
<p>泽连斯基在3月31日的初步点票结果公布后对记者说，“这仅仅是取得伟大胜利的第一步”。</p>
<p>近日乌克兰多项民调都显示，泽连斯基的声望最高，“乌克兰评级组织”指有27.7%民众支持他；根据基辅国际社会学学院在选举前所做的民调，泽连斯基的支持率为20.9%，远高于波罗申科总统的13.7%和前总理季莫申科的9.7%。</p>
<p>美国之音称，今年53岁的波罗申科是个亿万富翁，靠糖果生意起家，外号“巧克力大王”。反对者指责他用钱买选票，特别是在政治家长制度影响很大的小城镇更是如此。</p>
<p>如果所有总统候选人的得票率都不过半，乌克兰将在4月21日举行决选。#</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美配备F35战机两栖攻击舰 首次参加美菲军演</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155084.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:19:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[F-35]]></category>
		<category><![CDATA[F-35A]]></category>
		<category><![CDATA[美军]]></category>
		<category><![CDATA[两栖攻击舰]]></category>
		<category><![CDATA[美菲军演]]></category>

		<description><![CDATA[美国的黄蜂号两栖攻击舰运载海军陆战队空地特遣队3月30日抵达菲律宾苏比克湾，准备在菲律宾参加肩并肩（Balikatan）联合军演。美菲肩并肩联合军演还有澳大利亚参加。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】美国的黄蜂号<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%A4%E6%A0%96%E6%94%BB%E5%87%BB%E8%88%B0.html">两栖攻击舰</a>运载海军陆战队空地特遣队上周六（3月30日）抵达菲律宾苏比克湾，准备在菲律宾参加肩并肩（Balikatan）联合军演。参加美菲肩并肩联合军演的还有澳大利亚。</p>
<p>据美国之音报导，黄蜂号<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%A4%E6%A0%96%E6%94%BB%E5%87%BB%E8%88%B0.html">两栖攻击舰</a>舰长霍华德上校说，这是黄蜂号部署到第七舰队以来第一次来到菲律宾，肩并肩军演提供了美国海军及海军陆战队与盟国菲律宾的军队相互学习的机会。</p>
<p>2019年肩并肩联合军演的项目包括水陆两栖行动、实弹射击、城市作战、空中作战以及反恐行动。</p>
<p>这次的肩并肩联合军演第一次有配备F35闪电II型战斗机的黄蜂号两栖攻击艇参加。F35闪电II型战斗机是第五代战机，可以短距离起飞，也可以垂直起降。</p>
<p>美国海军说，黄蜂号的参加为维护印太地区的自由和开放增强了军事能力，可以在盟国遇到危机或发生自然灾难时迅速提供支持。</p>
<p>东盟成员国将派遣观察员观看演习。国际观察员项目的目标是加强东盟与其他盟友及伙伴的防卫合作。</p>
<p>今年肩并肩军演的重点是海洋安全、两栖行动能力、以及通过交流增强互操作性的能力。</p>
<p>责任编辑：钟元</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>微软发现华为手提电脑存在后门</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11155048.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 08:55:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[中国华为]]></category>
		<category><![CDATA[软件后门]]></category>
		<category><![CDATA[微软公司]]></category>
		<category><![CDATA[安全漏洞]]></category>

		<description><![CDATA[尽管华为一直否认其设备有后门，但是美国微软公司（Microsoft）研究人员在今年1月发现，华为笔记本电脑确实装有后门。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者张智综合报导）尽管华为一直否认其设备有后门，但是美国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BE%AE%E8%BD%AF%E5%85%AC%E5%8F%B8.html">微软公司</a>（Microsoft）研究人员在今年1月发现，华为笔记本电脑确实装有后门。</p>
<p>近日多个科技网媒包括英国网络安全杂志《SCmagazine》和美国科技网站“Lightreading”报导，在今年1月份的时候，微软研究人员通过安装在Windows 10上Microsoft Defender的高级威胁防护（ATP）系统发现华为有后门。</p>
<p>当时这个系统的电脑内核（kernel）传感器，检测到与华为设备管理驱动程序相关的异常行为后，向研究人员发出了警示，促使微软展开调查，其后发现了这个<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%BC%8F%E6%B4%9E.html">安全漏洞</a>。</p>
<p>研究人员进一步分析发现，这个漏洞存在于华为笔记本电脑MateBook系统中的PCManager驱动程式之中，允许无特权用户使用超级用户权限建立程序。如果骇客能骗过目标用户执行恶意应用程序，则可以利用该漏洞（CVE-2019-5241进行跟踪）来提升权限。</p>
<p>在分析这个漏洞的过程中，微软研究人员还发现了华为PCManager驱动程序，编号CVE-2019-5242的漏洞可以在电脑内核程序中执行最高层级的环形特权（ring-0）。该公司表示，这可能会导致“整机崩溃”。</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en">
<p dir="ltr" lang="en">Microsoft discovers security flaw in Huawei MateBook device manager driver <a href="https://t.co/zjLJpWjh2v">https://t.co/zjLJpWjh2v</a> via <a href="https://twitter.com/Computing_News?ref_src=twsrc%5Etfw">@computing_news</a></p>
<p>— Computing.co.uk (@Computing_News) <a href="https://twitter.com/Computing_News/status/1110877034882969605?ref_src=twsrc%5Etfw">March 27, 2019</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>微软研究人员在上周一（3月25日）发布安全公告，“我们查到此异常行为源于华为开发的一个设备管理驱动程序。”“经过深入研究，我们发现一个设计失误导致这一缺陷，能让地区特权升级”。</p>
<p>该研究人员通报此漏洞之后，华为对此立即回应，针对该漏洞在今年1月19日发布了补丁。</p>
<p>科技网站“Lightreading”上周五（3月29日）报导指出，被发现存在后门对华为十分不利。</p>
<p>美国政府一直认为华为在网络设备中安装后门，华为利用此来为中共政府收集情报，给美国及使用华为设备的国家带来安全风险。但由于网络设备中的后门通常难以发现，要抓现行更为困难，所以华为也一直加以否认，声称要求美国提供华为设备存在后门的证据。</p>
<p>这并不是第一次发现华为设备存在后门。日本富士电视台在去年12月11日引述日本执政的自民党有关官员的话报导，日本政府在拆解华为设备后，发现了硬件中存在不必要的零件（间谍芯片）。</p>
<p>最终，日本政府也与美国政府一样，将<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">中国华为</a>和中兴等公司的通讯产品从政府内部的采购清单上排除，随后，日本三大手机运营商也跟进，将华为与中兴的产品排除出通信设备采购清单。</p>
<p>其实早在2012年7月30日，美国知名的DefCon骇客大会称，华为公司生产的路由器有明显漏洞。</p>
<p>当时，美国前国防部高级政策分析师马鲁夫（F.Michael Maloof）在WND网站上透露，中共通过华为及中兴两家电信供应商，在世界各国电信设备中制造“后门”。#</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美军特殊侦察机飞日本 或为监控朝鲜射导弹</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11154756.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 07:35:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[美军]]></category>
		<category><![CDATA[侦察机]]></category>
		<category><![CDATA[朝鲜]]></category>
		<category><![CDATA[导弹]]></category>

		<description><![CDATA[美军一架专门用于追踪导弹轨迹的RC-135S侦察机，在3月30日飞抵日本冲绳县的美军基地，外界推测这是为了朝鲜可能在近期发射导弹而做准备。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者陈俊村编译报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%86%9B.html">美军</a>一架专门用于追踪<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AF%BC%E5%BC%B9.html">导弹</a>轨迹的RC-135S<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BE%A6%E5%AF%9F%E6%9C%BA.html">侦察机</a>，在上周六（3月30日）飞抵日本冲绳县的美军基地，外界推测这是为了<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%9D%E9%B2%9C.html">朝鲜</a>可能在近期发射<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AF%BC%E5%BC%B9.html">导弹</a>而做准备。</p>
<p>据韩国《中央日报》报导，长期追踪全球军机动态的推特账号“飞机守望”（Aircraft Spot）表示，这架RC-135S<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BE%A6%E5%AF%9F%E6%9C%BA.html">侦察机</a>从印度洋上的迪亚哥加西亚岛（Diego Garcia）起飞，在当天飞抵冲绳县的嘉手纳基地。</p>
<p>该侦察机此前在迪亚哥加西亚岛观察印度发射反卫星导弹。此型侦察机被称为“眼镜蛇球”（Cobra Ball），<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%86%9B.html">美军</a>共有三架，平时驻扎在内布拉斯加州的欧福特空军基地（Offutt Air Force Base）。</p>
<p>这种侦察机配备雷达、红外光和可见光照相机，可用以追踪导弹和火箭的轨迹，与其可能携带的弹头或卫星。</p>
</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="zh-tw">
<p dir="ltr" lang="en">USAF RC-135S 62-4128 OLIVE55 arrived into Kadena AB at 1130Z from Diego Garcia. <a href="https://t.co/PVhqJNyxDt">pic.twitter.com/PVhqJNyxDt</a></p>
<p>— Aircraft Spots (@AircraftSpots) <a href="https://twitter.com/AircraftSpots/status/1111796979527348225?ref_src=twsrc%5Etfw">2019年3月30日</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<p>分析人士认为，本次RC-135S侦察机部署嘉手纳基地，可能是美国为了<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%9D%E9%B2%9C.html">朝鲜</a>可能发射火箭做准备。</p>
<p>韩国国家情报院院长徐薰上周五（3月29日）在国会作证说，朝鲜西海岸的东仓里导弹发射场几乎已经完成了恢复工作。美国和韩国的情报官员此前观察到朝鲜正在恢复该发射场的部分设施。</p>
<p>徐薰于3月5日在一场情报会议上表示，平壤附近的山阴洞（Sanumdong）导弹工厂的运输车辆来往次数增加。该工厂据信是朝鲜的洲际弹道导弹生产设施。</p>
<p>韩国政府消息人士告诉《中央日报》说，朝鲜可能准备发射应用中共新技术的卫星，而不是弹头。</p>
<p>RC-135S侦察机在2017年也曾部署嘉手纳基地，当时朝鲜在几个月内发射十几次导弹，引起国际社会关注。</p>
<p>美国空军网站指出，RC-135S侦察机是配有精密的光学和电子感应器、记录媒体和通讯装备的一种国家宝贵资产，特别适用于为美国领导人和国防界提供任何其它来源无法取得的重要讯息。</p>
<p>这种侦察机的组员包括：至少两名飞行员、一名领航员、三名电子作战官、两名空中系统工程师、两名以上空中任务专家。#</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>印尼总统大选 中共一带一路成批评焦点</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11154220.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 04:40:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[印尼总统选举]]></category>
		<category><![CDATA[印尼大选]]></category>
		<category><![CDATA[维多多]]></category>
		<category><![CDATA[一带一路]]></category>
		<category><![CDATA[佐科威]]></category>

		<description><![CDATA[印度尼西亚将在4月17日举行总统大选，中共“一带一路”投资项目成为大选中的一个批评焦点。彭博新闻报导说，印尼可能是下一个在大选中摒弃中共的亚洲国家。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者苏静好综合报导）印度尼西亚将在4月17日举行总统大选，中共“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>”投资项目成为大选中的一个批评焦点。彭博新闻3月31日报导说，印尼可能是下一个在大选中摒弃中共的亚洲国家。</p>
<p>原本造价55亿美元，后来追加至60亿美元的雅加达至万隆高速铁路“雅万高铁”是中共“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>”项目在印尼的指标性工程，但这个项目自2015年签约以来屡屡受挫，未见明显进展。</p>
<p>彭博新闻报导，在2015年和中共签署这个项目时，当时看起来是印尼总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%B4%E5%A4%9A%E5%A4%9A.html">维多多</a>（Joko Widodo，又称<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BD%90%E7%A7%91%E5%A8%81.html">佐科威</a>）的骄傲，但因中国投资的不透明，以及印尼在该项目能获得多少实际利益也不可知，在这次大选中，这个项目已成为维多多竞争对手对他批评的话题，而维多多自己在选举中也刻意淡化与中方的经济关系。</p>
<h2>中资不公开不透明</h2>
<p>印尼投资协调署主席托马斯‧伦旺（Thomas Lembong）在本月早些时候对彭博新闻表示，印尼高铁体现出“一带一路”的所有问题。</p>
<p>“这（高铁项目）是不公开和不透明的，即使我们的内阁成员也无法获取数据和信息。” 伦旺说。他说，这个项目深陷困扰，并对该项目缺乏财务信息或尽职调查感到遗憾。</p>
<p>这个项目也成为<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%B4%E5%A4%9A%E5%A4%9A.html">维多多</a>在大选中的对手苏比安托（Prabowo Subianto）批评他的话题。苏比安托表示，中国投资必须使印尼受益。他还表示要审核高铁项目，以及与中方签订更公平的贸易协议。</p>
<p>去年印度尼西亚对华贸易逆差飙升至184亿美元，比2014年维多多上台时高出40%。</p>
<p>“在大多数情况下，维多多一直非常小心不要批评中国（中共）。”国际战略研究所新加坡研究员康奈利（Aaron Connelly）说。 他补充说，维多多面临棘手问题。</p>
<h2>高铁项目几无进展 遭民众诟病</h2>
<p>“雅万高铁”由中国铁路总公司主导的中国大陆企业，与印尼国营建设公司维卡（WIKA）为首的国营企业集团一起建造。2015年10月在雅加达签署合资公司协议。</p>
<p>该项目原定2015年11月动工，2018年底前完工，但征地等问题让目标无法如期达成。</p>
<p>高铁工程原定于2016年8月展开，但至2017年9月，建造150公里铁路所需的600公顷土地，只有55%完成收购。</p>
<p>除了土地征收，印尼贸易部长恩加尔蒂阿斯托（Enggartiasto Lukita）提出雅万高铁另一个问题，早前中国开发银行承诺负担总建设成本75%，但资金始终未到位。印尼政府去年表示，即使2019年雅万高铁也无法完工上路，工程要延宕到2020年。</p>
<p>中央社去年7月报导，针对“雅万高铁”，雅加达哈利姆区的计程摩托车司机哈米德（Hamid）和很多印尼人都有一样的问题，“何时才能完工？”</p>
<p>哈米德说：“到现在为止，完全没看到雅万高铁有进展，也没有看到高铁工程进行的蛛丝马迹，反而是雅加达的捷运有进展。我知道雅万高铁是中国和印尼的合建案，但关于采用的系统等细节，我一无所知。”</p>
<p>新加坡智库尤索夫伊萨东南亚研究所（ISEAS-Yusof Ishak Institute）的报告指出，雅万高铁项目启动以来面临许多问题，包括收益难料、缺乏环境影响评估、区域空间规划不一致、商业模式不明与竞标程序不透明等。</p>
<p>雅万高铁原由中国和日本竞标，最后中方得标，当时引发大批印尼网民痛批维多多政府的决定。</p>
<h2>亚洲多国开始重审或消减中国投资</h2>
<p>目前，多个东南亚及南亚国家，如马来西亚、缅甸、泰国及马尔地夫等都开始重审中国投资。</p>
<p>马来西亚总理马哈蒂尔‧穆罕默德（Mahathir Mohamad）上台后承诺审查中国投资。</p>
<p>马哈蒂尔宣布取消筹建中的新加坡至吉隆坡高铁项目，与中共重新谈判东海岸铁路。这两个资金来自中共的超大型计划。</p>
<p>他曾就东海岸铁路项目表示：“我们正与中方重新谈判，该合同条款对我们的经济十分有害。”“我们从中国借钱支付建设费用，这笔建设费用却不流入马来西亚，而是支付给中国企业，这是个奇怪的合同。”</p>
<p>缅甸已重新评估中资参与的一个港口标价。缅甸政府有鉴于斯里兰卡为偿还中资贷款，因此同意中国租借其战略港口的前车之鉴，大幅削减中资参与的皎漂港发展案，其中港口项目的资金由73亿美元缩减至13亿美元。</p>
<p>泰国反对党表示，若在本月有争议选举后获得权力，计划审查中国投资。</p>
<p>马尔代夫新当选总统易卜拉欣‧穆罕默德‧索利赫（Ibrahim Mohamed Solih）去年11月17日上任。索利赫寻求印度和美国的帮助，以摆脱亲中前任总统的“中共债务外交”。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【快讯】日本公布新年号“令和”</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/4/1/n11154163.htm</link>
		<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 03:27:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[政治]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[日本]]></category>
		<category><![CDATA[日本新闻]]></category>
		<category><![CDATA[令和]]></category>
		<category><![CDATA[天皇]]></category>
		<category><![CDATA[年号]]></category>
		<category><![CDATA[德仁]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者浦慧恩日本报导）新年号“令和”在日本国民的万众期待下，由日本内阁官房长菅义伟4月1日上午11时35分公布。“令和”出自日本最早的日语诗歌总集《万叶集》梅花之歌中的“ 初春令月 气淑风和” 。 新年号“令和”将于5月1日正式启用，天皇明仁将于2019年4月30日让位，德仁皇太子继任成为第126任天皇，而天皇继位大礼将于10月22日举行。 4月1日早上，安倍晋三就新年号的选定表示，“希望新的年号能反映出洋溢着希望的新时代。” 而两天前的民调显示，“昭和”（1926～1989年）前后共有64年，虽然1945年战后以来进入和平时期，但留给日本国民的印象汉字仍是“战”。而前后31年的“平成”虽然无战争时期的兵荒马乱，却多次受到天灾的纷扰，也许因此，对“新年号”国民则期待有个“新”的形象得以改变现状。 随着5月1日新天皇的继位，平成时代将落下帷幕。对于中国人来说，比起新天皇的诞生或许更关心新年号的出典，是否还是承袭以往在中国四书五经中寻找答案的惯例。 日本的年号最初由“大化”（645年-650年）开始，至今已经有共有247个，这些分别为两个汉字组成的年号，全部来自中国古文学。 近代的如“明治”（1868-1912）出自《易经》的“圣人南面而聴天下、向明而治”，“大正”（1912-1926）出自《易经》中的“大亨以正”，“昭和”（1926-1989）出自《书经》中的“百姓昭明，协和万邦”， “平成”（1989-2019）出自《史记》《书经》中的“内平外成，地平天成”。 而1989年1月“平成”改年号时，日本政府委托的专家学者中也包括了日本文学领域的已故东京大学名誉教授市古贞次，但留到最终候选的3个方案都出自中国古典书籍。“平成”年号出自《史记》和《书经》两部典籍。 明仁天皇退位 明仁天皇透露退位之意是在2016年，年事已高且健康稍有问题的明仁，初步表达有意于数年之内，内禅予皇太子德仁亲王，并获得皇后美智子、皇太子德仁及二皇子文仁接受。2016年8月8日，日本眀仁天皇通过电视录像向日本国民表达了有关“生前退位”（提前让位）的心境。在11分钟左右的录像中，眀仁天皇表示，感到“身体的衰弱”，要“全身心”地尽到天皇的职责深感有困难，也为此而苦恼。天皇的言语中透露出提前让位的意愿。 在第二次世界日本战败后，盟军占领日本，驻日盟军总司令麦克阿瑟实际上掌控着日本的政权。天皇地位产生变化，之后天皇已经没有太多实权。 天皇虽不参政，但会出席各种仪式、慰问灾区等，是日本的国家象征。 明仁天皇出生于1933年12月23日，他出生之后，就被立为皇太子。1989年1月7日继位，如今已经86岁高龄，数年前做过2次大手术后，近年一直受到健康问题的困扰。 同时，这位已经超过日本人平均寿命的老人家， 每天仍然要处理繁忙的公务，传统祭典活动，以及进行国事活动，有外宾来访时长时间的宴席陪同。同时到日本各地甚至海外的访问安排也很多。他可谓是日本最忙的高龄老人之一了。 明仁天皇透露退位之意后，2017年日本内阁在不修改《皇室典范》的情形下，提出适用于明仁生前退位的特别法，并获得众议院及参议院之通过。明仁会成为自1817年光格天皇以来，相隔202年首位生前退位的天皇。此次法案是一个一次性的立法，只允许明仁天皇本人退位，没有为未来的天皇作出任何规定。 90%的国民支持天皇意愿 对于天皇提前让位一事，日本民间和官方表现出不同的态度。《共同社》曾做过一次舆论调查。结果显示，虽然现行的皇室典范章程中，没有提前让位的依据。但是85.7%的民众表示“应该容许提前让位”。同时89.5%的民众表示天皇的公务有点过量。 退位后，天皇仍可以继续进行一些宪法规定下的国事行事，如探访慰问灾区等活动。不过鉴于已届86岁高龄的天皇，精神、体力都较难长时间支撑过多的活动。 另外，在皇室费用支付方面也规定，天皇伉俪退位后的生活费与其任期时作为“内廷皇族”级别相同，以“内廷费”的名义支付给天皇及现任皇太子一家。而一旦去世，葬礼与陵墓也与天皇同等规格，称为“大丧”及“陵”。 新天皇德仁 1960年2月23日出生的德仁，名字由祖父昭和天皇命名“浩宫徳仁”，幼称“浩宫”，此名字出自四书中的《中庸》第32章“浩浩其天”，而名字“徳仁”则同样来自此书“苟不固聪明圣知达天德者”。 他是日本皇室中第1位与双亲及手足生活在同一屋檐下的皇子；根据日本皇室传统，皇子都是由奶妈及主管教育的官员照顾长大。 观看影片» 新天皇德仁简历年表 1960年2月23日出生 1980年2月23日， 成年式（20岁） 1982年3月，毕业于学习院大学文学部史学科（文学士） 同年4月，进入学习院大学大学院。攻读历史学、中世纪交通及流通史。 1988年，自学习院大学院大学院人文研究科博士前期课程（人文科学硕士）毕业。 1989年1月7日，父亲、当时的明仁亲王即位，德仁成为皇太子。 1991年2月23日，正式被册立为皇太子（31岁）。 1993年1月19日，皇室会议宣布，小和田雅子内定为皇太子妃。 同年4月12日，于小和田邸进行纳采仪式。 同年6月9日，结婚典礼。 2001年12月1日，独女敬宫爱子内亲王诞生。 2019年5月1日，即位第126代天皇。 皇太子于5月1日即位成为新天皇，在宫殿出席“剑玺等继承之仪”，继承“三种神器”中一部分以及国印“国玺”和天皇印“御玺”。随后举行即位后首次正式会见三权之长等的“即位后朝见之仪”，并发表讲话。 5月4日在宫殿东庭举行的一般参贺（民众朝贺）将是新天皇第一次接见国民。 秋季将举行与即位相关的重要仪式。10月22日有即位之礼的核心仪式“即位礼正殿之仪”。伴随皇位继承的重要祭祀“大尝祭”核心仪式“大尝宫之仪”将于11月14日、15日在皇宫东御苑举行。 皇太子德仁即位后，二皇子“秋筱宫文仁”顺理成章成为下届皇位继承的第一名次，其级别也将提升为“皇太子”，称谓仍维持“秋筱宫”。但不算为“内廷皇族”，生活费也是以分配给各王府的“皇族费”名义支付。# 责任编辑：卢勇]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年04月01日讯】（大纪元记者浦慧恩<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A5%E6%9C%AC.html">日本</a>报导）新<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B4%E5%8F%B7.html">年号</a>“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BB%A4%E5%92%8C.html">令和</a>”在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A5%E6%9C%AC.html">日本</a>国民的万众期待下，由日本内阁官房长菅义伟4月1日上午11时35分公布。“令和”出自日本最早的日语诗歌总集《万叶集》梅花之歌中的“ 初春令月 气淑风和” 。</p>
<p>新<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B4%E5%8F%B7.html">年号</a>“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BB%A4%E5%92%8C.html">令和</a>”将于5月1日正式启用，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A9%E7%9A%87.html">天皇</a>明仁将于2019年4月30日让位，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BE%B7%E4%BB%81.html">德仁</a>皇太子继任成为第126任天皇，而天皇继位大礼将于10月22日举行。</p>
<p>4月1日早上，安倍晋三就新年号的选定表示，“希望新的年号能反映出洋溢着希望的新时代。”</p>
<p>而两天前的民调显示，“昭和”（1926～1989年）前后共有64年，虽然1945年战后以来进入和平时期，但留给日本国民的印象汉字仍是“战”。而前后31年的“平成”虽然无战争时期的兵荒马乱，却多次受到天灾的纷扰，也许因此，对“新年号”国民则期待有个“新”的形象得以改变现状。</p>
<p>随着5月1日新<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A9%E7%9A%87.html">天皇</a>的继位，平成时代将落下帷幕。对于中国人来说，比起新天皇的诞生或许更关心新年号的出典，是否还是承袭以往在中国四书五经中寻找答案的惯例。</p>
<p>日本的年号最初由“大化”（645年-650年）开始，至今已经有共有247个，这些分别为两个汉字组成的年号，全部来自中国古文学。</p>
<p>近代的如“明治”（1868-1912）出自《易经》的“圣人南面而聴天下、向明而治”，“大正”（1912-1926）出自《易经》中的“大亨以正”，“昭和”（1926-1989）出自《书经》中的“百姓昭明，协和万邦”， “平成”（1989-2019）出自《史记》《书经》中的“内平外成，地平天成”。</p>
<p>而1989年1月“平成”改年号时，日本政府委托的专家学者中也包括了日本文学领域的已故东京大学名誉教授市古贞次，但留到最终候选的3个方案都出自中国古典书籍。“平成”年号出自《史记》和《书经》两部典籍。</p>
<figure id="attachment_11154594" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/04/ada1219f8c649ee8e170c06cee9b8f11.jpg"><img class="size-large wp-image-11154594" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/04/ada1219f8c649ee8e170c06cee9b8f11-600x353.jpg" alt="" width="600" height="353" /></a><figcaption class="wp-caption-text">日本天皇明仁（右）将于4月30日退位，太子<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BE%B7%E4%BB%81.html">德仁</a>（左）于5月1日开始继任天皇。5月1日开始使用新年号“令和”。(KAZUHIRO NOGI/AFP/Getty Images)</figcaption></figure>
<h2>明仁天皇退位</h2>
<p>明仁天皇透露退位之意是在2016年，年事已高且健康稍有问题的明仁，初步表达有意于数年之内，内禅予皇太子德仁亲王，并获得皇后美智子、皇太子德仁及二皇子文仁接受。2016年8月8日，日本眀仁天皇通过电视录像向日本国民表达了有关“生前退位”（提前让位）的心境。在11分钟左右的录像中，眀仁天皇表示，感到“身体的衰弱”，要“全身心”地尽到天皇的职责深感有困难，也为此而苦恼。天皇的言语中透露出提前让位的意愿。</p>
<p>在第二次世界日本战败后，盟军占领日本，驻日盟军总司令麦克阿瑟实际上掌控着日本的政权。天皇地位产生变化，之后天皇已经没有太多实权。</p>
<p>天皇虽不参政，但会出席各种仪式、慰问灾区等，是日本的国家象征。</p>
<p>明仁天皇出生于1933年12月23日，他出生之后，就被立为皇太子。1989年1月7日继位，如今已经86岁高龄，数年前做过2次大手术后，近年一直受到健康问题的困扰。</p>
<p>同时，这位已经超过日本人平均寿命的老人家， 每天仍然要处理繁忙的公务，传统祭典活动，以及进行国事活动，有外宾来访时长时间的宴席陪同。同时到日本各地甚至海外的访问安排也很多。他可谓是日本最忙的高龄老人之一了。</p>
<p>明仁天皇透露退位之意后，2017年日本内阁在不修改《皇室典范》的情形下，提出适用于明仁生前退位的特别法，并获得众议院及参议院之通过。明仁会成为自1817年光格天皇以来，相隔202年首位生前退位的天皇。此次法案是一个一次性的立法，只允许明仁天皇本人退位，没有为未来的天皇作出任何规定。</p>
<h2>90%的国民支持天皇意愿</h2>
<p>对于天皇提前让位一事，日本民间和官方表现出不同的态度。《共同社》曾做过一次舆论调查。结果显示，虽然现行的皇室典范章程中，没有提前让位的依据。但是85.7%的民众表示“应该容许提前让位”。同时89.5%的民众表示天皇的公务有点过量。</p>
<p>退位后，天皇仍可以继续进行一些宪法规定下的国事行事，如探访慰问灾区等活动。不过鉴于已届86岁高龄的天皇，精神、体力都较难长时间支撑过多的活动。</p>
<p>另外，在皇室费用支付方面也规定，天皇伉俪退位后的生活费与其任期时作为“内廷皇族”级别相同，以“内廷费”的名义支付给天皇及现任皇太子一家。而一旦去世，葬礼与陵墓也与天皇同等规格，称为“大丧”及“陵”。</p>
<h2>新天皇德仁</h2>
<p>1960年2月23日出生的德仁，名字由祖父昭和天皇命名“浩宫徳仁”，幼称“浩宫”，此名字出自四书中的《中庸》第32章“浩浩其天”，而名字“徳仁”则同样来自此书“苟不固聪明圣知达天德者”。</p>
<p>他是日本皇室中第1位与双亲及手足生活在同一屋檐下的皇子；根据日本皇室传统，皇子都是由奶妈及主管教育的官员照顾长大。</p>
<p><span style="color: #0000ff;"><strong>观看影片»</strong></span>	<script type='text/javascript' src='//www.youmaker.com/js/jwplayer/jwplayer8-all.js'></script>
	<link rel='stylesheet' target="_blank" href='//www.youmaker.com/css/api2.css' type='text/css' media='all' />
<div class="video_fit_container"><script data-ratio="56.25%" src="//www.youmaker.com/2019/0402/56c7f750-af9b-4dec-4cb3-1f7e05d110d8?r=16x9&amp;s=720x480&amp;d=41&api=2&url=http%3A%2F%2Fwww.epochtimes.com%2Fgb%2F19%2F4%2F1%2Fn11154163.htm"></script></div></p>
<h3>新天皇德仁简历年表</h3>
<p>1960年2月23日出生<br />
1980年2月23日， 成年式（20岁）<br />
1982年3月，毕业于学习院大学文学部史学科（文学士）<br />
同年4月，进入学习院大学大学院。攻读历史学、中世纪交通及流通史。<br />
1988年，自学习院大学院大学院人文研究科博士前期课程（人文科学硕士）毕业。<br />
1989年1月7日，父亲、当时的明仁亲王即位，德仁成为皇太子。<br />
1991年2月23日，正式被册立为皇太子（31岁）。<br />
1993年1月19日，皇室会议宣布，小和田雅子内定为皇太子妃。<br />
同年4月12日，于小和田邸进行纳采仪式。<br />
同年6月9日，结婚典礼。<br />
2001年12月1日，独女敬宫爱子内亲王诞生。<br />
2019年5月1日，即位第126代天皇。</p>
<p>皇太子于5月1日即位成为新天皇，在宫殿出席“剑玺等继承之仪”，继承“三种神器”中一部分以及国印“国玺”和天皇印“御玺”。随后举行即位后首次正式会见三权之长等的“即位后朝见之仪”，并发表讲话。</p>
<p>5月4日在宫殿东庭举行的一般参贺（民众朝贺）将是新天皇第一次接见国民。</p>
<p>秋季将举行与即位相关的重要仪式。10月22日有即位之礼的核心仪式“即位礼正殿之仪”。伴随皇位继承的重要祭祀“大尝祭”核心仪式“大尝宫之仪”将于11月14日、15日在皇宫东御苑举行。</p>
<p>皇太子德仁即位后，二皇子“秋筱宫文仁”顺理成章成为下届皇位继承的第一名次，其级别也将提升为“皇太子”，称谓仍维持“秋筱宫”。但不算为“内廷皇族”，生活费也是以分配给各王府的“皇族费”名义支付。#</p>
<p>责任编辑：卢勇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>从通俄门到美中谈判 一周国际新闻一文看懂</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151265.htm</link>
		<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 15:20:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[社会万象]]></category>
		<category><![CDATA[穆勒报告]]></category>
		<category><![CDATA[通俄门]]></category>
		<category><![CDATA[美中谈判]]></category>
		<category><![CDATA[一周新闻综述]]></category>

		<description><![CDATA[刚过去的一周纷纷扰扰，美国通俄门调查终于落幕，总统川普获得清白；随后美中新一轮贸易谈判在北京展开，据悉中方有重大让步；波音公司对停飞的737 MAX推出四大修补措施，以提升安全性。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】刚过去的一周纷纷扰扰，美国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%9A%E4%BF%84%E9%97%A8.html">通俄门</a>调查终于落幕，川普（特朗普）总统获得清白；随后美中新一轮贸易谈判在北京展开，据悉中方有重大让步；波音公司对停飞的737 MAX推出四大修补措施，以提升安全性。</p>
<p>令人期待的苹果公司春季发布会于3月26日举办，推出四大新服务；同日，习近平在巴黎和法国总统、德国总理、欧盟委员会主席会面；英国脱欧之路困难重重……</p>
<p>在一周走向尾声之际，让我们一起来回顾一下过去一周（3月24日到3月30日）国际上有哪些重点新闻。</p>
<h2>1. <a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A9%86%E5%8B%92%E6%8A%A5%E5%91%8A.html">穆勒报告</a>摘要公布 还川普清白</h2>
<p>川普总统于2017年1月上任，当年5月司法部副部长罗德‧罗森斯坦（Rod Rosenstein）任命前联邦调查局（FBI）局长罗伯特‧穆勒（Robert Mueller）为特别检察官，专门负责<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%9A%E4%BF%84%E9%97%A8.html">通俄门</a>调查。</p>
<p>3月24日，美司法部长威廉姆‧巴尔（William Barr）向国会议员提交了穆勒的调查总结摘要，指出没有证据显示川普总统及其竞选团队在2016年大选期间与俄罗斯政府“共谋”试图影响大选，川普亦未犯下妨碍司法公正的罪行。</p>
<p>在获得清白后，川普总统及共和党人士表示，这原本即是一场反对党阵营编造出来充满谎言的闹剧，必须找出启动通俄门调查的原因及揪出所有参与者。他们指出，这些人抹黑及弹劾美国的总统，是犯下叛国罪的行为，必须受到惩罚，以避免未来再有人如此对待美国总统。</p>
<figure id="attachment_11150099" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/GettyImages-1137557690-2.jpg"><img class="size-large wp-image-11150099" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/GettyImages-1137557690-2-600x433.jpg" alt="" width="600" height="433" /></a><figcaption class="wp-caption-text">美国特别检察官罗伯特‧穆勒（Robert Mueller）3月22日完成通俄门调查报告，司法部部长威廉姆‧巴尔（William Barr，如图）3月29日致函国会说，他预计在4月中旬公开该报告经编审过的版本。 (Win McNamee/Getty Images)</figcaption></figure>
<p>巴尔3月29日致函国会说，他预计在4月中旬公开该报告经编审过的版本。</p>
<p>对于巴尔计划公开经删节过的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A9%86%E5%8B%92%E6%8A%A5%E5%91%8A.html">穆勒报告</a>，川普总统29日告诉媒体记者：“我对巴尔有很大的信心，如果这是他想要做的事情，我没有什么可隐瞒的。”</p>
<p>此事的后续发展想必也会十分令人关注。</p>
<h2>2. 中共政协委员何志平纽约获刑3年</h2>
<p>中共政协委员、香港前民政事务局局长何志平行贿非洲政要罪成，3月25日在纽约南区联邦法院被判3年监禁及罚款40万美元，罚金需在12个月内支付。</p>
<p>控方指出，何志平并不是一时行差踏错行贿非洲政要，这是持续数年的行贿活动；何志平在“策划和监督”贿赂计划中发挥了核心作用，该案件涉及不同国家、外国银行、海外证据，利用慈善为掩饰，反复上演相同的行贿戏码。</p>
<figure id="attachment_10894318" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/12/44ca655af9e656293dc85882a15e1b64.jpg"><img class="size-large wp-image-10894318" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/12/44ca655af9e656293dc85882a15e1b64-600x503.jpg" alt="" width="600" height="503" /></a><figcaption class="wp-caption-text">中共政协委员、香港前民政事务局局长何志平行贿非洲政要罪成，3月25日在纽约南区联邦法院被判3年监禁及罚款40万美元，罚金需在12个月内支付。（大纪元合成图）</figcaption></figure>
<p>何志平1984年由外国返港后任医科教授，报导指他一心想要讨好中共，经常到内地会诊，1989年为中共港澳办前主任姬鹏飞治疗白内障，和中共高层关系日渐密切。</p>
<p>但何志平出事后，中共却没有施以任何帮助，和华为太子女孟晚舟的境遇迥异，香港政商界也纷纷与其割席。</p>
<p>对于何志平案，时事评论员程翔认为最大的启示就是：“不要做共产党的工具，无论是有意还是无意”。</p>
<h2>3. 川普正式承认以色列对戈兰高地主权</h2>
<p>3月25日，美国总统川普签署一份公告（proclamation），正式承认以色列对戈兰高地的主权。以色列总理内塔尼亚胡（Netanyahu）赞扬川普的决定是“历史性”的。</p>
<p>内塔尼亚胡补充说，这是对历史正义有双重意义的行为。他说，“以色列在公正的自卫战中赢得戈兰高地，犹太人民在戈兰的根源可以追溯到几千年前。”</p>
<p>戈兰高地，这片有争议地区在1967年的中东战争中被以色列占领，并于1981年被以色列宣布拥有主权，但此举一直没有得到国际社会的承认。</p>
<figure id="attachment_6760193" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2013/10/1310021903462639.jpg"><img class="size-large wp-image-6760193" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2013/10/1310021903462639-600x335.jpg" alt="" width="600" height="335" /></a><figcaption class="wp-caption-text">自叙利亚从2011年爆发内战起，戈兰高地这个在1967年的六日战争中被以色列占领的军事要地，局势一直紧张。(JACK GUEZ/AFP)</figcaption></figure>
<h2>4. 中共海外媒体渗透 威胁全球新闻自由</h2>
<p>3月25日，无国界记者组织（RSF）发布一份新报告说，中共不仅斥巨资在海外扩张其官媒，同时采取各种撒钱手段，试图影响全球媒体，以阻止海外媒体对中共的批评，从而对全球新闻自由造成威胁。</p>
<p>这份长达52页、名为“中国（中共）追求的世界传媒新秩序”的最新报告表示，中共正在采取各种策略，包括加强其官媒的国际传播，开展广泛广告宣传，以及渗透外国媒体，以传播其世界观。</p>
<p>报告概述了北京试图对国际媒体施加政治影响，以阻止对其批评和消极报导，这些手段包括把其审查模式输出到专制国家，以及通过恐吓来镇压持不同政见者等。</p>
<figure id="attachment_10812984" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/yangshi.jpg"><img class="size-large wp-image-10812984" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/yangshi-600x400.jpg" alt="央视国际部（CGTN）记者孔琳琳大闹英国保守党年会令人诧异。图为央视大楼。(Photo credit should read GOH CHAI HIN/AFP/Getty Images)" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">中共国有媒体中央电视台（CCTV）的子公司中共国际电视台（CGTN）首次应美国司法部的要求，注册为“外国代理人”。图为央视大楼。(GOH CHAI HIN/AFP/Getty Images)</figcaption></figure>
<h2>5. 苹果春季发布会 推出四大服务</h2>
<p>苹果春季发布会3月26日落幕，一如外界预期，这次发布会以“软件服务”为主，苹果推出新闻、影音、游戏订阅服务，也推出可现金回馈的Apple Card信用卡。</p>
<p>苹果推出新闻订阅服务Apple News+，包括三百多种杂志可供付费阅览，每月收费9.99美元，可订阅各大知名报刊和杂志。</p>
<p>与高盛银行、MasterCard合作推出Apple Card，结合苹果的Apple Pay、Apple Map、Apple Wallet和生物辨识技术等功能。还有各种不同的回馈福利。</p>
<p>苹果首次推出全新的Apple TV app与Apple TV频道，将于2019年5月与观众见面。苹果还推出全球首创的游戏订阅服务Apple Arcade。</p>
<figure id="attachment_6628383" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2012/09/1209281133042437.jpg"><img class="size-large wp-image-6628383" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2012/09/1209281133042437-600x402.jpg" alt="" width="600" height="402" /></a><figcaption class="wp-caption-text">苹果春季发布会3月26日落幕，一如外界预期，这次发布会以“软件服务”为主，苹果推出新闻、影音、游戏订阅服务，也推出可现金回馈的Apple Card信用卡。 (Justin Sullivan/Getty Images)</figcaption></figure>
<h2>6. 习近平巴黎会三领袖 欧盟重申贸易对等</h2>
<p>3月26日，法国总统马克龙与德国总理默克尔和欧盟委员会主席容克一起，在巴黎会见了中国国家主席习近平。欧盟方面督促中共要进行对等贸易。马克龙再次重申，“我们都不天真”，希望中共“尊重欧盟的统一”。</p>
<p>中方首脑与欧盟三大领袖一起会晤“实属罕见”。</p>
<p>欧盟委员会主席容克在巴黎再次呼吁，欧盟的企业应该有权利更多地进入中国市场。容克说，他希望欧盟与中国之间能够有更加清晰的对等原则，以便欧洲企业可以像中国企业在欧洲所拥有的权利一样，能够进入中国市场。</p>
<figure id="attachment_11149478" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/gettyimages-1132908845-594x594-800x450.jpg"><img class="size-large wp-image-11149478" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/gettyimages-1132908845-594x594-800x450-600x338.jpg" alt="" width="600" height="338" /></a><figcaption class="wp-caption-text">法国总统马克龙为习近平举行了一次特别的“四方会谈”，令北京“逐个击破”的招数失灵。(THIBAULT CAMUS/AFP/Getty Images)</figcaption></figure>
<h2>7. 为建墙川普首用否决权 众院投票推翻失败</h2>
<p>3月26日，美国国会众议院未能通过一项决议，该决议旨在推翻川普总统否决国会通过的反对边境紧急声明议案。这个结果代表了川普政府的胜利。</p>
<p>川普根据一项法律宣布边境紧急状态，该法律允许他转移预算资金，以解决紧急情况。川普计划从军事建设项目中再拨出36亿美元用于边境墙建筑。</p>
<p>另外，代理国防部长沙纳汉（Patrick Shanahan）3月25日表示，他已核准10亿美元的经费，作为兴建美墨边境围墙的一部分。</p>
<p>国土安全部要求国防部兴建长92公里的5.5米高围墙，并安装照明设备，以支持川普边境紧急状态的声明。</p>
<figure id="attachment_10398447" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/05/1805152236112371.jpg"><img class="size-large wp-image-10398447" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/05/1805152236112371-600x398.jpg" alt="" width="600" height="398" /></a><figcaption class="wp-caption-text">2017年10月底，受美国海关与边境保卫局邀请的六家公司在圣地亚哥Otay Mesa紧靠美墨边境建造的八个边境墙模型墙。（李旭生／大纪元）</figcaption></figure>
<h2>8. 欧盟取消夏时制制度</h2>
<p>欧盟委员会3月26日投票以410票赞成、192票反对，通过了取消夏时制制度，从2021年起实施。</p>
<p>3月10日，美国进入夏令时间，推行全年夏时制的方案再引热议。许多人认为调换时间政策“没必要”，扰乱睡眠，但也有反对者表示可以节省能源。</p>
<p>川普3月11日上午加入热议话题，在推特上发文表示，“夏令时间即使永久实施，我也OK！”</p>
<figure id="attachment_7408187" style="width: 594px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2016/03/1103121047512208.jpg"><img class="size-full wp-image-7408187" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2016/03/1103121047512208.jpg" alt="" width="594" height="396" /></a><figcaption class="wp-caption-text">欧盟委员会3月26日投票以410票赞成、192票反对，通过了取消夏时制制度，从2021年起实施。 (Joe Raedle/Getty Images)</figcaption></figure>
<h2>9. 美剧男星自编自导仇恨案 起诉撤销遭批评</h2>
<p>伊利诺伊州库克郡检察官3月26日宣布撤销对美剧男星朱西‧斯莫利特（Jussie Smollett）自编自导仇恨案的所有指控。此前，他被指控犯有买凶、造假、仇恨等16项重罪。</p>
<p>当日，芝加哥市长拉姆‧伊曼纽尔（Rahm Emanuel）与芝加哥警察局长埃迪‧约翰逊（Eddie Johnson）一起对媒体表示，谴责检方撤销对斯莫利特指控的决定，检方在作出这个决定时没有与警方进行任何协商。</p>
<p>总统川普3月28日在推文上表示，他将要求“联邦调查局和美国司法部对芝加哥的朱西‧斯莫利特案件进行审查”，并对检察官突然反转的决定说，“这对我们的国家来说是一种尴尬！”</p>
<p>出演美国人气电视剧《嘻哈帝国》（Empire）的好莱坞演员斯莫利特1月底自称遭到两名川普支持者的袭击。但经警方调查，没有发现任何据报遇袭情节的监视录影带，案情开始出现前后矛盾。</p>
<figure id="attachment_11061567" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/02/GettyImages-926019282-600x400-1.jpg"><img class="size-large wp-image-11061567" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/02/GettyImages-926019282-600x400-1-600x400.jpg" alt="好莱坞演员贾西·史莫利特（Jussie Smollett） 自称遭到两名川普支持者的袭击，如今被曝自导自演。（Leon Bennett/Getty Images)" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">好莱坞演员朱西‧斯莫利特（Jussie Smollett）。(Leon Bennett/Getty Images)</figcaption></figure>
<h2>10. 波音推出737 MAX修补措施 提高安全性</h2>
<p>波音公司3月27日推出升级后的737 MAX飞机软件，以及新的驾驶舱警报和飞行员培训计划，表示这些变动将提高飞机的安全性。</p>
<p>波音本次公布的软件、培训等升级内容包括：</p>
<p>1. 机动特性增强系统（Maneuvering Characteristics Augmentation System，MCAS，也称防失速系统）将从两个迎角传感器接收数据，而不是过去的一个。<br />
2. 如果两个迎角传感器的数据差距超过5.5度，防失速系统（MCAS）将被禁用，且不会自动推低飞机机头。<br />
3. 波音公司将在飞行控制面板上添加一个指示器，当两个迎角传感器不一致时，提醒飞行员。<br />
4. 所有737飞行员都需要加强培训，以便他们更全面地了解防失速系统（MCAS）如何工作以及若遇到问题时要如何断开它。</p>
<figure id="attachment_7107801" style="width: 450px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2006/07/607131002371767.jpg"><img class="size-full wp-image-7107801" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2006/07/607131002371767.jpg" alt="" width="450" height="319" /></a><figcaption class="wp-caption-text">波音公司3月27日推出升级后的737 MAX飞机软件。（法新社）</figcaption></figure>
<h2>11. 华为存重大安全隐患 无诚意解决问题</h2>
<p>英国官员3月28日公开批评中国电讯公司华为未能解决移动网络设备中长期存在的安全缺陷，且在解决问题方面多次食言，并未显露修复缺陷的诚意。</p>
<p>英国的这份异常直接的批评对华为而言是一大打击，同时，此举进一步加大外界对华为的安全担忧，西方怀疑中共政府可能将华为的设备用于间谍活动。</p>
<p>这份最新的报告由英国国家网络安全中心（National Cyber Security Center）撰写，是对英格兰牛津附近由华为运营的实验室的最新年度报告。</p>
<p>该实验室负责检测在英国网络中使用的华为产品，委员会包括英国政府通讯总部（GCHQ）的官员。报告指出了华为产品的几个具体的技术性问题，称该公司尚未解决其中的很多问题。</p>
<p>报告更指出，英国网络安全官员对华为落实提议措施以解决“内在缺陷”的能力没信心。</p>
<figure id="attachment_10997951" style="width: 594px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/01/1103010952451164.jpg"><img class="size-full wp-image-10997951" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/01/1103010952451164.jpg" alt="法外长：华为5G设备有风险 将全面应对" width="594" height="396" /></a><figcaption class="wp-caption-text">华为深圳总部。(Daniel Berehulak/Getty Images)</figcaption></figure>
<h2>12. 中共禁加拿大油菜籽 加政府强硬要求证据</h2>
<p>中共禁止加拿大油菜籽进口，加国政府3月28日采取强硬态度，表示中共未拿出科学证据，未能合理解释限令举措，有损中方信誉。</p>
<p>中共海关总署3月初取消加国第一大油菜产品出口商李察逊国际公司（Richardson International Ltd）对中国的油菜籽出口注册。最近又以油菜籽验出有害生物为由，再撤销加国第2大油菜产品公司维特拉（Viterra）的出口注册。维特拉是全球最大商品交易商嘉能可公司（Glencore Plc）的农业分支。</p>
<p>自加拿大应美国的引渡要求，于去年12月在温哥华逮捕华为首席财务官孟晚舟之后，加中关系趋于紧张。外界认为，北京现在正强化对渥太华的报复行动和政治干预，将“贸易武器化”。</p>
<p>英国诺丁汉大学台湾研究计划资深研究员寇谧（J. Michael Cole）在加拿大《环球邮报》（Globe and Mail）上表示，中共正加大力度，试图影响加拿大10月联邦大选，企图在选前分化加拿大社会。</p>
<figure id="attachment_11006398" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/01/Mengwanzhou1.jpg"><img class="size-large wp-image-11006398" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/01/Mengwanzhou1-600x400.jpg" alt="孟晚舟在加拿大被捕前，是华为的潜在接班人。图为2018年12月12日，加拿大温哥华，在获准保释孟晚舟（中）在安保陪同下出门。（大纪元资料室）" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">2018年12月12日，加拿大温哥华，获准保释的孟晚舟（中）在安保陪同下出门。（大纪元资料室）</figcaption></figure>
<h2>13. 英国脱欧协议3度闯关失败</h2>
<p>英国国会3月29日表决脱欧协议，以344票反对、286票支持，第3度否决首相梅（Theresa May）的脱欧协议，英国确定无法在5月22日脱欧。</p>
<p>英国国会的第3次表决脱欧协议，是根据欧洲联盟（EU）3月21日峰会的决定，英国国会需通过脱欧协议，脱欧期限才能延至5月22日，若没通过，英国则需在4月12日之前说明下一步。</p>
<p>英国国会将在4月1日举行第2轮指示性投票。</p>
<figure id="attachment_9779900" style="width: 594px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2017/10/1710280023421758.jpg"><img class="wp-image-9779900 size-full" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2017/10/1710280023421758.jpg" alt="" width="594" height="396" /></a><figcaption class="wp-caption-text">有报导说，英国脱欧之路困难重重，英欧双方各有难题要解，导致当下不是脱欧终点，而是延长赛起点。(DANIEL LEAL-OLIVAS/AFP/Getty Images)</figcaption></figure>
<p>在3月27日的指示性投票中，虽然8种脱欧前景选项都遭到国会否决，但是关税同盟的选项为272票反对、264票赞成，举行第2次脱欧公投的选项则是295票反对、268票支持，是票数最接近的2个选项。</p>
<p>欧洲理事会主席图斯克（Donald Tusk）3月27日则发出“再延期”呼声，表示若英国打算重新思考他们的脱欧策略，“我们应对于较长的展延选项抱持开放态度”。</p>
<p>有报导说，英国脱欧之路困难重重，英欧双方各有难题要解，导致当下不是脱欧终点，而是延长赛起点。</p>
<h2>14. Lyft上市首日开涨21% 市值近280亿美元</h2>
<p>3月29日，出行公司Lyft在美国纳斯达克市场上市，股票代码LYFT，开盘价87.24美元，较72美元的发行价上涨21.17%，也将其市值推升超过280亿元。</p>
<p>Lyft的上市代表2019年一系列重量级科技企业上市风潮的开始。</p>
<p>招股书显示，2018年12月Lyft在美国出行共享市场上所占份额为39%，相比之下2016年12月为22%，这种增长是由于该公司获得了新的司机和乘客，以及由于出行频率提高。</p>
<figure id="attachment_11149845" style="width: 594px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/gettyimages-1133489615-594x594.jpg"><img class="size-full wp-image-11149845" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/gettyimages-1133489615-594x594.jpg" alt="手机叫车公司Lyft 周五（3月29日）在纳斯特交易所首日挂牌上市。（Mario Tama/Getty Images）" width="594" height="392" /></a><figcaption class="wp-caption-text">手机叫车公司Lyft 周五（3月29日）在纳斯达克交易所首日挂牌上市。(Mario Tama/Getty Images)</figcaption></figure>
<p>Lyft早先的名字叫Zimride，主要做的是大学拼车服务，2012年，Zimride更名为Lyft并正式打入网约车市场，此时Uber已成立4年。</p>
<p>与Uber全球化战略不同，Lyft只在美国和加拿大布局业务，但在无人驾驶汽车技术、共享单车、电动滑板车方面，Lyft得到外界好评。</p>
<h2>15. 美中新一轮贸易谈判结束 下周继续谈</h2>
<p>美中双方周五（3月29日）结束最新一轮在北京举行的贸易磋商，双方声明都透露取得进展，同时确定下周在华盛顿进行下一轮贸易会晤。</p>
<p>对比美中双方的简短声明，仍存细微差别。中方透露双方“讨论协议有关文本”，而美方强调“下一步重要举措”；中方突出，取得“新的进展”，而美方讲的是“继续取得进展”。</p>
<figure id="attachment_11151321" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/000_1F71E2-2.jpg"><img class="size-large wp-image-11151321" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/000_1F71E2-2-600x413.jpg" alt="" width="600" height="413" /></a><figcaption class="wp-caption-text">美中双方周五（3月29日）结束最新一轮在北京举行的贸易磋商，双方声明都透露取得进展，同时确定下周在华盛顿进行下一轮贸易会晤。(Nicolas ASFOURI and NICOLAS ASFOURI/POOL/AFP)</figcaption></figure>
<p>白宫网站刊发的声明说：“双方就谈判和下一步重要举措进行了坦诚的、具有建设性的会谈，并继续取得进展。”</p>
<p>中共官方新华社比美方声明更晚发出。中方声明说，“双方讨论了协议有关文本，并取得新的进展”。</p>
<p>这轮美中贸易磋商在北京举行，美方由美国贸易代表罗伯特‧莱特希泽（Robert Lighthizer）和财政部长史蒂芬‧姆钦（Steven Mnuchin）领队；中方则由中共国务院副总理刘鹤领头。</p>
<p>由于双方在某些特定词汇的理解有很大不同，目前，美中代表聚焦逐行对协议的文本进行确认，确保中英文版本没有差异。</p>
<p>谈判涉及的议题包括保护知识产权、对国有企业的政府补贴、贸易壁垒、市场准入以及美国与中国的贸易赤字。</p>
<p>美国总统川普3月29日表示，与中方的贸易谈判进展顺利，但他同时警告，他不会接受任何不够好（棒）的协议。</p>
<p>美国参议院财政委员会主席查克‧格拉斯利（Chuck Grassley）3月29日在爱荷华州马尔文（Malvern）告诉路透社，他被告知，川普政府计划在4月底前与中方达成协议。</p>
<p>格拉斯利在一次活动中表示：“我们在知识产权、商业机密、（中共）政府强迫我们的企业提供我们的技术、货币操纵，以及其它一些事情方面取得了巨大进展。”</p>
<p>他并补充说，如果没有一个有效的执法机制来使中方兑现其承诺，“其它任何事情都不重要”。</p>
<h2>16. 未能阻止大篷车赴美 美消减中美洲三国援助</h2>
<p>在美国总统川普总统抨击中美洲国家不阻止大批移民前往美国后，美国国务院周六（3月30日）证实，正在削减对萨尔瓦多、危地马拉和洪都拉斯的援助。</p>
<p>最近几天，来自这三个国家的寻求庇护者数量激增，试图越过南部边境进入美国。周五，川普指责各国“安排”移民大篷车，并将这些移民送往北方的美国。</p>
<p>川普还表示，如果墨西哥不阻止前往美国的移民，他将很有可能在下周关闭美墨边境。</p>
<p>美国国务院发言人在一份声明中表示，正在执行川普的指示，即终止对三个中美洲国家（又称北方三角，Northern Triangle ）的援助计划。</p>
<p>“在国务卿的指示下，我们正在执行总统的指示，并结束2017财政年度（FY 2017）和2018财年北方三角的外国援助计划。”国务院发言人告诉“今日美国”，“作为这一进程的一部分，我们将与国会合作。”#</p>
<p>责任编辑：李寰宇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美国务院：停止援助洪都拉斯等中美洲三国</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/31/n11152947.htm</link>
		<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 13:38:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[美国移民]]></category>
		<category><![CDATA[北三角]]></category>
		<category><![CDATA[大篷车]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济援助]]></category>
		<category><![CDATA[中美洲援助]]></category>
		<category><![CDATA[移民问题]]></category>

		<description><![CDATA[美国国务院于周六（3月30日）向媒体透露，美国正在切断对“北方三角”，即中美国家萨尔瓦多、危地马拉和洪都拉斯的援助。原因是这些国家对他们大量的试图越境进入美国的非法移民视而不见。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月31日讯】（大纪元记者李言综合报导）美国国务院于周六（3月30日）向媒体透露，美国正在切断对“北方三角”，即中美国家萨尔瓦多、危地马拉和洪都拉斯的援助。原因是这些国家对他们大量的试图越境进入美国的非法移民视而不见。</p>
<p>据CNN报导，川普（特朗普）总统于周五表示，“我们给了他们巨额资金，他们没有给我们任何回报，而是安排了这些<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E7%AF%B7%E8%BD%A6.html">大篷车</a>队。因此，我们不再给他们援助。”</p>
<p>“在国务卿的指示下，我们正在贯彻总统的方针——终止2017和2018财年对‘北方三角’国家的外国援助计划。”国务院发言人说，“我们将与国会一起处理此事。”</p>
<p>洪都拉斯官员表示，他们将继续与萨尔瓦多和危地马拉就“北方三角”倡议进行合作，同时“解决区域合作的内部分歧”。</p>
<p>洪都拉斯政府还强调了与美国“稳固而积极”的双边关系，并补充说，上周洪都拉斯总统胡安‧奥兰多‧埃尔南德斯（Juan Orlando Hernandez）和美国国家安全顾问约翰‧博尔顿（John Bolton）在白宫会晤后，两国关系得以加强。</p>
<p>周三，美国国土安全部部长克尔斯坦‧尼尔森（Kirstjen Nielsen）与“北方三角”国家签署“首例”区域协议，旨在防止非正常移民、打击犯罪组织，从而帮助加强美国边境安全。</p>
<p>川普曾在去年10月份通过推文表示，（美国）将切断或大幅削减对“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8C%97%E4%B8%89%E8%A7%92.html">北三角</a>”的援助，因为这些国家“没能阻止他们的人离开本国进而非法进入美国”。</p>
</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en">
<p dir="ltr" lang="en">AT LAST‼️<br />
US halting aid to El Salvador, Guatemala and Honduras</p>
<p>&#8220;We were paying them tremendous amounts of money. And we&#8217;re not paying them anymore. Because they haven&#8217;t done a thing for us. They set up these caravans,&#8221;</p>
<p>Thanks <a href="https://twitter.com/realDonaldTrump?ref_src=twsrc%5Etfw">@realDonaldTrump</a>‼️<a href="https://t.co/WxSe5UY9BU">https://t.co/WxSe5UY9BU</a></p>
<p>— Jill (@ItsJustJill) <a href="https://twitter.com/ItsJustJill/status/1112118466507624448?ref_src=twsrc%5Etfw">March 30, 2019</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<p>相关官员未透露终止这项援助计划将涉及多大金额，因为可能部分已经被用掉。</p>
<p>根据“美国国会研究服务中心（Congressional Research Service）”一项研究的数据，去年和今年之间，美国向该地区提供了大约13亿美元的援助，其中绝大部分分配给了上述三个国家。</p>
<h2>美国面临的中美洲非法移民危机</h2>
<p>据《华尔街日报（WSJ）》报导，每月有成千上万的非法移民从美墨边境越境，寻求庇护。从去年10月份到今年2月份，超过13.6万举家非法越境的人被逮捕，比上一年破纪录的总和还要多。</p>
<p>之前本报援引《华盛顿观察家报（Washington Examiner）》的消息报导，按照相关法规，美国边境巡逻员在发现非法入境人士之后，需要安排他们接受体检。据“美国海关和边境保护局（U.S. Customs and Border Protection，CBP）”统计，仅从去年12月底到今年2月底，该部门就已经花费了至少49,000个小时的警力，将这些闯关的中美洲非法移民家庭运送到附近医院进行医护检查，并花警力监视病人在医院的情况。这相当于25名边境巡逻人员一年的执勤时间。</p>
<p>“美国移民与海关执法局（U.S. Immigration and Customs Enforcement，ICE）”代理局长罗纳德‧维蒂耶洛（Ronald D. Vitiello）周二（3月26日）对外表示，最近几个月，美国南部边境的联邦执法人员已经在超负荷地处理非法移民家庭事务，大量中美洲非法移民举家闯关所造成的执法部门资源紧张可能会导致有更多的人偷偷越过边境潜入美国境内。</p>
<p>美国国土安全部部长尼尔森于周五表示，本月将有多达10万个家庭、无人陪伴的儿童和其他非法移民越境或在合法边境口岸寻求庇护。#</p>
<p>责任编辑：林诗远</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>斯洛伐克大选 反腐律师成首位女总统</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/31/n11153077.htm</link>
		<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 11:24:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[欧洲]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[斯洛伐克]]></category>
		<category><![CDATA[总统大选]]></category>

		<description><![CDATA[斯洛伐克周六（3月30日）举行大选，反腐律师苏珊娜·查普托娃（Zuzana Caputova）一举当选为该国首位女总统。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月31日讯】（大纪元记者张婷综合报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%BC%90%E5%85%8B.html">斯洛伐克</a>周六（3月30日）举行大选，反腐律师苏珊娜·查普托娃（Zuzana Caputova）一举当选为该国首位女总统。</p>
<p>政治素人查普托娃进入政界仅一年的时间，持亲欧立场。她是进步<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%BC%90%E5%85%8B.html">斯洛伐克</a>党（Progressive Slovakia）创始人之一。</p>
<p>在周六的大选中，查普托娃以58.4%的得票率击败对手、欧盟执委会副主席马罗什·谢夫乔维奇（Maros Sefcovic）。谢夫乔维奇的得票率为41.6%。</p>
<p>谢夫乔维奇是一位资深外交官，立场同样亲欧，这次在执政党方向党，又称社会民主党（Smer）的支持下参与大选。方向党是斯洛伐克国会最大政治团体，自2006年支配斯洛伐克政坛至今。</p>
<p>斯洛伐克选民对贪腐的厌倦，并追求国家政治风格的改变，这一切促成缺乏政治背景、但倡导反腐的查普托娃获胜。</p>
<p>查普托娃以“反对邪恶”为竞选口号，并承诺打击“腐败、滥用权力和极端主义等”。</p>
<p>大选后，查普托娃表达了对选民的谢意。她说：“这次竞选表明，人道、团结和真理等价值观对很多斯洛伐克人来说是重要的。正是因为这个，我今天能够站在这里。”</p>
<p>55岁IT技术人员史垂塞克（Oliver Strycek）认为，查普托娃缺乏政治背景的特质让人耳目一新，“我在政治圈内看不到任何一个值得信赖的人，连反对派阵营也找不到”。</p>
<p>布拉迪斯拉发政策研究所（Bratislava Policy Institute）的项目主任米哈尔·瓦斯卡（Michal Vasecka）说，查普托娃的胜利对中欧来说是一个重要信号，那就是，这些中欧国家并没有失去西方价值观。一些国家仍在为维护这些价值观而战。</p>
<p>“这个国家正在急切可望改变，我认为去年春天的悲惨事件使我们跌入谷底。 人们希望向前迈进，”来自进步斯洛伐克党的马丁·杜贝奇（Martin Dubeci）说。“正义对斯洛伐克人民来说是一个如此重要的议题。查普托娃女士能够建立一个围绕她的价值观的联盟，这与我们之前在斯洛伐克看到的不同。”</p>
<p>查普托娃大学毕业后长期担任律师，曾因一桩垃圾填埋场案件获得2016年戈德曼环境奖。2017年12月，她参与创建了进步斯洛伐克党。2018年1月，查普托娃宣布参选斯洛伐克总统。</p>
<p>2018年2月，在斯洛伐克记者扬·库恰克（Jan Kuciak）谋杀案发生后，查普托娃呼吁民众上街游行，她的声望也随之得到提升。库恰克死前曾致力于欺诈案调查，该案牵扯了斯洛伐克高层人物和意大利黑手党。</p>
<p>责任编辑：李玲</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>在全球这五个地方 可过上富人般退休生活</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151775.htm</link>
		<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 08:23:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[退休生活]]></category>
		<category><![CDATA[退休人士]]></category>
		<category><![CDATA[黄金岁月]]></category>

		<description><![CDATA[退休生活对人的一生很重要，人到晚年，总希望能过上舒适且手头宽裕的日子。一些美加人士喜欢留在母国度过人生黄金岁月，也有一些人则选择移居海外过退休生活。那么哪些国家的退休生活轻松又舒适呢？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月31日讯】（大纪元记者夏雨综合报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%80%E4%BC%91%E7%94%9F%E6%B4%BB.html">退休生活</a>对人的一生很重要，人到晚年，总希望能过上舒适且手头宽裕的日子。一些美加人士喜欢留在母国度过人生<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BB%84%E9%87%91%E5%B2%81%E6%9C%88.html">黄金岁月</a>，也有一些人则选择移居海外过退休生活。那么哪些国家的退休生活轻松又舒适呢？</p>
<p>在美国，一般需要一百万美元的积蓄，才能过上轻松宽裕的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%80%E4%BC%91%E7%94%9F%E6%B4%BB.html">退休生活</a>。但世界也有一些国家，生活消费水平低，令人更容易过上富人般的晚年生活。</p>
<p>美国《国际生活》杂志（International Living）执行总编詹妮弗•史蒂文斯表示，大多数人都认为在美国境外生活只是富人和名人才有的权利，实则不然。</p>
<p>《国际生活》报导说，对美国或加拿大人来说，在海外一些国家过退休生活有许多好处&#8230;&#8230;远离寒冷的冬天，负担得起的医疗保健，更广泛的房地产选择，以及更舒适、压力更小的生活方式等，甚至可以过上富人般的生活。</p>
<p>该杂志列出5个国家，可为美加人士提供富人和名人般的退休生活。</p>
<h2>1. 意大利</h2>
<p>意大利有丰富的历史和文化，也给<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%80%E4%BC%91%E4%BA%BA%E5%A3%AB.html">退休人士</a>提供舒适的生活。</p>
<p>据《国际生活》报导，一对夫妇可以在意大利生活，每月预算为1,524美元。</p>
<figure id="attachment_10646234" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/08/Amalfi-CoastPositanoItaly.-479218920_web-e1534501628555.jpg"><img class="size-large wp-image-10646234" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/08/Amalfi-CoastPositanoItaly.-479218920_web-600x400.jpg" alt="" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">意大利小镇波西塔诺。(istock.com/Freeartist)</figcaption></figure>
<h2>2. 印尼巴厘岛</h2>
<p>《国际生活》文章写道，在巴厘岛，可以看到寺庙、海滩、丛林，以及巨大的顶级别墅。这里的热带气候也是人们度过<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BB%84%E9%87%91%E5%B2%81%E6%9C%88.html">黄金岁月</a>的另一个好处。</p>
<p>据该网站称，退休人员在巴厘岛可以享受舒适的生活，每月预算约为1,150美元。</p>
<figure id="attachment_9374972" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2017/07/Bali-2477-1.jpg"><img class="size-large wp-image-9374972" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2017/07/Bali-2477-1-600x400.jpg" alt="西澳人青睐的海外旅游地点，印尼排名第三。图为印尼巴厘岛的著名景点海神庙。（林文责/大纪元）" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">印尼巴厘岛的著名景点海神庙。（林文责／大纪元）</figcaption></figure>
<h2>3. 哥斯达黎加</h2>
<p>据《国际生活》报导，在哥斯达黎加，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%80%E4%BC%91%E4%BA%BA%E5%A3%AB.html">退休人士</a>将会找到“优雅的住宅社区，一流的医疗设施，一流的购物场所，一流的餐厅和壮美的自然奇观。”</p>
<p>人们每月生活费可能在1,500美元到1,700美元之间。</p>
<figure id="attachment_5858794" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2015/04/1408020733581758.jpg"><img class="size-large wp-image-5858794" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2015/04/1408020733581758-600x397.jpg" alt="" width="600" height="397" /></a><figcaption class="wp-caption-text">圣荷西，哥斯达黎加（San Jose, Costa Rica）。图为波阿斯火山国家公园火山。(Ezequiel BECERRA/AFP)</figcaption></figure>
<h2>4. 葡萄牙</h2>
<p>《国际生活》报导，一对夫妇可以在拥有丰富艺术气息的旅游小镇辛特拉（Sintra），以每月3,065美元的花费生活。</p>
<p>辛特拉距里斯本仅40分钟车程，这个小镇“充满了探索的机会。”</p>
<p>葡萄牙其它地区生活更实惠。</p>
<figure id="attachment_7904565" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2016/05/1605171455492669.jpg"><img class="size-large wp-image-7904565" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2016/05/1605171455492669-600x402.jpg" alt="" width="600" height="402" /></a><figcaption class="wp-caption-text">葡萄牙波尔图。这座葡萄牙第二大城市的生活成本比纽约低70%。(Ghost-in-the-Shell/Flickr)</figcaption></figure>
<h2>5. 哥伦比亚</h2>
<p>报导说，退休人员可以住在麦德林（Medellin，又被称为鲜花之城），每月预算为1,400至2,000美元。</p>
<p>该国全年都有春天般的气候，众多的艺术和历史博物馆，还有很多剧院和餐馆。</p>
<figure id="attachment_6864540" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2009/11/911130426362208.jpg"><img class="size-large wp-image-6864540" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2009/11/911130426362208-600x400.jpg" alt="" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">2009年11月12日，哥伦比亚波哥大植物园蝴蝶展。(Eitan Abramovich/Getty Images)</figcaption></figure>
<p>责任编辑：李寰宇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>阿富汗第一副总统遭塔利班伏击 一保镖身亡</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/31/n11152070.htm</link>
		<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 02:46:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[塔利班]]></category>
		<category><![CDATA[伏击]]></category>
		<category><![CDATA[阿富汗第一副总统]]></category>

		<description><![CDATA[当地时间30日下午，阿富汗第一副总统阿卜杜勒·拉希德·杜斯塔姆（Abdul Rashid Dostum）的车队遭遇塔利班伏击，造成1名保镖死亡2人受伤，这是他自去年回国以来第二次遭到袭击。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月31日讯】当地时间30日下午，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%97%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%89%AF%E6%80%BB%E7%BB%9F.html">阿富汗第一副总统</a>阿卜杜勒·拉希德·杜斯塔姆（Abdul Rashid Dostum）的车队遭遇<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD.html">塔利班</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%8F%E5%87%BB.html">伏击</a>，造成1名保镖死亡2人受伤，这是他自去年回国以来第二次遭到袭击。</p>
<p>据路透社消息，杜斯塔姆所在政党的发言人表示，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD.html">塔利班</a>袭击者在巴尔赫省的马扎里沙里夫到阿富汗北部朱兹詹省的途中<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%8F%E5%87%BB.html">伏击</a>了第一副总统的车队。发言人补充说，杜斯塔姆事先知晓可能有伏击，但无论如何仍决定出行。</p>
<p>塔利班比宣布对此次袭击负责，这是杜斯塔姆在喀布尔机场遭遇自杀性爆炸袭击后第二次遇险。塔利班还表示，袭击导致4名警卫死亡，6人受伤。</p>
<p>据报导，杜斯塔姆30日下午结束在国外的旅行返回阿富汗，随后他在巴尔赫省举行的一场集会上发表讲话称，如果获得政府授权，他能在6个月内消灭阿富汗北部地区的塔利班武装。演讲结束后，他乘车前往朱兹詹省。</p>
<p>责任编辑：方明</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>忧中共渗透 台湾或禁爱奇艺 阻腾讯落地</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151626.htm</link>
		<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:06:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[百度]]></category>
		<category><![CDATA[腾讯]]></category>
		<category><![CDATA[爱奇艺]]></category>
		<category><![CDATA[串流媒体]]></category>
		<category><![CDATA[台湾选举]]></category>

		<description><![CDATA[在2020年台湾总统大选前，基于国家安全及政治宣传疑虑，台湾政府或禁止更多中国大陆科技企业的影音串流（流媒体）服务落地，同时下架违规、借道落地的服务。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月31日讯】（大纪元记者林燕综合报导）在2020年台湾总统大选前，基于国家安全及政治宣传疑虑，台湾政府或禁止更多中国大陆科技企业的影音串流（流媒体）服务落地，同时下架违规、借道落地的服务。</p>
<p>台湾陆委会副主委邱垂正周四（3月28日）接受《日本经济新闻》访问时表示，台湾有可能会禁止<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%99%BE%E5%BA%A6.html">百度</a>的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%88%B1%E5%A5%87%E8%89%BA.html">爱奇艺</a>（iqiyi），以及阻挡<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%85%BE%E8%AE%AF.html">腾讯</a>影音串流稍后的登录台湾计划。</p>
<p>“我们担心这些和北京关系密切的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%B2%E6%B5%81%E5%AA%92%E4%BD%93.html">串流媒体</a>服务，可能对台湾造成文化和政治影响&#8230;&#8230;包括影响<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E9%80%89%E4%B8%BE.html">台湾选举</a>。”邱垂正说。</p>
<p>“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%85%BE%E8%AE%AF.html">腾讯</a>的影音串流服务正尝试进入台湾，它很有可能是北京政治宣传的一部分。”他说，“假如这些公司插入一些北京希望宣扬的内容，怎么办？又如它执行与共产党或其军方有关的信息，怎么办？我们应该在国家安全层面认真对待这个问题。”</p>
<p>《日经》报导说，自台湾总统蔡英文于2016年5月当选以来，两岸关系进一步恶化。中国（中共）将这个民主、自治的岛屿视为是它的一个“任性”的省，对台湾“不承诺放弃使用武力”重新控制。</p>
<p>今年1月2日，中共国家领导人习近平发表讲话提到“九二共识”，表示推动以“一国两制”实现统一、针对外力干预和台独势力“不承诺放弃使用武力”等，引台湾民众强烈反弹，同时令刚经历地方选举惨败的台湾执政党民进党以及总统蔡英文“谷底翻身”。</p>
<h2>台湾政府已拉响警报 警惕中共“文化渗透”</h2>
<p>陆委会的邱垂正表示，自从1月习近平讲话、推动两岸统一进程后，中国（中共）正加速对台湾的“文化渗透”。</p>
<p>而台湾政府正将此提到“国家安全”的高度来审视。总统蔡英文1月1日的新年讲话中提到，在两岸间能够建立可长可久的关系之前，“必须要诚实地面对我们所面临的国家安全的威胁跟风险”。</p>
<p>“尤其是中国（中共）试图利用民主体制的开放和自由，来介入台湾的政治和社会发展，这已经是此刻台湾最大的挑战。”她说。</p>
<p>蔡英文在演讲中提出台湾的三道防护网，其中一道就是资讯安全的防护网。</p>
<p>“除了国防战力的持续提升之外，国家安全的范围更应该扩及资讯战。民主是可以被操弄的，这也是全世界民主国家最近意识到的问题。”她说。</p>
<p>在讲话中，蔡英文除了具体提到对岸造成的台湾假讯息泛滥的问题外，同时还提及中国（中共）相关企业引发的资通安全争议。</p>
<p>“我也要求国安单位重视并且厘清相关问题，要确保关键基础设施的资通讯安全，不能有任何漏洞。”她说。</p>
<p>“两岸之间真正需要的是务实地理解双方在价值信仰、生活方式与政治制度的根本差异。”蔡的讲话中明确指出。</p>
<h2>不符法规靠代理落地 <a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%88%B1%E5%A5%87%E8%89%BA.html">爱奇艺</a>在台湾或下架</h2>
<p>随着“爱奇艺”台湾代理商模式的走红，包括腾讯等数家大陆影音串流平台（OTT）业者计划今年5月模拟“爱奇艺”模式，透过代理商在台“落地”。</p>
<p>但是根据台湾现行的对大陆企业开放的项目指南，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%B2%E6%B5%81%E5%AA%92%E4%BD%93.html">串流媒体</a>服务并不在开放之列。</p>
<p>邱垂正3月21日在陆委会例行记者会上回答相关提问时说，影音串流平台（OTT）并非开放陆资来台项目，同时，大陆也未开放台湾OTT赴陆落地。</p>
<p>依据两岸人民关系条例第40条之一规定，中国大陆营利事业非经主管机关许可，并在台设立分公司或办事处，不得在台从事业务活动。</p>
<p>2016年11月在台湾经济部投审会驳回<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%99%BE%E5%BA%A6.html">百度</a>的爱奇艺在台设立子公司申请后，爱奇艺迅速透过代理商欧锑锑娱乐在台从事相关业务活动、通过“爱奇艺台湾站”对外经营。</p>
<p>欧锑锑娱乐于2015年10月成立，初期负责爱奇艺在台宣传推广，2016年负责爱奇艺会员收入，到了2018年开始广告销售业务。</p>
<p>到目前为止，爱奇艺未投资欧锑锑娱乐。根据“爱奇艺台湾站”网站介绍，爱奇艺台湾站于2016年3月29日正式上线；在台湾2年多时间内，每天的网站活跃用户有200万人。</p>
<p>陆委会发言人邱垂正21日表示，主管机关经济部正对爱奇艺透过台湾代理商运作进行查处，若有违反两岸条例情事，“爱奇艺台湾站”最严重将被下架。</p>
<p>另一方面，对于爱奇艺在台刊登广告，邱垂正说，案情正在查处中，两岸条例第34条规定，未经许可的中国大陆劳务或服务事项，不得在台湾从事广告。若违反将处10万元台币（约3000美元）以上、50万元（约1.6万美元）以下罚锾，相关广告也会被下架。</p>
<p>而对腾讯等数家大陆影音串流平台（OTT）业者透过代理商在台“落地”的计划，邱垂正也指出，腾讯如申请来台投资，经济部将依规定审处，政府现阶段已加强审查许可程序，防杜陆资循各类不正当的规避手段来台。</p>
<h2>学者：中共透过媒体实现政治目的</h2>
<p>当前大陆OTT业者在中国大陆政策支持下，抢进海外市场，台湾正是其第一个滩头堡。陆委会近期透露，有情资显示，这是中国大陆广电总局下达的战略指示；台湾政府会严格把关，反制中共对台图谋。</p>
<p>台湾大学新闻研究所教授张锦华表示，“中共透过这些媒体最重要的目的是达成它的政治目的，而通过精美包装的党文化也将腐蚀台湾自由社会的文化。”</p>
<p>张锦华表示，腾讯民营的背后是中共国企的经营方式，是中共的大外宣和所谓的统战，台湾在国家安全层次上必须要考虑，“台湾相关的法规是不会让大陆这样的媒体公司来台湾落地。”</p>
<p>台湾政大政治传播教授陈忆宁也告诉《日经》，越接近明年1月总统大选，预计有越来越多的两岸关系的议题被提出。#</p>
<p>责任编辑：华子明</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>助非洲摆脱中共债务陷阱 外媒：日本具优势</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151637.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 20:35:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[外电评论]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[社会万象]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[债务危机]]></category>
		<category><![CDATA[中共投资非洲]]></category>
		<category><![CDATA[非洲]]></category>
		<category><![CDATA[日本]]></category>
		<category><![CDATA[京急电铁]]></category>

		<description><![CDATA[在中共投资非洲的基础设施遍布非洲后，日本终于开始进入这个市场。在2016年东京非洲发展国际会议上，日本政府承诺向非洲提供300亿美元的融资，其中包括100亿美元的基础设施贷款。中共承诺给非洲的援助和贷款额达到600亿美元。中共用在基础设施建设上的巨额贷款，让非洲国家承受着不可持续发展所带来的债务危机。  ]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月31日讯】（大纪元记者梁砚编译报导）在目睹中共融资的基础设施遍布<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%9E%E6%B4%B2.html">非洲</a>后，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A5%E6%9C%AC.html">日本</a>终于开始进入这个市场。在2016年东京非洲发展国际会议（TICAD）上，日本政府承诺向非洲提供300亿美元的融资，其中包括100亿美元的基础设施贷款。《外交家》（The Diplomat）网站报导说，日本进入非洲市场或将帮助非洲国家摆脱中共的“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html">债务危机</a>”。</p>
<p>《外交家》2018年的报导说，中共承诺给<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%9E%E6%B4%B2.html">非洲</a>的援助和贷款额达到600亿美元。虽然<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A5%E6%9C%AC.html">日本</a>政府承诺的贷款数字比中共承诺的要少的多，但多一个选择对非洲需要发展基础设施的国家来讲是件好事，特别在当下外界对中共的融资方式产生越来越多质疑的情况下。</p>
<p>《外交家》2017年的一篇文章提到，中共用在基础设施建设上的巨额贷款，让非洲国家承受着不可持续发展所带来的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html">债务危机</a>。这些“债务陷阱”威胁到非洲国家的主权，因为他们面临着通过放弃战略资产来偿还中共债务的问题。在目睹了斯里兰卡放弃了对港口的拥有权来还贷，以及从接受中共贷款到远离之的马来西亚和巴基斯坦，非洲国家再向中共寻求贷款前，应该三思而后行。</p>
<p>在公共交通项目上盈利向来不容易。比如中共在标志性项目——东非的内罗毕至蒙巴萨铁路中的运营收入，第一年亏损了9940万美元。中共在大兴修建高速铁路的狂潮中，其国有铁路公司也陷入不可持续发展的债务中。因此，如果日本也只是发放更多贷款，似乎并不能解决实质的问题。</p>
<p>然而，日本的优势在于他们可以通过混合商业模式，为公共交通运营带来可持续的盈利。</p>
<p>以日本私有铁路公司<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%AC%E6%80%A5%E7%94%B5%E9%93%81.html">京急电铁</a>（Keikyu Railways）为例，其财务报表显示，铁路运营收入在折旧和摊销前是亏损的，但该公司的其它业务，包括房地产和休闲产业的收入，不仅填补了铁路运营的亏损，还在总体经营上实现了盈利。</p>
<p>如果拿包含<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%AC%E6%80%A5%E7%94%B5%E9%93%81.html">京急电铁</a>在内的京急集团为例，他们涉及的业务更多，包括公共汽车、出租车、食品、保险、汽车租赁，甚至高尔夫度假村等众多产业，集团的整体盈利能力更强。</p>
<p>类似京急电铁的盈利成功模式在日本还有十几家私有铁路公司。从根本上说，这种混合商业运营模式已经将原来只亏不赚的日本运输公司，转变为足以盈利的健康型公司。</p>
<p>而上述模式在中国的公共交通企业中是没有的，因为它们都是国有企业，没能通过发展多元化经营实现盈利。</p>
<p>文章说，中共在如何让公共运输公司在客票销售和货运收入之外，赚取额外收入上，无法向非洲国家提供建议或帮助。因此，非洲基础设施的债务成不可持续的发展模式，尽管这些大型公共设施使用频繁，却仍然亏损。</p>
<p>日本如果能在提供贷款的同时，分享其多元化商业运行经验，就可以在非洲市场有力地与中共竞争，并帮助非洲国家摆脱“债务陷阱”，保存自己的战略设施。京急电铁的经验就很适合多数非洲国家的城区铁路运输。</p>
<p>文章还说，如果日本政府可以表现出他们的贷款优势，与非洲国家分享商业诀窍，非洲国家向日本寻求贷款的可能就会超过中共，尽管日本的贷款看上去没有那么慷慨、成本更高、条款更严格。#</p>
<p>责任编辑：华子明</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>“自由朝鲜”将有新动作 金正男儿子或为核心</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151559.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 19:39:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[自由朝鲜]]></category>
		<category><![CDATA[金正恩]]></category>
		<category><![CDATA[金正男]]></category>
		<category><![CDATA[金韩松]]></category>
		<category><![CDATA[核心]]></category>

		<description><![CDATA[继宣布为上个月闯入马德里朝鲜使馆事件负责后，反朝团体“自由朝鲜”28日表示，他们将撼动金正恩政权，“接下来还有大事发生”。有知情人士透露，住在纽约的金正男儿子金韩松是“自由朝鲜”的核心。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月31日讯】继宣布为上个月闯入马德里朝鲜使馆事件负责后，反朝鲜体制的团体“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%9C%9D%E9%B2%9C.html">自由朝鲜</a>”28日表示，他们将撼动<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9.html">金正恩</a>政权，“接下来还有大事发生”。有知情人士透露，住在纽约的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E7%94%B7.html">金正男</a>儿子<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E9%9F%A9%E6%9D%BE.html">金韩松</a>是“自由朝鲜”的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E5%BF%83.html">核心</a>。</p>
<p>据韩国《朝鲜日报》报导，“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%9C%9D%E9%B2%9C.html">自由朝鲜</a>”28日在官网上发表题为“我们组织的当前立场”的声明说，他们以结束金氏一家世袭的信念而聚集在一起，成员由脱北者构成，“通过我们的行动以及朝鲜内部的革命，将一同撼动<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9.html">金正恩</a>政权的根基”，“接下来还有大事发生”。</p>
<p>2月22日，一个10人团伙闯入朝鲜驻西班牙马德里大使馆，挟持使馆人员几个小时后，带着使馆人员的电脑、手机和文件逃离。3月26日“自由朝鲜”承认，该事件是他们所为，但指控“（朝鲜）政权的大使馆是非法毒品和武器秘密交易的枢纽”，暗示马德里使馆与某种非法行为有关联。</p>
<p>据报导，专家说，“自由朝鲜”与现有的其它脱北团体是截然不同的组织，并推测成员中有曾接受军队、情报机关训练的人员。</p>
<p>西班牙调查当局透露，上月“自由朝鲜”成员闯入朝鲜大使馆时，身上佩戴了超小型摄像机，毫无遗漏地拍摄下了大使馆内部和自己的作战情况。外交消息人士说，“国家情报机构要员在执行重要作战任务时，会随身携带超小型摄像机”，“他们用摄像机拍摄作战空间的视频信息，并实时传送回本部，并接受与之相关的行动指示。”</p>
<p>据报导，与“自由朝鲜”有联系的韩国首尔脱北者组织“自由朝鲜运动联合”代表朴尚学（Park Sang-hak，音译）3月27日披露，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E7%94%B7.html">金正男</a>儿子<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E9%9F%A9%E6%9D%BE.html">金韩松</a>“扮演着（自由朝鲜的）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E5%BF%83.html">核心</a>领导角色”。</p>
<p>据说，金韩松住在金正恩姨妈高英淑（Ko Yong Suk，音译）居住的美国纽约州的社区。包括高英淑在内，大部分流亡海外的金氏家族成员都加入了“自由朝鲜”。1998年高英淑与丈夫逃往美国，化名定居下来。</p>
<p>报导认为，如朴尚学所言属实，可以认为以金韩松为核心的反朝团体正式展开反体制活动。此前3月1日，援助脱北者的组织“千里马民防”宣布组建朝鲜流亡政府“自由朝鲜”，致力铲除“巨大邪恶”金正恩。</p>
<p>另据韩媒《东亚日报》援引多名情治单位消息人士披露，2017年2月金正恩的兄长金正男在吉隆坡机场遭朝鲜特工毒杀之际，当时在澳门的金韩松在“自由朝鲜”协助下，躲过朝鲜当局的追踪；过程中美国中情局（CIA）从中介入，在证实金韩松的确实身份后将他带往美国。#</p>
<p>责任编辑：李金本</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中共在阿根廷建“黑箱”阿国议员拟监管</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151549.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 19:13:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[阿根廷]]></category>
		<category><![CDATA[中国太空测控站]]></category>

		<description><![CDATA[中共在阿根廷的巴塔哥尼亚（Patagonian）地区建立了一个中国太空测控站。该基地极为保密，路透社曾形象称其是“黑箱”，其真实意图引发当地居民和专家的质疑。阿根廷议员已提出法案，要加强对“黑箱”的监督。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月31日讯】（大纪元记者张婷综合报导）中共在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%BF%E6%A0%B9%E5%BB%B7.html">阿根廷</a>的巴塔哥尼亚（Patagonian）地区建立了一个<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%AA%E7%A9%BA%E6%B5%8B%E6%8E%A7%E7%AB%99.html">中国太空测控站</a>。该基地极为保密，路透社曾形象地称其是“黑箱”，其真实意图引发当地居民和专家的质疑。阿根廷议员已提出法案，要加强对该“黑箱”的监督。</p>
<p>这个太空测控站有一个强大的16层楼高抛物面天线。该大院被秘密所笼罩，已经引起了当地居民的不安，让人猜疑里面暗藏阴谋，这也引发川普（特朗普）政府关于中共真正目的的担忧。而目前，一向对该项目缺乏监督的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%BF%E6%A0%B9%E5%BB%B7.html">阿根廷</a>也变得警觉起来。</p>
<h2>阿根廷议员提法案要求成立监督委员会</h2>
<p>据路透社报导，6位阿根廷国会议员包括参议院多数党领袖在内提交了一项法案，要求设立一个委员会，负责监管中共的这个太空测控站。</p>
<p>路透社之前的一篇报导称，根据该社获得的数百页阿根廷政府文件，并经过国际法律专家的审查，中共的这个占地200公顷的偏远基地几乎没有受到阿根廷当局的监督。</p>
<p>阿根廷总统毛里西奥·马克里（Mauricio Macri）的前外交部长苏珊娜·马尔科拉（Susana Malcorra）表示，阿根廷对这个基地的运营没有任何实际监督。2016年，她修改了与中方的协议，纳入了仅供民用的规定。</p>
<p>路透社称，虽然目前阿根廷的这个新法案的全文尚未公开，但参议院的官方网站上已经提到了此法案。多数党领袖米格尔·安赫尔·皮切托（Miguel Ángel Pichetto）在其官方推特账号中表示，他已提交法案，要求设立一个委员会来管控中共军队运营的这个太空测控站。</p>
<p>他补充说，拟议的小组将包括来自参议院的7名成员和来自众议院的7名成员。</p>
<h2>“黑箱”项目由中共与阿根廷前政府秘密达成 引发担忧</h2>
<p>《纽约时报》此前披露，这个项目的谈判是在阿根廷迫切需要投资的情况下秘密进行的。但这种谈判方式，以及对这个项目可能会增强中共在西半球收集情报能力的担心，已在阿根廷引发了一场关于被拉入中共轨道的利弊辩论。</p>
<p>报导指出，2009年，阿根廷政府陷入危机状态。国内通货膨胀率飞涨，数十亿美元的债务即将到期。而这个时候，中共出现了。中共先是与阿根廷签署了一项102亿美元的货币交换协议，然后承诺投资100亿美元修复铁路系统。中共在伸出“援助之手”的同时就开始了与时任阿根廷总统克里斯蒂娜·费尔南德斯·德基什内尔（Cristina Fernández de Kirchner）所领导的政府进行秘密谈判，其结果带来了这个太空测控站。</p>
<p>根据协议，德基什内尔政府将项目所占的土地免费租给中共50年。当阿根廷地方议员获知消息时，项目已经开始施工，其中一些议员感到震惊。时任内乌肯省（Neuquen）议员贝蒂·克莱特曼（Betty Kreitman）说，中共军方获准在阿根廷国土上建设基地令她十分愤慨。</p>
<p>“出让自己国家的主权是可耻的。”克莱特曼告诉《纽约时报》。</p>
<p>在距离中共这个项目地点大约40分钟车程，是一个拥有7000人口的“拉斯拉哈斯” （Las Lajas）镇，太空测控站的天线令当地居民感到困惑和怀疑。</p>
<p>“这些人（中方人士）不允许你进入，他们不会让你看到。”51岁的店主阿尔弗雷多·加里多（Alfredo Garrido）说，“我的观点是，它不是一个科学研究基地，而是一个中国（共）军事基地。”</p>
<p>拉斯拉哈斯的镇长玛丽亚·埃斯皮诺萨（Maria Espinosa）表示，这个太空测控站去年4月投入运营，30名中国员工在现场工作和生活，不雇用当地人。</p>
<p>路透社称，虽然该基地的无线电发射也受到监控，但射电天文学（radio astronomy）专家们表示，中共可以轻易地在这些传输中隐藏非法数据，或者将加密渠道添加到与阿根廷商定的频率上。</p>
<p>一位美国官员表示，美国长期以来一直担心中共对太空“军事化”的战略。有理由怀疑北京声称的阿根廷基地的用途仅限于探索。其他与路透社交谈的美国官员也表达了类似担忧。</p>
<p>白宫国家安全委员会发言人加勒·马邱斯（Garrett Marquis）表示，中共的这个太空测控站是十年前由一个腐败的、经济上脆弱的（阿根廷）政府与中共秘密达成的，“这是另一个破坏东道国主权、不透明和掠夺性的中国（中共）交易例子”。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>印度成功发射导弹摧毁卫星 向中共释何信号</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151376.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 16:08:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[印度]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>
		<category><![CDATA[巴基斯坦]]></category>

		<description><![CDATA[印度在其军机遭巴基斯坦击落后一个月，成功发射导弹摧毁一枚卫星。专家分析，新德里此举具有一箭双雕的涵义，向另一个地缘政治对手中共展示强大军力。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】（大纪元记者吴英编译报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%B0%E5%BA%A6.html">印度</a>在其军机遭<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%B4%E5%9F%BA%E6%96%AF%E5%9D%A6.html">巴基斯坦</a>击落后一个月，成功发射导弹摧毁一枚卫星。专家分析，新德里此举具有一箭双雕的涵义，向另一个地缘政治对手<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>展示强大军力。</p>
<p>3月27日，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%B0%E5%BA%A6.html">印度</a>总理纳伦德拉・莫迪（Narendra Modi）对全国民众发表讲话时宣布，该国已经“建立了自己的太空力量”，自本土设计的弹道导弹拦截器发射导弹，击毁在300公里（190英里）的绕行地球的一枚卫星。</p>
<p>印度此举向核武器竞争对手<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>及<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%B4%E5%9F%BA%E6%96%AF%E5%9D%A6.html">巴基斯坦</a>发出了一个明确的信息，证明该国有能力击落敌方卫星，改变亚洲战略版图，与美国、中共及俄罗斯并列为能够破坏敌方通信网络的国家。</p>
<p>“在低地球轨道击落一枚运行中的卫星，这是印度值得自豪的时刻”，莫迪说：“印度已跻身太空超级强权，截至目前为止，只有三个国家曾成功达成这项壮举。”</p>
<p>“基本上，印度向外界传达的信息是他们拥有强有力的军事力量，虽然印度并不是针对任何一个国家的，但是向其对手发出明确信息。”前印度空军队长亚杰・拉拉（Ajey Lele）说。</p>
<p>目前担任印度国防研究和分析研究所（Institute for Defence Studies and Analyses）高级研究员的拉拉补充说：“如果有人想对印度的卫星做点什么，我们就有能力对他们的卫星做同样的事。”</p>
<p>印度外交部在一份声明中表示，新德里并不是要参与军备竞赛，但是“经过这次试验，跻身美国、俄罗斯和中国（中共）组成的航天国家之列。”</p>
<p>中共在12年前进行了类似的反卫星测试，此后不断地增长太空能力，美国川普（特朗普）政府决定建立太空部队对抗中共威胁。</p>
<p>位于新德里的“观察研究基金会”（Observer Research Foundation）负责人Rajeswari Pillai Rajagopalan表示，印度的目标“显然是中国（中共）”，并补充说，中共在2007年进行了类似的试验，对印度来说，这是一个“大警讯”，这次试射具有威慑作用，是印度希望向中共传达的信息。</p>
<p>长期以来，印度与中共关系一直处于紧张状态，争夺在中印边境的地缘政治影响力。近期由于北京与巴基斯坦建立越来越密切的军事和经济联系，导致中印关系变得更加紧张。</p>
<p>澳大利亚国立大学（Australian National University）战略与国防研究中心（Strategic &amp; Defence Studies Centre）负责人约翰・布拉克斯兰德（John Blaxland）表示，印度的反卫星测试表明该国正在“涉足太空”。</p>
<p>“在未来的太空冲突中，特别是印度太空军力越发成熟时，印度的邻国将不得不三思而后行。”布拉克斯兰德说。</p>
<p>印巴两国最近在克什米尔爆发冲突，印度这次的成功试射也向巴基斯坦发出警告，其具备击落敌国朝印度发射弹道导弹的能力。</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>越南法轮功学员讲真相 大陆游客感动</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151052.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 13:31:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[越南法轮功学员]]></category>
		<category><![CDATA[讲真相]]></category>
		<category><![CDATA[法轮功]]></category>

		<description><![CDATA[越南法轮功学员在景点手持真相展板，面对面地给大陆游客讲述法轮功被迫害的真实情况。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】明慧网3月30日发表了署名为欣闻的文章，作者描述了本人在越南亲眼目睹<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B6%8A%E5%8D%97%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F%E5%AD%A6%E5%91%98.html">越南法轮功学员</a>给大陆游客讲述<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>真相的情景。</p>
<p>文章说，几天前，作者有机会去了一趟越南，在河内、吉婆岛等地，一路上都看到<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>学员，或一两个人，或三四个人，手持真相展板，面对面地给大陆游客讲述法轮功学员被迫害的真实情况。</p>
<p>一天中午，作者在越南下龙湾用过午餐后，走到饭店门口台阶时，看到门前停车场旁，一位越南青年女子，穿戴整齐、端正站立，双手捧着一本大相册，正在向刚吃过饭的大陆游客展示法轮功真相。在她身边围者六七个大陆人，他们互相在谈论著。</p>
<p>作者走过去，只听见一个游客对那位女子连声说：“谢谢！谢谢！借您吉言！”</p>
<p>作者看到，那本大相册是对折展开的，约有五六十公分长、三四十公分宽，可以一页一页翻动，两面合成一个大图面。上面有大黑体字写的真相专题的标题，下面配有图片和说明，页面上图文并茂，一目了然，很吸引人上前观看。</p>
<p>页面上展示的内容有“法轮功洪传世界一百多个国家和地区”、“天安门自焚伪案”、“活摘人体器官惊天罪恶”、“控告迫害元凶江泽民”、“贵州平塘惊现亡共石”等。</p>
<p>大部分游客吃过饭后，被导游招呼着上了车。这时，手捧真相画册的那位女子静静地站在旅游大巴车的一侧，一页一页地翻动着大相册。陆续上到车上的人，其中有的透过车窗，静静地观看那些被翻动的页面。</p>
<p>那辆车慢慢地启动了，看着那位女性法轮功学员祥和的面孔、端庄的身影、缓缓摆动的右手，车里的游人被深深地感动着，都挥手向她致意。</p>
<p>近年来，每天约有五六万中国人到越南旅游。</p>
<h2>法轮功真相</h2>
<p style="margin-top: 21.0pt; line-height: 21.6pt;"><span style="font-family: 'PMingLiU',serif; color: #222222;">法轮功是由李洪志先生于<span lang="EN-US">1992</span>年<span lang="EN-US">5</span>月第一次在中国长春公开传出，至今已洪传到一百多个国家和地区。人们遵循法轮功“真、善、忍”的原则要求自己，从而身心受益。因法轮功对人类做出的贡献，创始人李洪志先生及法轮功在国际上获褒奖3,500多项。</span></p>
<p>自1999年7月20日时任国家主席的江泽民对法轮功修炼者发动迫害以来，不计其数的人被迫害致伤、致疯、致死，他们的家属也深受其害。</p>
<p>为了迫害法轮功，中共利用开动的国家宣传机器，对法轮功大肆诬蔑、诽谤，毒害老百姓。</p>
<p>2001年1月23日，天安门广场上有五人自焚，中共谎称是法轮功学员所为，在全世界煽动对法轮功的仇恨。海外媒体揭示央视刻意播放的录像露出许多破绽，所谓的“自焚”事件原来是构陷和抹黑法轮功的阴谋。</p>
<p>以下的视频揭示“天安门自焚案”的真相。</p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/N1QnaJz9F9g?rel=0" width="600" height="338" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></center></p>
<p style="margin-top: 21.0pt; line-height: 21.6pt;"><span lang="EN-US" style="font-family: 'PMingLiU',serif; color: #222222;">2006</span><span style="font-family: 'PMingLiU',serif; color: #222222;">年中共活摘法轮功学员器官的黑幕被海外媒体曝光以来，大量的独立调查报告指证了中共这一罪行。</span></p>
<p style="margin-top: 21.0pt; line-height: 21.6pt;"><span style="font-family: 'PMingLiU',serif; color: #222222;">欧洲议会、美国、澳洲、加拿大、以色列、意大利、爱尔兰、捷克等多国政府部门、机构相继通过了决议案，制止中共强摘器官的罪行。</span></p>
<p style="margin-top: 21.0pt; line-height: 21.6pt;">中国老百姓相信“善恶有报是天理”，中共犯下的滔天大罪，决定了它灭亡的命运，“藏字石”正是一个做有力的佐证。</p>
<p>“藏字石”是于2002年6月在贵州平塘县境内发现的一块有着2.7亿岁的巨石。“中国共产党亡”几个天然形成的大字，清晰地显现在巨石的内侧断裂面上，堪称世界一大奇观。人们说，这块石头昭示了中共灭亡的天意。</p>
<figure id="attachment_11151133" style="width: 275px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/Unknown-10.jpg"><img class="wp-image-11151133 size-full" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/Unknown-10.jpg" alt="" width="275" height="183" /></a><figcaption class="wp-caption-text">“藏字石”（网络图片）</figcaption></figure>
<p>文字整理：李洁思，责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>川金二会 川普用一份文件明确其无核化定义</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151140.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 12:44:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[川金会]]></category>
		<category><![CDATA[川金二会]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[金正恩]]></category>

		<description><![CDATA[二月底在越南河内举行的“川金二会”最终以无协议收场。主要原因是双方就在多大程度上解除制裁和实现无核化的步骤没有达成一致。路透社独家报导称，川普在会面当日曾递给金正恩一份文件，首次直接向金正恩明确其无核化定义。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】（大纪元记者张婷综合报导）二月底在越南河内举行的“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E9%87%91%E4%BA%8C%E4%BC%9A.html">川金二会</a>”最终以无协议收场，双方原订的工作午餐也被取消。主要原因是双方就在多大程度上解除制裁和实现无核化的步骤没有达成一致。路透社独家报导称，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>在会面当日曾递给<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9.html">金正恩</a>一份文件，首次直接向金正恩明确其无核化定义。</p>
<p>路透社据一位不愿透露姓名的知情人士透露，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>于2月28日在河内与朝鲜领导人<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9.html">金正恩</a>会面时，把英文和朝鲜文版本的文件交给了金正恩。该文件反映了美国的无核化立场。知情人士称，这是川普本人第一次直接向金正恩明确他的无核化的定义。</p>
<p>此前多有报导称，美国和朝鲜一直在无核化的定义上存在分歧。美国也一直在努力向朝鲜方面明确美国的立场。知情人士称，该文件旨在为朝鲜提供一个清晰简洁的定义，即美国所提出的“彻底的，完全可核查的无核化”到底指的什么。</p>
<p>路透社看到了这份文件的英文版本。文件显示，美国要求朝鲜须全面拆除核设施，废除化学战和生物战项目以及相关的具有双重用途的项目。此外还要拆除弹道导弹、发射器及相关设施。</p>
<p>美国还在文件中要求朝鲜将其核武器和可裂变材料转交给美国。此外，该文件还有其他4个关键点：</p>
<ol>
<li>朝鲜要提供一份全面的核项目清单，并允许美国和国际检查员进入核查；</li>
<li>停止一切相关活动，停止建造任何新的（核）设施；</li>
<li>消除所有核基础设施；</li>
<li>所有核项目相关的科学家和技术人员要被转移到商业活动领域。</li>
</ol>
<p>美国官员表示，这份文件是川普用来确保获得重大协议的保障。这个大协议就是，如果朝鲜按照美国的要求，放弃所有相关类型的武器，所有对朝鲜的制裁将会被撤销。</p>
<p>白宫没有立即就路透社的置评要求给予回复。</p>
<p>在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E9%87%91%E4%BA%8C%E4%BC%9A.html">川金二会</a>期间，川普的立场是朝鲜要先放弃核武，才能达成协议，从而解除制裁。而金正恩则不同意完全无核化后再解除制裁。</p>
<p>川普表示，金正恩提出要拆除一些核基础设施包括宁边核设施来交换解除制裁，但不准备摧毁核计划的其它部分的设施，包括隐蔽的铀生产厂。</p>
<p>“（两国之间）存在差距，我们必须要有制裁，”川普说。</p>
<p>在川金二会后，美国国家安全顾问约翰·博尔顿（John Bolton）在电视采访中首先提到川普交给金正恩的这份文件。但博尔顿当时没有透露，美国希望朝鲜将其核武器和可裂变材料交出来。</p>
<p>“我们将无核化定义为消除其核武器计划，铀浓缩能力，钚再加工能力，”博尔顿说。</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>歼10大量使用美技术 以色列成中共窃密后门</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/27/n11143429.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 12:33:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[以色列]]></category>
		<category><![CDATA[中国]]></category>
		<category><![CDATA[技术盗窃]]></category>

		<description><![CDATA[《外交政策》称，以色列长期忽略中共的情报行动，但现在终于予以关注。以色列反间谍机构的调查发现，中共黑客尤其对与美国国防承包商有关系的以色列公司感兴趣，企图将以色列作为获取美国机密的后门。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】（大纪元记者张婷综合报导）《外交政策》称，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97.html">以色列</a>长期忽略中共的情报行动，但现在终于予以关注。以色列反间谍机构的调查发现，中共黑客尤其对与美国国防承包商有关系的以色列公司感兴趣，企图将以色列作为获取美国机密的后门。</p>
<p>报导称，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97.html">以色列</a>国家安全委员会（NSC）本月将向内阁提交一份有关以色列境内外国投资的建议。由于问题的敏感性，虽然内阁中没有成员准备公开谈论，但很显然，以色列的政策审查和这份报告本身主要聚焦<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>（共）。</p>
<h2>中共瞄准与美国公司有合作的以色列公司</h2>
<p>从1992年到2017年，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>与以色列的双边贸易额从5000万美元增长到131亿美元，成为以色列在亚洲地区最大的贸易伙伴。</p>
<p>《外交政策》称，在经济合作的同时，以色列也开始意识到需要保护国家和战略资产和基础设施免受外国政府和公司的控制和接管。由于以色列的高科技经济，该国还面临着外国间谍和盗窃其先进技术及专有技术等问题。近年来，中共加强了在以色列的间谍活动，特别是获得了进入以色列国有和私营科技公司的机会。通过这些公司，中共就获得了接触以色列密切盟友美国的高科技的机会。</p>
<p>《外交政策》说，中共已经瞄准了以色列两家最大的武器出口商，以色列航天工业公司（IAI）和拉斐尔先进防御系统公司（Rafael Advanced Defense Systems），还有埃尔比特系统（Elbit Systems）公司。前两家是以色列国有企业。这三家企业都在美国有子公司，帮助制造以色列最先进的武器，包括导弹和航空电子设备。这些设计和商业秘密正令中共的情报机构和政府垂涎。</p>
<figure id="attachment_11143600" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/Python5-missile001-e1553682057560.jpg"><img class="size-large wp-image-11143600" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/Python5-missile001-600x450.jpg" alt="" width="600" height="450" /></a><figcaption class="wp-caption-text">图为以色列拉斐尔先进防御系统公司生产的先进空空导弹的“巨蟒5号”（PYTHON－5）。(<a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Python5-missile001.jpg ">MathKnight/Wikimedia commons</a>)</figcaption></figure>
<p>以色列反间谍机构的调查发现，中共黑客尤其对与美国国防承包商有关系的以色列公司感兴趣。这些以色列公司与美国同行，比如雷神公司、波音公司和洛克希德·马丁公司等美国国防承包商都有联合项目，包括F-16和F-35战机，箭式反弹道导弹防御系统。以色列航天工业公司、拉斐尔以及埃尔比特的子公司都被中共黑客攻击过。</p>
<p>《外交政策》说，很显然，中共将以色列看成是接触并渗入到美国机密项目的一个后门。</p>
<h2>以色列为何会被中共盯上？</h2>
<p>纽约时事评论员朱明博士说，主要原因有三。首先，近年来，中共在欧美主要大国投资重要领域不断受挫，迫使中共另寻出路；其次，以色列本身的高科技对中共具有极大的吸引力，尤其在颠覆性领域；第三，以色列与美国有着高度的合作，且对中共警惕性低，是作为中共获取美国技术的最佳后门。中共在历史上已经尝到了通过以色列获取美国技术的“甜头”。中共的歼10（又称猛龙）与美国的F-16类似，被指从以色列那里获得了美国的技术。</p>
<p>位于中东的以色列，有一半以上的国土被内盖夫沙漠覆盖。而在沙漠以外，高原、山地又占去了大量面积。因对资源的依赖性较小，高科技产业成了以色列的选择。</p>
<p>以色列以其人才资本、颠覆性技术、世界级企业而闻名全球市场。其在军事、科技、电子、通讯、软体开发和航空等领域具有先进的技术水平。以色列的电子监控系统和无人飞机与美国有深度的技术交换，在世界范围内拥有很高的口碑。以色列在高科技领域的初创公司数量超过六千家。</p>
<figure id="attachment_11143924" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/900px-Weizmann_accelerator-e1553692023401.jpg"><img class="size-large wp-image-11143924" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/900px-Weizmann_accelerator-600x800.jpg" alt="" width="600" height="800" /></a><figcaption class="wp-caption-text">图为以色列的魏茨曼科学研究所。(<a href="&quot;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Weizmann_accelerator.jpg">Niv/Wikimedia commons</a>)</figcaption></figure>
<p>以色列的先进技术在多大程度上被中共认可，可从中共官方平台或官媒上看出一二。官媒新华社盛赞以色列是“初创国度”，在研发创新上具有显着核心竞争力。</p>
<p>隶属于中共商务部的“走出去公共服务平台”的网上文章说，以色列被视为“硅谷二号”、“创业的国度”。作为全球创新中心，以色列吸引了超过300家知名跨国公司在该国设立研发中心，特别包括英特尔、谷歌、苹果、微软等美国科技巨头。</p>
<p>《外交政策》指出，难怪中共在以色列的特拉维夫设有大型使馆，作为促进其利益的枢纽。此外，中共直到最近还有意在Herzliya Pituach的豪华社区购地用于建新的大使馆。地点非常靠近以色列情报机构摩萨德（Mossad）的总部和军事情报机构Unit 8200。</p>
<p>报导说，如果中共“能够窃取（以色列）最先进的技术，就可以在美国及其它西方民主国家制造破坏”。</p>
<h2>中共加大在以色列的高科技投资</h2>
<p>中共在欧美国家以投资高科技领域为幌子，来盗窃欧美企业的先进技术，近年来引发不少争议。美国和欧洲主要大国都加强了对中资投资的审查力度。中共于是转向加大对以色列的高科技领域的投资。</p>
<p>专注于以色列资本市场发展的咨询公司“蓝星”（BlueStar Indexes）的创始人舍恩菲尔德（Steven Schoenfeld）表示，目前，中共对以色列的投资“几乎涵盖了所有主要的颠覆性技术领域”，比如自动化和电动汽车等行业。中国主要汽车制造商都在这些领域设有研发中心。</p>
<p>中共国家副主席王岐山去年10月访问以色列，签下技术和科学领域的重要协议，并称赞以色列在电子资讯科技、现代医学等技术范畴的领导地位。</p>
<p>中共还频繁与以色列进行高科技活动互动。仅拿去年为例，5月的“中以物联网与人工智能论坛”、8月的“中以创新峰会”、10月的“中以创新合作联委会第四次会议”等科技会议的频繁召开也凸显中共对以色列高科技的重视。</p>
<p>《外交政策》指出，多年来，中国企业入侵了以色列。中企对以色列企业进行大量的收购和投资。但多届以色列政府一直忽视中共带来的安全风险。相反，他们鼓励中国商人投资以色列并购买以色列资产。但以色列没有意识到的是，即使是中国私企对以色列的投资，也会为以色列带来风险，因为它们为中共服务。在中国，私营部门就像是虚构的一样，中国不存在真正的“私营”，中共政府控制着经济。任何人（包括中国商人）偏离党的指导方针都将会受到严厉惩罚。</p>
<p>中共试图渗透入以色列的防御设施，并窃取安全相关的技术。以色列国家安全局（Shin Bet）的领导层和情报局摩萨德前局长哈利（Efraim Halevy）对以色列总理和内阁已经发出了警告。以色列海法大学海事政策与战略研究中心负责人、以色列前原子能委员会（IAEC）负责人沙乌勒（Shaul Chorev）也打破了沉默。</p>
<p>沙乌勒承认，在作为IAEC负责人时，因为“太忙于处理其它重要问题”，对中共威胁的话题不够感兴趣，“但现在我和（海法大学海事政策与战略研究）中心正在积极地提出对这个问题的认识。”</p>
<h2>中共通过以色列获得军事技术</h2>
<p>以色列的研发产业中最知名的就是军事科技产业，而这也是中共最重视的领域之一。中共早就和以色列之间建立了军事关系。国际新闻社“Inter Press Service”称，中国的YF-12A, YJ-62和YJ-92巡航导弹，HQ-9/FT-2000地空导弹，以及无人机的开发，均离不开以色列的军事技术。</p>
<p>国际知名市场研究和分析及企业增长咨询公司Frost &amp; Sullivan在2003年所发布的一份评估报告披露了中共歼10战斗机的由来。报告说，在过去的40年里，美、以建立了非常密切的伙伴关系。以色列空军几乎完全配备了美国战斗机。以色列在1980年代有一个叫狮式战斗机（IAI Lavi）的项目，在美国公司的帮助下，他们开发了一个和美国的F-16很相似的战斗机。由于对美国的F-16C和F-18C构成竞争威胁，因此以色列不得不在1987年放弃了该项目。</p>
<figure id="attachment_11143584" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/IAI-Lavi-B-2-hatzerim-2-600x301.jpg"><img class="size-large wp-image-11143584" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/IAI-Lavi-B-2-hatzerim-2-600x301-600x301.jpg" alt="" width="600" height="301" /></a><figcaption class="wp-caption-text">图为狮式原型机侧面。（<a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:IAI-Lavi-B-2-hatzerim-2.jpg ">Bukvoed/Wikimedia commons</a>）</figcaption></figure>
<p>但令美国官员惊愕的是，在1990年代，中共从以色列那里获得了有关狮式战斗机的军事机密，于是生产了和该机非常相似的歼10。Frost &amp; Sullivan评估报告还具体列出了歼10的哪些系统来自以色列的狮式战斗机。</p>
<p>根据《洛杉矶时报》早先的一篇报导，美国政府的中国军事问题专家指出，中共的歼10基于狮式战斗机，涵盖了大量来自狮式战斗机项目的技术创新。美国还指称以色列将狮式战斗机项目中的美国技术给了中共。一位美国官员说，中国的歼10“使用了大量的美国技术”。</p>
<p>除了歼10外，中共的霹雳-8空空导弹也被指是以色列“怪蛇-3”（Rafael Python 3）的仿制品。“怪蛇-3”是1980年代全球最先进的空空导弹之一。</p>
<h2>中共加大对以色列网络攻击 窃取商业机密</h2>
<p>中美贸易战自去年7月开打后，以色列新闻Ynetnews在去年7月底发表长篇调查报导。调查团队由以色列的政府情报和信息保护机构的成员组成。他们一直以为，该国所遭受的网络袭击的直接嫌疑人是伊朗。但调查团队这次的调查结果出来后惊呆了。他无法相信自己的眼睛。</p>
<p>“一定是出错了，数据一定是出错了。他们又去检查了一次，结果一切都是正确的。” 参与调查的Ophir说，检查这份报告的其他专家也得出类似结论，那就是，执行这些复杂攻击的并不是伊朗，而是中共和俄罗斯。</p>
<p>《耶路撒冷邮报》说，中共的间谍活动主要是以网络战的形式展开。目的是为中共政府从西方国政府、公司和研究机构盗窃信息、技术诀窍和科技。</p>
<p>“中共情报机构的手段在西方被称为‘吸尘器’，吸入所有的东西，然后将其整理出来。”霍隆技术学院（Holon Institute of Technology）网络系主任、以色列安全局Shin Bet的前官员哈雷尔·曼施瑞（Harel Menashri）说，以色列也是中共瞄准的对象，因为以色列拥有先进的高科技以及与美国密切关系。</p>
<p>中共黑客曾侵入与美国国防承包商有合作关系的以色列三家顶尖国防承包商的公司网络，窃取以国最先进武器系统的机密。这三家遭攻击的公司分别是以色列政府拥有的以色列航天工业公司和拉斐尔先进防御系统公司，埃尔比特系统的子公司埃利斯拉（Elisra）。</p>
<p>根据电脑系统保密防护公司CyberESI的一份报告，攻击发生在2011年至2012年之间。黑客窃取了以色列“箭3”导弹、无人飞机以及弹道火箭等方面的数据。黑客的另一个目标是盗窃“铁穹导弹防御系统”（Iron Dome Missile Shield）的数据。这是一套全天候、机动型防空系统，可实现对来袭火箭弹的自动探测，并发射导弹在空中拦截目标。</p>
<figure id="attachment_11143616" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/GettyImages-452227014-e1553682912266.jpg"><img class="wp-image-11143616 size-large" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/GettyImages-452227014-600x400.jpg" alt="" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">图为以色列的铁穹系统在执行拦截任务。(Ilia Yefimovich/Getty Images)</figcaption></figure>
<p>中共在以色列的行动已经引发美国的注意。川普政府要求以色列减少与中共的联系，美国国家安全顾问约翰·博尔顿（John Bolton）直接提出了这个要求。</p>
<p>美国国务卿蓬佩奥上周也在访问以色列期间发出严厉的警告，表示除非以色列重新评估与中共日益增长的合作，否则美国可能会减少美以之间密切的情报共享及其它合作。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>天皇继位 日本新年号会否采自中国古籍？</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11151078.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 11:46:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[政治]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[日本]]></category>
		<category><![CDATA[日本新闻]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[天皇]]></category>
		<category><![CDATA[年号]]></category>
		<category><![CDATA[平成]]></category>

		<description><![CDATA[随着5月1日日本新天皇的继位，平成年将拉下帷幕，而新年号也将在4月1日公布天下。对于中国人来说，比起新天皇的诞生或许更关心新年号的出典，是否还是承袭以往在中国四书五经中寻找答案的惯例，不少华人对此饶有兴趣。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】（大纪元记者浦慧恩综合报导）随着5月1日<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A5%E6%9C%AC.html">日本</a>新<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A9%E7%9A%87.html">天皇</a>的继位，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B3%E6%88%90.html">平成</a>年将拉下帷幕，而新<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B4%E5%8F%B7.html">年号</a>也将在4月1日公布天下。对于中国人来说，比起新天皇的诞生或许更关心新年号的出典，是否还是承袭以往在中国四书五经中寻找答案的惯例，不少华人对此饶有兴趣。</p>
<p>自从明仁<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A9%E7%9A%87.html">天皇</a>透露退位之意后，皇太子德仁顺理成章继位将成为新天皇，同时伴随着新<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B4%E5%8F%B7.html">年号</a>的诞生。相关年号以及继位的日程，庆典活动等的安排，也随即在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A5%E6%9C%AC.html">日本</a>政府按部就班地运作着，其中新年号的选定也令不少日本人期待。</p>
<p>日本政府委托多名专家学者斟酌考量新年号的候选名称。因为，日本年号出自中国古典一直是惯例。日本政府迄今为止收到的候选名称中，据悉也包含了基于日本古典的方案。但由于日本古典中有不少是来源于中国古典中的章节，此次很可能出现源自日中双方古典的“双重出处”的情况。</p>
<p>日本的年号最初由“大化”（645年～650年）开始，至今已共有247个，这些分别为两个汉字组成的年号，全部来自中国古文学。</p>
<p>近代的如“明治”（1868～1912）出自《易经》的“圣人南面而听天下、向明而治”；“大正”（1912～1926）出自《易经》中的“大亨以正”；“昭和”（1926～1989）出自《书经》中的“百姓昭明，协和万邦”； “<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B3%E6%88%90.html">平成</a>”（1989～2019）出自《史记》《书经》中的“内平外成”“ 地平天成”。</p>
<p>而1989年1月“平成”改年号时，日本政府委托的专家学者中也包括了日本文学领域的已故东京大学名誉教授市古贞次，但留到最终候选的3个方案都出自中国古典。“平成”年号出自《史记》和《书经》2部典籍。#</p>
<p>责任编辑：卢勇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美国2019贸易评估报告 再批中共不公平贸易</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11150818.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 11:16:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[贸易]]></category>
		<category><![CDATA[不公平贸易]]></category>

		<description><![CDATA[美国贸易代表署（Office of the United States Trade Representative，USTR）于3月29日公布了2019年贸易评估报告，再次批评中国（中共）不公平的贸易政策。目前，中国在多个特定领域仍持续实行贸易壁垒政策，美国对此十分关注。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】（大纪元记者莫琳报导）美国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93.html">贸易</a>代表署（Office of the United States Trade Representative，USTR）于3月29日公布了2019年贸易评估报告，再次批评中共不公平的贸易政策。该报告指，目前中共在多个特定领域仍持续实行贸易壁垒政策，美国对此十分关注。</p>
<p>2018年，美国对中国的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93.html">贸易</a>赤字为4192亿美元，同比2017年增加了11.6%（436亿美元）。美国从中国进口了5395亿美元，同比上升了6.7%，而美国出口到中国1203亿美元，同比下降了7.4%（96亿美元）。</p>
<p>贸易评估报告说，中共在2018年实行了广泛的产业政策，限制外国产品、外国厂商和外国服务提供商进入中国市场，同时对中国国内产业提供大量的政府帮助、资源以及监管支持。受益的国内业者不仅限于国营企业，还包括其它试图进入这个经济价值键的中国企业。</p>
<p>关于技术转移、知识产权和创新，尽管中共高层多次承诺取消或不再执行有问题的政策和作法，但并没有真正付诸行动。以至于美国长期以来的担忧一直未能获得解决。</p>
<p>2017年8月，美国贸易代表署确定将中共政府以下的四类行为列为调查对象：</p>
<p>1）使用各种工具要求或迫使美国公司将技术和知识产权转让给中国公司；</p>
<p>2）剥夺美国公司基于市场规则授权知识产权给予中国公司的能力；</p>
<p>3）干预市场，指导或不公平地促进中国公司收购美国公司的资产，以获取尖端科技和智慧财产权；</p>
<p>4）入侵美国商业计算机网络、盗窃资讯，获取商业上的利益。</p>
<p>2018年11月，美国贸易代表署更新贸易评估报告后发现，中共仍然没有采取任何措施改善这些有问题的政策和作法。美国贸易代表署说，正是基于中共的不公平政策以及长期拒绝改变，美国才相继对2500亿美元的中国进口商品加征了关税。</p>
<p>贸易评估报告还批评了“中国制造2025”产业计划，该报告表示，这项计划是中共不断发展“自主创新”的复杂手法。中共政府确定了10个战略领域，企图通过任何可能的方式在中国市场提供中国技术、产品和服务以取代外国技术、产品和服务，进而建立中国公司在多个高端科技领域抢占世界领先的地位。</p>
<p>引发强烈关切的是，中共政府为了达到中国制造2025，所采用的策略很多都是史无前例的做法，包括以国家的立场大面积的干预，藉由限制、占外国企业的便宜，歧视或以其它方式让外国企业的技术、产品和服务居于劣势。</p>
<p>除此之外，中共政府提供了巨额的财政支持中国制造2025计划，尽管没有完全达到产业政策的目标，但这种作法仍然可能造成市场扭曲。由于这些目标产业有严重的产能过剩，影响到世界市场的价格，从而损害了美国和其它世贸组织成员国的利益。</p>
<p>报告说，中国在17年前加入世贸组织以来，至今仍未提交有关中共中央政府提供产业补贴的全面通告，在美国针对这些补贴向世贸组织提出申诉之后，才在2016年第一次向世贸组织提供了一些中共下级政府的补贴情况。</p>
<p>美国财政部长姆钦（Steven Mnuchin）和贸易代表莱特希泽（Robert Lighthizer）刚刚结束了在北京进行的美中第八轮贸易谈判。美国媒体报导，在知识产权保护方面取得了前所未有的进展，但是还没有达成最后协议。</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>展示军威 美五架B-52轰炸机俄国沿海演练</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/30/n11150480.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 07:45:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美军]]></category>
		<category><![CDATA[B-52轰炸机]]></category>

		<description><![CDATA[美国继续加强在欧洲的军事部署制衡俄罗斯，美国空军五架战略轰炸机B-52日前在斯堪的纳维亚半岛附近进行了一次训练任务，对莫斯科发出了一个明确的信息，这也明确地展示美国对该地区安全及盟友的承诺。
]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】（大纪元记者李洋综合报导）美国继续加强在欧洲的军事部署制衡俄罗斯，美国空军五架战略轰炸机B-52日前在斯堪的纳维亚半岛（Scandinavian）附近进行训练任务，对莫斯科发出了一个明确的信息，这也明确地展示美国对该地区安全及盟友的承诺。</p>
<p>美国驻欧洲空军周五（29日）发表声明，五架<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/b-52%E8%BD%B0%E7%82%B8%E6%9C%BA.html">B-52轰炸机</a>于周四（28日）从英国菲尔福德空军基地起飞，组成飞行编队，飞越挪威海国际水域上空展开飞行训练，挪威空军亦派F-16战机加入训练。</p>
<figure id="attachment_11150633" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/usaf-1.jpg"><img class="size-large wp-image-11150633" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/usaf-1-600x338.jpg" alt="" width="600" height="338" /></a><figcaption class="wp-caption-text">美国空军五架战略轰炸机B-52日前在斯堪的纳维亚半岛附近进行训练任务。（美国空军）</figcaption></figure>
<p>“这次飞行训练有助机组人员熟悉欧洲战区的环境，并通过军队在全球部署兵力，展示美国对盟友及伙伴的承诺。而美国战略司令部定期测试及评估战略资产的战备情况，以确保我们能够履行我们的安全承诺。”声明说。</p>
<p>空军说，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%86%9B.html">美军</a>与挪威等北约盟友定期训练，有助加强同盟的作战能力及战备状态。</p>
<p>就在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%86%9B.html">美军</a>轰炸机训练的次日，俄罗斯轰炸机（Russian Blackjack）在周五飞至英国领空附近。</p>
<p>据福克斯新闻报导，英国皇家空军表示，一架台风战斗机（Typhoon）从其洛西茅斯（Lossiemouth）基地起飞，与来自Brize Norton的英国皇家空军旅行者（RAF Voyager）战机紧急升空，监视两架接近英国领空的俄罗斯轰炸机（Russian Blackjack）。</p>
<p>自2014年俄罗斯侵略乌克兰，吞并克里米亚（Crimea）以来，美军在过去5年来使用这种远程战略轰炸机进行飞行训练正稳步增加。</p>
<p>此前美军表示，战略轰炸机是目前部署到美国欧洲司令部责任区的轰炸机特遣部队的一部分。</p>
<p>本月早些时候，一支由6架<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/b-52%E8%BD%B0%E7%82%B8%E6%9C%BA.html">B-52轰炸机</a>组成的特遣部队，从美国路易斯安那州的巴克斯代尔空军基地部署到英国菲尔福德空军基地，这有助于美国空军将英国皇家空军基地当作其轰炸机在欧洲的前沿训练场所。</p>
<p>该批美军轰炸机自部署英国以来，多次在欧洲多地上空飞行，包括接壤俄罗斯的波罗的海。</p>
<p>报导指出，这一训练飞行让人容易想起冷战时期。</p>
<p>在冷战期间，美国海军定期向挪威海派遣航空母舰打击群，以模拟对有大量俄罗斯军事基地的科拉半岛的袭击。美国和北约空军战斗机也定期参加训练任务。</p>
<p>有军事专家认为，美军这次训练行动主要也是对俄罗斯发出警告信号。</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/i6EOkr0n_r4?controls=0" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>外媒：华为究竟对美国构成何种威胁？</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/29/n11149562.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:04:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国人权]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[华为]]></category>
		<category><![CDATA[5G]]></category>
		<category><![CDATA[后门]]></category>
		<category><![CDATA[国家安全]]></category>
		<category><![CDATA[间谍]]></category>

		<description><![CDATA[从要求加拿大逮捕中国华为公司高管孟晚舟到对华为提出多项刑事起诉，再到力劝盟友不让华为参与5G网络建设，美国对华为采取的这些大动作凸显了华盛顿在这一问题上的紧迫感与焦虑。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】从要求加拿大逮捕中国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>公司高管孟晚舟到对华为提出多项刑事起诉，再到力劝盟友不让华为参与5G网络建设，美国对华为采取的这些大动作凸显了华盛顿在这一问题上的紧迫感与焦虑。美国对华为采取的所谓 “围剿” 行动以及担忧是合理的还是一种偏执？华为究竟对美国构成了什么样的威胁？</p>
<p>中国电信业巨头<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>虽然自称是一家民营企业，但美国认为它受中国（中共）政府控制，可能在其电信产品中设置 “<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%90%8E%E9%97%A8.html">后门</a>”，允许中国（中共）当局进行情报搜集，对外国通信设施的安全构成威胁，从而威胁到<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8.html">国家安全</a>。</p>
<p>2012年，美国国会众议院情报委员会在对华为与另一家电信巨头中兴通讯进行了调查之后在一份报告中做出了这样的认定。华为当时否认了调查人员对它提出的指控，并谴责报告 “措辞相当强硬” ，但 “完全缺乏实质内容” 。</p>
<p>这份报告没有主张抵制华为或是中兴通讯的所有产品，只是建议美国政府阻止这两家公司并购美国公司。</p>
<p>六年之后，华为再次被推到风口浪尖，而且这一次的风浪比上次来得更为凶猛。</p>
<h2><strong>华为问题的本质</strong></h2>
<p>美国哥伦比亚广播公司新闻频道高级外事记者、《面对国家》节目主持人布瑞南（Margaret Brennan）认为，华为涉及的最根本的问题是在中国共产党统治下的中国公司能否成为一个独立的商业实体。</p>
<p>她最近在国际与战略研究中心的一个研讨会上被问到如何看待华为的问题时说：“所有这些都是一个漫长而复杂的故事，但它的背后是这样一个大问题：即中国的公司是共产主义体系下的资本主义实体还是中国的臂膀？这个根本的问题归结于此以及他们如何看待它。”</p>
<p>美国从六年前禁止华为在美国进行并购到现在对华为采取前所未有的封堵，与华为在5G网络技术方面的领先地位是密不可分的。</p>
<h2>美国不是保护主义 事关数据安全</h2>
<p>长期关注华为并在2012年主导了美国众议院情报委员会对华为进行调查的迈克‧罗杰斯（Mike Rogers）把4G与5G的差别比做为浇花用的水管与救火用的水带之间的区别。在他看来，华为与5G的议题可能是美国目前所面临的最为重要的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8.html">国家安全</a>议题，因为5G将给技术创新带来革命性的影响。</p>
<p>这位前众议院情报委员会的主席最近在华盛顿保守智库传统基金会发表讲话时说：“你想想，从一秒钟的千兆位到每秒大约10千兆位的速度，这意味着，本来需要一个小时才能下载的一份大文件，几分钟之内就搞定了。因此，不仅在美国，而且在世界各地，这都会带来巨大的好的影响，但随之而来的是一些重大的安全挑战。”</p>
<p>曾经管理美国17个情报部门7百亿美元预算拨款的罗杰斯说，美国不允许华为参与5G网络建设并不是一种保护主义，因为美国根本没有能够与它进行竞争的公司，西方两家5G主要运营商是爱立信和诺基亚。</p>
<figure id="attachment_11150183" style="width: 450px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/GettyImages-153660341.jpg"><img class="size-medium wp-image-11150183" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/03/GettyImages-153660341-450x309.jpg" alt="" width="450" height="309" /></a><figcaption class="wp-caption-text">图为美国众议院情报委员会2012年10月对外公布的对华为、中兴的调查报告现场，左一为时任美国众议院情报委员会主席麦克‧罗杰斯。(Mark Wilson/Getty Images)</figcaption></figure>
<p>这位前密西根州的共和党众议员说，尽管美国目前还没有发现华为替中国（中共）的情报部门充当<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%97%B4%E8%B0%8D.html">间谍</a>获得某些东西，但是正在发生的是，他们正在通过控制可以接触到他们本不应该接触到的东西——网络和路由器，帮助中国（中共）的情报部门。</p>
<p>罗杰斯说：“这是关于我们将在多大程度上容忍我们的数据掌握在一个被多次证明把这些数据用来针对其本国公民并盗窃知识产权和进行破坏活动的一个政府手上。顺便说一句，我们已经看到中国（中共）的情报部门最近在网络空间进行干扰活动，比我们以往任何时候看到的都要多。这意味着，他们正在去公司那里试图搞破坏活动，而不仅仅是偷东西。这是政策上的一个变化。想像一下，如果他们有所有的管道。”</p>
<h2>华为是否存<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%90%8E%E9%97%A8.html">后门</a> 大部分时候是潜伏状态</h2>
<p>至于外界一直在争议的华为是否存在后门，罗杰斯说，华为在设备里安装的芯片大部分时候是处于休眠状态，在那里等待采取行动的指令，因此很难被发现。</p>
<p>他说：“它只是断断续续地这样做，它不是一整天都这样做。它不是每天每分钟都这样做。只有在他们想要的时候才会这么做。”</p>
<p>他说，中国（中共）的有关法律明文规定公司必须把数据提交给国家是不争的事实。</p>
<p>他说：“中国（中共）的一条法律规定，任何拥有数据的中国公司，无论在何处获得这些数据，在政府要求下都必须把数据提交给政府，没有任何正当程序，也没有任何第三方裁决。（中共）政府要这个信息，你就得交出这些信息。”</p>
<p>华为创始人任正非在接受媒体采访时表示，华为不会向政府提供信息。他说，华为不值得冒为政府充当<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%97%B4%E8%B0%8D.html">间谍</a>的风险。</p>
<p>他说：“如果有这样的行为，我本人会关闭公司”。但是在他真正这样做之前，外界很难有人相信，华为会违反中国（中共）的法律而不提交它要求的信息。</p>
<h2><strong>华为的5G技术优势加强了美国的紧迫感</strong></h2>
<p>传统基金会长期研究技术问题的高级研究员基城（Klon Kitchen）认为，4G与5G之间的巨大区别引发了美国的紧迫感。</p>
<p>他在一个研讨会上说：“这是蒸汽机和内燃机之间的区别。这是一个种类上的变化，是终极能力的演变。这部分解释了为什么你在政府圈与技术圈里听到紧迫感，因为这种技术能力将使很多创新成为可能，有些创新是我们现在还没有想到的。”</p>
<p>在美国情报部门任职15年并担任过一位参议员国安顾问的基城认为，这就是为什么美国现在这么关注华为。</p>
<p>他说：“我们之所以谈论华为，是因为华为真的能够把5G网络放在一个盒子里。他们将寻求把它安装到非洲和其它那些日益成为中国（中共）附庸的国家。”</p>
<p>“华为能够做到这一点。这是中国（中共）国家目标的战略实现。华为的研发和运营成本是由中国（中共）政府补贴的，这使得他们能够提供一个低于市场价值的好产品，比其它地方得到的产品更便宜，而我们的自由市场又让他们获得市场主导地位。”</p>
<p>在他看来，担心中国以更快的速度开发和部署5G网络是因为，如果北京真的比美国更快地部署5G网络，他们也将能够先于美国实现5G带来的技术创新的好处。他说，这不仅仅是中国人可以拍更好的照片，做很多很酷的事情，而是它会推动整个社会的经济以及军事能力，从而影响到美国的整体竞争能力。</p>
<h2><strong>中共无原则使用5G技术对美国构成威胁</strong></h2>
<p>美国中央情报局东亚与太平洋使命中心的副助理主任柯林斯（Michael Collins）日前在一个研讨会上从几个层面谈到了华为对美国构成的威胁。</p>
<p>他说：“一是从国家安全的角度，不仅仅是对我们，而且对世界各国，这种至关重要的技术令我们和其它国家的创新知识和能力，会由于中国（中共）获得这种技术的方式而处于风险之中。这是威胁的一个方面。</p>
<p>“其次是他们如何使用这种能力。我们不提5G本身，但是从军事安全的维度，我们对中国（中共）军事实力最大的担忧之一是，在网络空间领域和电子战，这些领域日益需要高端技术。这些领域实际上还没有建立规范，在我们的国家安全程序中，当我们利用某些技术的时候，我们遵循一定的标准和规则，但是中国（中共）并不这样做。”</p>
<p>柯林斯说，华为之所以对美国构成威胁还在于中国（中共）当局在国内使用高科技压制自由与言论，而且中国（中共）的法律条文要求中国实体向其安全部门提供支持，不仅是在中国国内，而且在海外。</p>
<h2>接受华为相当于挑战信息流行病 难免受感染</h2>
<p>传统基金会的高级研究员成斌认为，华为让美国感到担心不仅是一家个体公司参与生产下一代通讯设备从而提高一个国家的综合国力的问题，它也涉及了互联网的管治问题。</p>
<p>他在传统基金会举行的研讨会上说：“有两位大学的教授发现，中国一直公开将整个互联网的流量转引到中国。这再次证明，中国（中共）想管治互联网的运行方式。如果我不能对整个互联网进行管治，也许我只是重新把互联网的流量引向中国，就像火车轨道控制阀或是运河上的闸门。”</p>
<p>研究中国政治与安全问题的成斌认为，华为的问题还涉及中枢网络这个核心问题。</p>
<p>他说：“想像一下，你去输血，结果你意外地被输入了含有乙肝的血液，然后大夫发现了这个问题。在诊断出这种情况后，他们不可能把所有被乙肝污染的血液从你的身体里抽出来。他们不可能进到每一个单独的肉体细胞，然后说这个细胞是坏的，我们要把它清理出来。</p>
<p>目前的互联网的问题是，正如我们在广泛的门户侵犯中看到的，信息是经过全球的实体基础设施来流通的。你实际上并不能选择要传送哪一部分。你可以试着推动信息流通得更快一些，但是如果你的国家是那根中枢网络的基本组成部分，如果你的基础设施和中枢网络如此脆弱或受到污染，你根本不知道该如何避免这种情况的发生。”</p>
<p>成斌说，如果你有芯片，有正在记录信息的路由器，正在把互联网流量引向另一个方向，或是给信息传送植入恶意软件，污染信息流，不清楚的是有多少比例的全球实体的基础设施都在这样做才会达到一个临界点，让你还能避免受到污染。</p>
<p>他说：“在一定程度上，华为与中兴通讯公司构成的挑战相当于一场信息流行病，就像恶意软件与电脑病毒一样，它具有给全球的信息传送带来严重负面影响并加以利用的潜在能力。”</p>
<h2><strong>让华为参与5G就像将所有公路交给中国建</strong></h2>
<p>在克林顿总统任内担任中央情报局局长的伍尔西（James Woolsey）本周在宣布成立“应对中国威胁委员会”的新闻发布会上表示，华为的5G网络技术是对美国构成的一大威胁，而美国几乎完全没有准备好如何对付这个问题。</p>
<p>他说：“我们必须能够击退中国（中共）对我们的互联网、我们的整体能力、我们的服务器和其他东西的主导。通过华为和其它途径，他们在这方面投入了大量的努力。无论从哪个方面来说，这都是我们的失败。”</p>
<p>在这位前海军部长看来，允许华为参与5G网络建设就像1910年美国刚开始有了汽车的时候允许中国修建美国的所有道路、桥梁和高速公路等基础设施，然后由中国人决定美国人每次使用公路时要支付多少过路费。</p>
<p>在美国的游说下，澳大利亚和新西兰等政府已经禁止本国运营商在5G网络中使用华为设备，但与上述三国鲜明的禁止华为态度相比，欧盟仍有点半推半就，英国虽好点，但德国、法国的立场基本上是边等边看（wait and see）。</p>
<p>但不管如何，围绕华为的诸多问题还将继续发展下去。</p>
<p>——转自“美国之音”#</p>
<p>责任编辑：林燕</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>川普或制裁违反制裁委内瑞拉的外国公司</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/19/3/29/n11150019.htm</link>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 01:31:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[博尔顿]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[委内瑞拉]]></category>
		<category><![CDATA[特朗普]]></category>
		<category><![CDATA[俄罗斯]]></category>

		<description><![CDATA[美国总统川普（特朗普）的国家安全顾问约翰•博尔顿（John Bolton）周五（3月29日）对媒体透露，川普正在考虑对那些与委内瑞拉有业务往来的其他国家的公司企业实施制裁，以切断尼古拉斯•马杜罗的财政来源。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年03月30日讯】（大纪元记者高杉编译报导）美国总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>（<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE.html">特朗普</a>）的国家安全顾问约翰‧<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%9A%E5%B0%94%E9%A1%BF.html">博尔顿</a>（John Bolton）周五（3月29日）对媒体透露，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>正在考虑对那些与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A7%94%E5%86%85%E7%91%9E%E6%8B%89.html">委内瑞拉</a>有业务往来的其它国家的公司企业实施制裁，以切断尼古拉斯‧马杜罗的财政来源。</p>
<p>据路透社（Reuters）报导，在被问及川普是否会考虑针对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A7%94%E5%86%85%E7%91%9E%E6%8B%89.html">委内瑞拉</a>的所谓“次级制裁”时，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%9A%E5%B0%94%E9%A1%BF.html">博尔顿</a>回应说：“我们正在朝着这个方向努力。”</p>
<p>博尔顿在接受路透社采访时对该问题表示：“我们现在还正在考虑可能采取的一系列额外措施。”</p>
<p>美国和其它大多数西方国家都表示支持委内瑞拉反对派领导人胡安‧瓜伊多（Juan Guaido）。瓜伊多在今年1月份援引宪法公开称马杜罗在2018年的连任是非法的，并宣布自己为临时总统。</p>
<p>石油出口为欧佩克成员国委内瑞拉提供了90%的财政收入。今年1月，美国对委内瑞拉国有石油公司PDVSA实施制裁，禁止美国公司与其进行交易，除非收入用于瓜伊多的基金。</p>
<p>目前川普政府尚未对与委内瑞拉国有石油公司有业务往来的其它国家的公司实施制裁。但川普的委内瑞拉特使埃利奥特‧艾布拉姆斯（Elliott Abrams）周五早些时候对此表示，美国官员一直在与世界各地的石油贸易公司和政府进行“沟通对话”，以说服它们缩减与马杜罗的石油贸易。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF.html">俄罗斯</a>和中共都表示支持马杜罗政权。目前马杜罗政府保留了对政府职能的控制，委内瑞拉军方也对其效忠。</p>
<p>博尔顿表示，他并不担心推翻马杜罗的努力正在失去动力。</p>
<p>他说：“我可以告诉你的是，水面下正在发生着很多事情。反对派与马杜罗政府内部的大批海军上将和其他支持者保持着密切联系。”“这是一场反对独裁政权的斗争，显然需要一些时间。”</p>
<p>博尔顿说，川普正在考虑包括制裁在内的各种选择，以应对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF.html">俄罗斯</a>在委内瑞拉日益增长的军事存在。上周六（3月23日），两架载有约100名军事人员的俄罗斯空军飞机在委内瑞拉首都加拉加斯郊外降落。</p>
<p>博尔顿说：“我们不怕在本届政府中使用‘门罗主义’这个词”。他指的是前任美国总统詹姆斯‧门罗（James Monroe）在1823年制定的政策。在拉丁美洲，人们普遍认为，这是美国武装干预该地区的一个理由。</p>
<p>博尔顿说：“门罗主义的目的之一是防止外国的干涉，甚至防止拉美再次殖民化。”</p>
<p>他说：“如果你看看古巴和俄罗斯的军队在委内瑞拉的存在，你就会问，委内瑞拉人民什么时候才能选择自己的政府，而不是由外国人来选择？”</p>
<p>委内瑞拉的经济危机导致了食品和药品的短缺，迫使数百万人逃离该国。</p>
<p>博尔顿还透露，川普正在考虑为据信有7万多名在美国的委内瑞拉人提供临时庇护，使他们免遭驱逐出境，但他希望首先把重点放在确保委国政府进行过渡上。</p>
<p>博尔顿表示：“如果委内瑞拉人民反对马杜罗政权，我们希望能够确保他们不会再次陷入困境。另一方面，这个国家还有许多马杜罗政权支持者的家庭也希望离开委内瑞拉以获得安全保障。”#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
	</channel>
</rss>
