<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>大纪元新闻网美国频道，即时报道美国社会和华人移民关心的内容，为读者提供各类美国当地信息，包括时政要闻、民生资讯、总统行踪、海外华人生活、移民资讯、财经资讯等，是全球华人了解美国时政、海外华人生活、移民资讯的重要窗口。 | 大纪元</title>
	<atom:link href="http://www.epochtimes.com/gb/nsc412.htm/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.epochtimes.com</link>
	<description>大纪元新闻网</description>
	<lastBuildDate>Fri, 05 Oct 2018 10:09:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh_CN</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>美媒：贸易战中 美国股市比中国股市具优势</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/5/n10762779.htm</link>
		<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 07:51:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[财经消息]]></category>
		<category><![CDATA[股市]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[中国]]></category>
		<category><![CDATA[贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[非能源商品]]></category>

		<description><![CDATA[正当美中贸易战逐步升级之际，美国一项研究显示，相较于中国股市，美国股市在大宗商品方面具有优势，更能平安度过贸易战的冲击。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】（大纪元记者陈俊村编译报导）正当美中<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>逐步升级之际，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>一项研究显示，相较于<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%A1%E5%B8%82.html">股市</a>，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>股市在大宗商品方面具有优势，更能平安度过<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>的冲击。</p>
<p>据CNBC报导，美国风险和绩效评估公司Axioma在8月发表的一项研究报告中指出，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%A1%E5%B8%82.html">股市</a>对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%9E%E8%83%BD%E6%BA%90%E5%95%86%E5%93%81.html">非能源商品</a>的价格波动比较敏感，曝险度较高，导致其股价在美中贸易战中下挫。</p>
<p>Axioma公司的应用研究部门主管卢丁（Diana R. Rudean）表示，美国加征关税使中国更容易受到<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%9E%E8%83%BD%E6%BA%90%E5%95%86%E5%93%81.html">非能源商品</a>价格变化的影响，而这些商品最近的报价走势疲软，对中国市场造成了沉重打击。</p>
<p>报导说，商品贸易的变化是全球经济健康度和贸易流通的早期指标，尤其是在现阶段的贸易战中，因为中国耗用了世界上很多的原材料。</p>
<p>今年到目前为止，中国市场指数大幅下挫，市场波动性上升，但美国股市却不断创新高，美国市场的波动性下降。</p>
<p>以代表美国纽约证券交易所1,000家市值最大公司股票的罗素1000指数（Russell 1000）而言，它在2018年上涨了大约10%。然而，代表中国上海证券交易所和深圳证券交易所300家公司股票的沪深300指数，在同时期却下跌了大约15%。</p>
<p>事实上，自从2010年起，罗素1000指数对于高盛非能源商品指数（GSCI Non-Energy Index）的敏感度一直呈下行趋势，这表明大宗商品价格的变化对美国市场的影响正在下降。相较之下，沪深300指数对非能源商品价格波动更为敏感。</p>
<p>有鉴于美中贸易战持续升温，而美中两国重启贸易谈判的概率不高，美国摩根大通集团预测说，这场贸易战或将全面爆发，演变成美国针对所有中国进口商品加征关税的局面。届时，人民币汇率可能下跌至十几年来的新低点。</p>
<p>而该公司也已经将中国股市的评级由增持下调到中性，并预测贸易战升级将影响明年的中国经济。#</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>彭斯关于美国政府对华政策讲话全文翻译</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/5/n10762304.htm</link>
		<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 05:40:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[彭斯]]></category>
		<category><![CDATA[对华政策]]></category>

		<description><![CDATA[美国副总统彭斯（Mike Pence）周四（10月4日）在华盛顿智库哈德逊研究所发表中美关系的演讲，全面阐述川普（特朗普）政府对华政策，涵盖中国（中共）的贸易、军事、人权以及干预美国政治等多个领域。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】美国副总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>（Mike Pence）周四（10月4日）在华盛顿智库哈德逊研究所就中美关系发表演讲，全面阐述川普（特朗普）政府<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E6%94%BF%E7%AD%96.html">对华政策</a>，内容涵盖中国（中共）的贸易、军事、人权以及干预美国政治等多个领域。</p>
<p>他的演讲加入了最新实例以及事态进展，同时还多次使用中国谚语以及西方幽默，赢得政商学界的一致好评。同时<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>在讲话中还对中国人民释放出善意。彭斯说，美国希望中国繁荣，也希望美中两国恢复到中共建政前的友好关系。</p>
<p>有资深媒体人指，这是迄今为止川普政府<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E6%94%BF%E7%AD%96.html">对华政策</a>的最全面、最务实的阐述，是川普政府直接对中国领导人喊话。</p>
<p>以下是转载美国之音根据白宫发布的彭斯副总统演讲稿所做的全文翻译：</p>
<p>肯（哈德逊研究所总裁兼首席执行官Kenneth R. Weinstein），感谢你的介绍。尊敬的各位理事，白邦瑞博士（Dr. Michael Pillsbury）、各位尊敬的嘉宾以及“以非传统方式思考未来”的在座各位，能来哈德逊研究所演讲是我的荣幸。</p>
<p>大约半个世纪以来，哈德逊研究所致力于“推进全球安全、繁荣与自由”。尽管哈德逊研究所的领导层不断更迭，有一件事从未改变：你们不断推进寻求真相，美国的领导力照耀着前进的道路。</p>
<p>今天，谈到领导力，请允许我带来美国在国内外发挥强大领导力的倡导者——第45届美国总统唐纳德·川普（特朗普）的问候。</p>
<p>川普总统上任伊始，就把与中国和中国国家主席习近平的关系列为重要议题。去年4月6日，川普总统在海湖庄园与习主席会面。去年11月8日，川普总统前往北京，中国领导人热情接待了他。</p>
<p>在过去的两年里，我们的总统与中华人民共和国主席建立了坚固的个人关系，他们合作推进共同利益，最重要的就是推进朝鲜半岛的去核化。</p>
<p>我今天来到这里，是因为美国人民有权利知道这一点，那就是在此刻，北京正在使用一种全政府的手段，利用政治、经济、军事工具以及宣传，在美国推进其影响和利益。</p>
<p>中国也比以往更活跃地使用其力量，来影响并干预美国的国内政策和政治。</p>
<p>在川普总统的领导下，美国使用我们的原则和政策，开始对于中国的行动展开决定性的回击。</p>
<p>川普总统去年12月公布的《国家安全战略》中，谈到了“大国竞赛”的新时代。外国开始“重塑他们在区域和全球的影响力”，并“挑战美国的地缘政治优势，并试图改变国际秩序使之适合他们的利益”。</p>
<p>在这项战略中，川普总统明确表示，美国已经对中国采取新的政策。我们寻求公平、对等以及相互尊重主权的关系，而且我们已经开始采取迅速有力的行动来达成这个目标。</p>
<p>川普总统去年访问中国期间表示，“我们有机会加强两国的关系并改善两国民众的生活”。我们对未来的愿景建立在过去的最佳时期，那时美中两国以公开和友善的态度互相接触。</p>
<p>在独立战争之后，当我们年轻的国家寻求新的出口市场时，中国人对带着满载着人参和皮毛的美国贸易者敞开了大门。</p>
<p>当中国经受“百年耻辱”之际，美国拒绝加入，并主张“门户开放”政策，我们能够与中国进行更自由的贸易，并维持他们的主权。</p>
<p>当美国传教士带着福音来到中国海岸，他们被古老而充满活力的人民和深厚的文化所吸引。他们不仅传播了信仰，还创立了中国一些最早和最优秀的大学。</p>
<p>随着二战开始，我们做为盟国共同打击帝国主义。在战争之后，美国确保中国成为联合国的一部分，成为战后世界的一股重要力量。</p>
<p>但是，中国共产党在1949年掌权之后开始了威权扩张主义。很难想像五年之前我们并肩作战，而五年之后我们在朝鲜半岛的山区和峡谷中交战。我的父亲也参与了那场自由之战。</p>
<p>然而，甚至残酷的朝鲜战争都没能磨灭我们恢复人民之间长期纽带的共同愿望。中国与美国的隔离在1972年结束，之后不久，我们恢复了外交关系并开始经贸往来，美国大学也开始培训新一代的中国工程师、商业领袖、学者和官员。</p>
<p>苏联垮台之后，我们认为中国将不可避免地成为自由国家。带着这份乐观，美国在21世纪前夕向中国敞开大门，将中国纳入世界贸易组织。</p>
<p>此前的政府做出这个决定，希望中国的自由将蔓延到各个领域——不仅仅是经济，更是政治上，希望中国尊重传统的自由主义原则、尊重私人财产、个人自由和宗教自由，尊重人权。但是这个希望落空了。</p>
<p>中国人民自由的希望仍没有实现。北京仍然口头上在说“改革开放”，然而邓小平的这个著名政策已经变得空洞。</p>
<p>在过去17年，中国的GDP增长九倍，变成了世界第二大经济体。这很大程度上得益于美国对中国的投资。中国共产党也使用了与自由公平贸易不符的一系列政策，包括关税、配额、货币操纵、强制技术转移、知识产权盗窃以及工业补贴。这些政策建立了中国制造业的基本，而以竞争对手特别是美国的利益为代价。</p>
<p>中国的行为给美国带来了巨大贸易赤字，去年这个数字是3750亿，几乎占我们全球贸易赤字的一半。就像川普总统本周说的，我们在过去25年重建了中国。</p>
<p>现在，通过“中国制造2025”，中国共产党试图控制全世界90%的最先进的工业，包括机器人、生物科技和人工智能。为了赢得21世纪经济的领导权，北京指导其工业官员和商界以任何方式获取美国的知识产权。这是我们经济领导力的基石。</p>
<p>北京现在要求很多想在中国做生意的美国公司交出他们的商业秘密，也要求并支持对美国公司的并购，以获取他们的创意。最可怕的是，中国的安全机构掌握了大量窃取美国科技的能力——包括最先进的军事技术。使用这些偷窃的技术，中共正大规模地化犁为剑。</p>
<p>中国的军费是亚洲其他国家的总和，北京将在陆海空，乃至外太空抗衡美国军力作为首要任务。中国希望将美国挤出西太平洋，并试图阻止我们援助盟友。但是他们会失败。</p>
<p>北京也比以往任何时候都更广泛地宣示其力量。中国船只经常在由日本管理的尖阁列岛附近巡逻。尽管中国领导人2015年站在白宫玫瑰园里说他的国家“无意将南中国海军事化”，今天，在人工建造的岛屿上的军事基地里，北京部署了先进的反舰和防空导弹。</p>
<p>中国这星期展示了咄咄逼人的行为，一艘中国军舰逼近在南中国海进行自由航行的美国“迪凯特号”军舰，两舰相距仅有不到45码，迫使我方军舰迅速采取避撞动作。尽管受到这样鲁莽的骚扰，美国海军将在国际法允许的范围内、在我们国家利益的要求下，继续飞行、航行和运作。我们不会被吓倒；我们不会退缩。（掌声）</p>
<p>美国曾希望经济自由化将让中国与我们和世界建立起更好的伙伴关系。相反，中国选择了经济侵略，而这又壮大了中国不断扩大的军队的胆量。</p>
<p>北京也没有像我们希望的那样让自己的人民迈向更大的自由。曾有一度，北京慢慢地走向更大的自由以及对人权的更大尊重。然而，近年来，中国朝着控制和压迫本国人民的方向急转弯。</p>
<p>如今，中国已经建立了无以伦比的监控国家，范围越来越广，越来越具侵入性，而且经常是在美国技术的帮助之下。他们所说的“中国防火长城”也筑得越来越高，严重限制着中国人民的信息自由流通。</p>
<p>到2020年，中国的统治者试图落实奥威尔式的体系，也就是所谓的“社会信用分数”，前提是几乎控制人们生活的方方面面。用这一项目蓝图的官方文字的话说，该体系“让守信者畅行天下，让失信者寸步难行”。</p>
<p>在宗教自由的问题上，中国的基督徒、佛教徒和穆斯林正在经受新一波迫害浪潮的冲击。</p>
<p>上个月，北京关闭了中国最大的地下教会之一。在全国各地，当局拆毁十字架、焚烧圣经、监禁信徒。北京如今还与梵蒂冈达成协议，让公开宣称不信神的共产党在任命天主教主教方面发挥直接作用。对中国的基督徒来说，这些是绝望的时刻。</p>
<p>北京也在打压佛教。过去十年来，超过150名藏僧为了抗议中国压制他们的信仰和文化而自焚。在新疆，共产党在政府营地内监禁了多达一百万维吾尔穆斯林。他们在那里经受昼夜不停的洗脑。营地的幸存者描述他们的经历说，这是北京蓄意要扼杀维吾尔文化并消灭穆斯林信仰。</p>
<p>历史已经证明，那些压迫本国人民的国家很少就此住手。北京还试图将其势力扩展到全世界各地。正如哈德逊研究所的白邦瑞博士所写，“中国反对美国政府的行动和目标。实际上，中国正在与美国的盟友和敌人打造自己的关系，与北京的任何和平或积极的意图背道而驰。”</p>
<p>事实上，中国用所谓的“债务外交”扩大其影响力。今天，中国为亚洲、非洲、欧洲甚至拉丁美洲的政府提供数千亿美元的基础设施贷款。但这些贷款的条款就算往好里说也是不透明的，而且带来的利益压倒性地流向北京。</p>
<p>问问斯里兰卡吧，他们借了巨额债务让中国国企建造商业价值存疑的港口。两年前斯里兰卡无法偿还贷款，于是北京迫使斯里兰卡将新建的港口交到中国手里。这个港口可能很快就要成为中国不断扩展的蓝水海军的前沿基地了。</p>
<p>在我们的半球内，北京向委内瑞拉腐败无能的马杜罗政权提供了一条生命线，承诺提供50亿美元的、可以用石油偿还的贷款。中国还是该国最大的单一债权人，让委内瑞拉人民背上了超过500亿美元的债务。北京还通过向承诺配合中国战略目标的政党和候选人提供直接支持来腐化一些国家的政治。</p>
<p>自去年以来，中国共产党已说服三个拉丁美洲国家与台湾断交，转而承认北京。这些行动威胁到台湾海峡的稳定——美利坚合众国对此予以谴责。尽管我们政府将遵守三个联合公报和《台湾关系法》所反映的一个中国政策，美国始终相信，台湾对民主的拥抱为所有华人展示了一条更好的道路。（掌声）</p>
<p>这只是中国试图在世界各地推动其战略利益的几种方式而已。然而，前几届政府忽视了中国的行动。在很多情况下，他们还助长了他们。但是，这样的日子结束了。</p>
<p>在川普总统的领导下，美利坚合众国一直在以重新焕发的美国实力来捍卫我们的利益。</p>
<p>我们正在使世界历史上最强大的军队更为强大。今年早些时候，川普总统签署法律，让我们的国防经费有了罗纳德·里根时代以来最大的增长，拨款7160亿美元，以加强美军在各个领域的实力。</p>
<p>我们正在把我们的核武库现代化。我们正在部署和开发新的先进战斗机和轰炸机。我们正在建造新一代航空母舰和战舰。我们对我们武装部队的投资是前所未有的。这包括启动建立美国太空军的进程，以确保我们在太空的主宰地位能够持续下去。我们已经采取行动，授权加强在网络世界的能力，打造针对我们对手的威慑力量。</p>
<p>在川普总统的指示下，我们还在落实针对2500亿美元中国产品的关税，最高额的关税特别对准了北京试图占领和控制的先进产业。总统也明确表示，我们还将征收更多的关税，有可能大幅增加这笔数额，可能会翻一番还多，除非达成公平与对等的协议。</p>
<p>这些行动行使了美国的实力，造成了重大影响。中国最大的股市在今年头九个月跌落了25%，大部分原因是因为本届行政当局对北京的贸易行为采取了坚定的立场。</p>
<p>正如川普总统所明确表示，我们不希望中国的市场遭殃。事实上，我们希望他们的市场繁荣。但是，美国希望北京寻求自由、公平和对等的贸易政策。我们将继续坚持要求他们这样做。（掌声）</p>
<p>可悲的是，中国的统治者到目前为止拒绝走那条道路。美国人民理应知道：做为对川普总统所采取的强硬立场的回应，北京正在推动一场全面而有协调的运动，以破坏总统、我们的议程和我们国家最珍贵的理想所受到的支持。</p>
<p>今天我想告诉你们我们了解到的中国在美国国内所采取的行动，有些是我们从情报评估中收集的，有些是可以公开获取的。但是一切都是事实。</p>
<p>就像我说过的那样，就在我们此时说话之际，北京正在利用全政府的方式来推进其影响力并谋取其利益。北京正在以更为主动和胁迫性的方式使用这种力量，干涉美国的国内政策和政治。</p>
<p>今天，中国共产党政府正在奖赏或胁迫美国的工商企业、电影制片厂、大学、智库、学者、记者、地方、州和联邦政府官员。</p>
<p>最恶劣的是，中国发起了前所未有的行动，以影响美国公众舆论、2018年选举和2020年总统选举前的环境。坦率地说，川普总统的领导正在奏效；中国希望美国有个不同的总统。</p>
<p>毫无疑问，中国正在干涉美国的民主运作。就像川普总统上个星期所说的那样，我们“发现中国在试图干预我们2018年即将到来的中期选举。”</p>
<p>我们的情报界表示，“中国正在瞄准美国的州和地方政府和官员，以利用联邦政府和地方政府在政策上的分歧。中国正在利用一些可能引起意见分裂的议题，如贸易关税问题，以推动北京的政治影响力。”</p>
<p>今年6月，北京发出了一份名为宣传管理通知的敏感文件，其中提出了它的战略。该通知的原话说，中国必须精准出击，分化美国国内不同的群体。</p>
<p>为了达到这一目的，北京调遣其隐秘的行动人员、幌子组织和宣传机构来改变美国人对中国政策的看法。我们情报界一位资深职业官员最近告诉我说，跟中国正在美国各地所做的事情相比，俄罗斯正在做的事情是小巫见大巫。</p>
<p>一些中国（中共）高级官员还试图把美国一些工商界领袖意图维持他们在中国的公司运营的愿望作为杠杆来影响他们，要他们谴责我们的贸易行动。最近的一个例子是，他们威胁美国一家大公司说，如果该公司拒绝公开发声反对美国政府的政策，就不批准他们在中国的营业执照。</p>
<p>就影响中期选举而言，诸位只需要看一看北京针对我们的关税政策提出的反制关税就可以了。北京特意锁定那些可能在2018年选举中发挥重大作用的行业和州。 有一种估算是，中国选择打击的美国的郡有80%以上曾在2016年投票支持特朗普总统；如今，中国希望把那些选民调转过来反对我们的行政当局。</p>
<p>中国还直接向美国选民发出诉求。上个星期，中国政府出资在《得梅因纪事报》刊登了好几页的插页广告。那份报纸是美国驻中国大使的家乡州爱奥华州的主要报纸，也是2018年选举的一个具有关键州。那些广告的版面设计看上去像是新闻报导，把我们的贸易政策说成是鲁莽的，对爱奥华州的人是有害的。</p>
<p>幸运的是，美国人不吃这一套。例如，美国农场主跟总统站在一起，而且也正在看到特朗普总统所采取的坚定立场有了实际的效果，其中包括本星期美国-墨西哥-加拿大协议（USMCA），我们以实质性的方式为美国产品打开了北美的市场。USMCA对美国的农场主和制造业来说是重大胜利。（掌声）</p>
<p>然而，中国的行动并不仅仅专注于影响我们的政策和政治。北京还在采取步骤，利用其经济杠杆力和巨大市场的诱惑力，对美国工商界施加影响。</p>
<p>北京如今要求在中国经营的美国合资企业在公司内部建立他们所说的“党支部”，让共产党在雇人和投资决策上拥有发言权甚至否决权。</p>
<p>中国（中共）当局还对把台湾描述为独特地理实体或者偏离中国西藏政策的美国公司发出威胁。北京迫使达美航空公司不在网站上把台湾称为“中国一个省”而公开道歉。北京还迫使万豪解雇了一名只是转推了一条有关西藏推文的美国雇员。</p>
<p>北京经常性地要求好莱坞严格地正面描绘中国。那些没有这样做的制片厂和制片人受到惩罚。北京的审查人员对哪怕对中国只有小小批评的电影都迅速加以剪辑或取缔。影片《僵尸世界大战》（World War Z）必须删掉剧本里提到的一种病毒，因为这种病毒源自中国。影片《赤色黎明》（Red Dawn）利用数字技术进行了修改，把反面人物变成朝鲜人，而不是中国人。</p>
<p>但是，除了工商和娱乐领域之外，中国共产党还在为美国境内，而且坦率地说，在全世界各地的宣传机构花费数以十亿计美元。</p>
<p>中国（中共）国际广播电台如今在美国30多个电台播放对北京友好的节目，很多电台位于美国大城市。中国（中共）国际电视台触及到7千5百万美国人，它直接从中国共产党的主子那里接受行动命令。中国最高领导人视察这家电视网络总部时说了这样的话：“党和政府主办的媒体是党和政府的宣传阵地，必须姓党。”</p>
<p>出于这些原因和这一现实，司法部在上个月下令该网络登记为外国代理人。</p>
<p>共产党还威胁和拘押那些对问题挖掘太深的美国记者的中国家人。中共还封锁美国媒体机构的网站并增加了我们的记者获得签证的难度。这发生在《纽约时报》发表了有关中国一些领导人的财富的调查报告之后。</p>
<p>但是媒体不是中共试图营造审查文化的唯一领域。学术界也是这样。</p>
<p>只需看看中国学生学者联合会就够了。这个组织在美国各地校园有150多个分支。这些群体帮助为在美国学习的43多万中国国民中的一些人组织社会活动，当中国学生和美国学校偏离了共产党路线时，他们还向中国（中共）使领馆报告。</p>
<p>在马里兰大学，一名中国学生最近在毕业典礼上谈到了她所说的“言论自由的清新空气”。共产党官方报纸立刻斥责了她，她成为严格控制下的中国社交媒体批评风暴的受害者，她的家人在国内受到骚扰。而对马里兰大学本身而言，它与中国的交流项目本是美国最为广泛的，突然间从源源不绝变成了点点细流。</p>
<p>中国还通过其它方式施加学术压力。北京慷慨地向大学、智库和学者提供资金，彼此的理解是他们会回避共产党认为危险或冒犯的观点。中国事务专家尤其知道，如果他们的研究与北京的口径相抵触，他们的签证将被延迟或拒绝。</p>
<p>即使避免从中国拿钱的学者和组织也成为中国的打击目标。哈德逊研究所就有亲身体会。在你们提出要为一位北京不喜欢的讲话人主办讲座时，你们的网站遭到源自上海的重大网络攻击。你们比多数人都了解，中共试图破坏美国今天的学术自由和言论自由。</p>
<p>这些以及其它行动加在一起，构成了不断加剧的努力，目的是要让美国的公众舆论和公共政策偏离坚持美国优先的特朗普总统的领导。但是我们向中国统治者发出的讯息是：本届总统不会退缩，（掌声）美国人民不会动摇。虽然我们希望改善与北京的关系，但我们将继续坚定地捍卫我们的安全和我们的经济。</p>
<p>本届行政当局将继续采取果断行动，保护美国的利益、美国的就业和美国的安全。</p>
<p>在我们重建军队的同时，我们将继续维护美国在印太地区的利益。</p>
<p>在我们回应中国的贸易行为时，我们将继续要求与中国建立自由、公平和互惠的经济关系。我们将要求北京打破贸易壁垒，履行义务，全面开放经济——就像我们开放我们的经济一样。</p>
<p>我们将继续对北京采取行动，直到盗窃美国知识产权的行为永远消失。我们将继续坚定立场，直到中国政府停止强行技术转让的掠夺性做法。我们将保护美国企业的私有财产利益。（掌声）</p>
<p>为了推进我们自由开放的印度洋-太平洋地区愿景，我们正在与从印度到萨摩亚等整个地区与我们有着共同价值观的国家建立更牢固的新纽带。我们的关系将源于伙伴关系的尊重，而非统治。</p>
<p>我们正在双边基础上达成新的贸易协议，就像上周特朗普总统与韩国签署了一项改善后的贸易协议一样。我们不久将开始与日本进行历史性的双边自由贸易谈判。（掌声）</p>
<p>我还高兴地报告，我们正在精简国际发展和金融项目。我们将给外国一个公正、透明的选择，以取代中国的债务陷阱外交。事实上，本周特朗普总统将把《建设法案》（Build Act）签署成为法律。</p>
<p>下个月，我将有幸代表美国参加在新加坡举办的东盟峰会和在巴布亚新几内亚举办的亚太经合论坛。在那里，我们将公布新的措施和计划，以支持一个自由开放的印太地区。我将代表总统传达这样一个信息:美国对印度洋-太平洋地区的承诺从未如此坚定。（掌声）</p>
<p>在国内，为了保护我们的利益，我们最近加强了外国投资委员会的权力，加强了我们对中国在美投资的审查，以保护我们的国家安全不受中国政府掠夺性行为的影响。</p>
<p>当涉及北京对美国政治和政策的恶意影响和干涉时，我们将继续揭露它，无论北京采取何种形式。我们将与社会各阶层领导人合作，捍卫我们的国家利益和最珍视的理想。美国人民将发挥决定性作用——事实上，他们已经在起作用了。</p>
<p>当我们聚集在这里的时，一种新的共识正在全美兴起。越来越多的商界领袖考虑的是下个季度以后的事情，如果要交出他们的知识产权或协助北京的压迫，在进入中国市场之前，他们会三思而后行。但更多企业必须效仿。例如，谷歌应立即终止“蜻蜓”应用的开发，该应用将加强共产党的审查，并损害中国消费者的隐私。（掌声）</p>
<p>我们也很高兴看到更多的记者报导真相，不用恐惧也没有偏袒，深入挖掘如何中国干涉我们社会以及背后原因。我们希望美国和全球新闻机构将继续加入这一努力。</p>
<p>越来越多的学者也在大声疾呼，捍卫学术自由，越来越多的大学和智库也在鼓足勇气拒绝中国政府的容易钱，它们认识到，每一美元都有相应的要求。我们相信他们的队伍会不断壮大。</p>
<p>在全国范围内，美国人民的警惕性越来越高，他们重新赞赏美国政府的行动，以及川普总统重启美中经济和战略关系的领导能力。美国人坚定地支持一位把美国放在第一位的总统。</p>
<p>在川普总统的领导下，我可以向你们保证，美国将坚持到底。中国应该知道，美国人民及其两党民选官员的问题已经得到解决。</p>
<p>正如我们的国家安全战略所指出的那样:我们应该记住，“竞争并不总是意味着敌意”，它也不必如此。川普总统已经明确表示，我们希望与北京建立建设性关系，共同促进我们的繁荣与安全，而不是分离。尽管中国（中共）政府一直在进一步偏离这一愿景，但中国领导人仍可以改变路线，回归几十年前两国关系开始时的改革开放精神。美国人民别无所求；中国人民理应得到更多。</p>
<p>今天，美国向中国伸出了我们的手。我们希望，北京很快会以行动而不是言词作为回应，重新尊重美国。但请放心：在我们与中国的关系建立在公平、对等和尊重我们主权的基础上之前，我们不会让步。（掌声）</p>
<p>中国有句古话：“人见目前，天见久远。”在我们前进的道路上，让我们以决心和信念追求和平与繁荣的未来。相信特朗普总统的领导力和远见，以及他与中国国家主席建立起的关系。相信美国人民和中国人民之间的持久友谊。相信上天能看到未来——在上帝的恩典下，美国和中国将共同迎接未来。</p>
<p>谢谢。 上帝保佑你们。 上帝保佑美利坚合众国。 （掌声）#</p>
<p>责任编辑：夏雨</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>彭斯批中共债务外交 给委国马杜罗政权输血</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/5/n10762269.htm</link>
		<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 04:36:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[债务外交]]></category>
		<category><![CDATA[一带一路]]></category>
		<category><![CDATA[委内瑞拉]]></category>
		<category><![CDATA[马杜罗]]></category>

		<description><![CDATA[10月4日，美国副总统彭斯在哈德逊研究所（Hudson Institute）发表针对中共的讲话。在讲话中，他表示，正如历史证明的那样，一个压迫自己人民的国家很少会止于国内，中共还企图将其影响范围扩展到更广泛的世界。彭斯特别批评中共的“债务外交”政策。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】（大纪元记者苏静好综合报导）10月4日，美国副总统彭斯在哈德逊研究所（Hudson Institute）发表针对中共的讲话。他表示，正如历史证明的那样，一个压迫自己人民的国家很少会止步于国内，中共还企图将其影响范围扩展到世界。彭斯特别批评中共的“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%A4%96%E4%BA%A4.html">债务外交</a>”政策。</p>
<p>哈德森研究所的白邦瑞博士被川普总统称为头号中国通。彭斯表示，正如白邦瑞所说，北京嘴上表明有和平意愿，但却去拉拢美国的朋友和敌人，那对美国来说，这是不和平之举。</p>
<p>彭斯表示，中共利用所谓的“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%A4%96%E4%BA%A4.html">债务外交</a>”来扩大其影响力。中共向亚洲、非洲、欧洲甚至拉丁美洲的政府提供数千亿美元的基础设施贷款。然而，这些贷款的条款是不透明的，而且这些行动所获得的利益绝大多数流向北京。</p>
<h4>斯里兰卡深陷债务 不得不出卖战略港口</h4>
<p>他特别提到斯里兰卡。彭斯说，斯里兰卡承担了巨额债务，让中共国有企业建立一个商业价值遭质疑的港口。两年前，该国再也无力支付债务，因此，北京向斯里兰卡施压，要求将新港口直接交给它。这个港口可能很快成为中共不断增长蓝水海军的前沿军事基地。</p>
<p>斯里兰卡前总统拉贾帕克萨（Mahinda Rajapaksa）自2005年上任以后，被美国等西方国家指责其在内战期间严重违反人权。美国因而在2007年暂停对斯国的军事援助。同年，中共乘虚而入，向斯国伸出“友谊之手”，为其提供巨额军事援助。斯里兰卡是支持中共“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>”倡议最早的国家之一。</p>
<p>拉贾帕克萨在任时和中共签署了一系列大交易，包括10亿美元的汉班托塔（Hambantota）港口建设和14亿美元的科伦坡港口城市计划等。</p>
<p>斯里兰卡第二大机场、马特拉．拉贾帕克萨国际机场（Mattala Rajapaksa International Airport）的协助规划及建设也是由中共援助的。</p>
<p>中共这些年的投资让斯里兰卡变成了一个“身陷债务泥潭的国家”。去年12月，斯国因无力偿还对中共的债务，最后不得不将其具有战略意义的汉班托塔港的控制权移交给中共。斯里兰卡政府的批评者谴责此举有损国家主权。</p>
<figure id="attachment_10762281" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/000_19R8U6-1.jpg"><img class="size-large wp-image-10762281" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/000_19R8U6-1-600x400.jpg" alt="" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">美国副总统彭斯表示，正如历史证明的那样，一个压迫自己人民的国家很少会止步于国内，中共还企图将其影响范围扩展到世界。彭斯特别批评中共的“债务外交”政策。(AFP PHOTO / Jim WATSON)</figcaption></figure>
<h4>中共支持<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A9%AC%E6%9D%9C%E7%BD%97.html">马杜罗</a>社会主义政权 给<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A7%94%E5%86%85%E7%91%9E%E6%8B%89.html">委内瑞拉</a>带来灾难</h4>
<p>“在我们自己的半球范围内（指美洲），北京已经帮<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A7%94%E5%86%85%E7%91%9E%E6%8B%89.html">委内瑞拉</a>腐败无能的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A9%AC%E6%9D%9C%E7%BD%97.html">马杜罗</a>政权延续了其生命线，承诺提供50亿美元可疑贷款，委国可以用石油偿还。中国（中共）也是该国最大的单一债权国，令委内瑞拉人民承付超过500亿美元的债务。北京也通过对那些承诺赞同中国（中共）战略目标的（它国）政党和候选人提供直接支持，来破坏一些国家的政治（环境）&#8230;&#8230;”彭斯说。</p>
<p>过去十年间，中共借贷给委国大约500亿美元，是委内瑞拉的主要债权国，委内瑞拉仍欠北京大约200亿美元。</p>
<p>国际货币基金组织估计，至今年底，委国的通胀或飙升至一万倍。</p>
<p>德国之声引述学者的分析指，中共想增加在拉丁美洲的影响力与美国抗衡，仍然会继续帮助委内瑞拉，但同时学者警告说，中共此举会让两国都成为输家。</p>
<p>9月25日，美国总统川普（特朗普）在联合国大会发表演讲时，也提到社会主义给委内瑞拉带来的灾难。川普说：“我们正在目睹委内瑞拉的人类悲剧。超过200万人逃离了社会主义马杜罗政权。”</p>
<p>川普还说：“不久之前，委内瑞拉还是这个星球上最富有的国家之一。今天，社会主义使这个石油资源丰富的国家破产，并使其人民陷入赤贫之中。实质上，不管是什么地方尝试了社会主义或共产主义，都导致了苦难、腐败和衰变。”</p>
<p>上周，美国财政部周二发布一份对委内瑞拉的最新制裁声明，美国对马杜罗总统的妻子和包括副总统和国防部长在内的主要盟友实施新制裁，指责他们掠夺该国的财富，并帮助马杜罗保持住他对权力的控制。</p>
<h4>中共拉拢拉美国家</h4>
<p>彭斯在周四的演讲中还举例说，从去年开始，中国共产党已经说服3个拉美国家切断与台湾的关系，承认北京。这些行动威胁到台湾海峡的稳定，美国谴责中共这些行动。</p>
<p>“虽然我们的政府将继续尊重我们的一个中国政策，正如（中美）三个联合公报和‘与台湾关系法’所反映的那样，美国将始终相信台湾对民主的拥抱，为所有中国人民提供了一条更好的道路。”他说。</p>
<p>彭斯表示，上述这些只是中共寻求在全球范围内推进其战略利益的一些方式，且其强度和复杂程度在不断提高。然而，以前的美国政府几乎都忽略了中共的行动，在许多情况下，他们（前美国政府）助长了它们（中共的行动）。但那些日子结束了。</p>
<figure id="attachment_10627705" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/08/GettyImages-1013898692.jpg"><img class="size-large wp-image-10627705" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/08/GettyImages-1013898692-600x400.jpg" alt="" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">美国副总统彭斯周四（8月9日）发布五角大楼根据川普要求，在2020年之前建立美国“太空部队”的计划细节。(Chip Somodevilla/Getty Images)</figcaption></figure>
<h4>美国加强军备 加强海外投资 对抗中共威胁</h4>
<p>针对中共“债务外交”，彭斯提到周三获国会参议院通过的一份投资法案。他说：“我们正在精简国际发展和金融计划，为外国提供公正透明的替代中国（共）债务陷阱外交的选项。为此，川普总统将在未来几天内将‘建设法案’（BUILD Act）签署为法律。”</p>
<p>“建设法”被指是一项挑战和替代中共“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>”的法案。发起这项法案的众议院外交事务委员会亚太小组主席约霍（Ted Yoho）9月6日出席活动时表示，该法案是美国政府“对中国（中共）一带一路的反击”。</p>
<p>约霍表示，该法案将采用跟中国（中共）不同的投资方式，并可以促进贫穷国家的经济发展。</p>
<p>彭斯还表示，美国一直在使世界历史上最强大的军队变得更强大。“今年早些时候，总统签署了自里根时代以来最大增长的国防法案（《2019年国防授权法案》），拨款7,160亿美元，以加强我们在各个领域的军事实力。”</p>
<p>“我们正在使我们的核武库现代化，我们正在部署和开发新的尖端战斗机和轰炸机，我们正在建造新一代航空母舰和战舰，我们正在以前所未有的方式投资我们的武装部队。包括启动建立美国太空部队的进程，以确保我们继续在太空中占据主导地位，以及授权加强在网络世界的能力，从而建立针对我们对手的威慑力。”#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>彭斯：希望美中恢复到中共建政前友好关系</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761924.htm</link>
		<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 01:46:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[彭斯]]></category>
		<category><![CDATA[美中关系]]></category>
		<category><![CDATA[美中贸易]]></category>

		<description><![CDATA[周四（10月4日），美国副总统彭斯在美国智库“哈德逊研究所”（Hudson Institute）发表重要讲话，呼吁积极曝光中共恶行，并向中共发出信息说，美国会坚持到底。彭斯还希望美中两国恢复到中共建政前的友好关系。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】（大纪元记者张婷报导）周四（10月4日），美国副总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>在美国智库“哈德逊研究所”（Hudson Institute）发表重要讲话，曝光了中共政府对本国人民和其它国家所做的恶行，同时对中国人民释放出善意。彭斯说，美国希望中国繁荣，也希望美中两国恢复到中共建政前的友好关系。</p>
<h4><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E5%85%B3%E7%B3%BB.html">美中关系</a>演变历史</h4>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>表示，正如川普（特朗普）总统去年在对中国的访问时所说的那样，我们有机会加强两国之间的关系，改善人民的生活。我们对未来的愿景是（<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E5%85%B3%E7%B3%BB.html">美中关系</a>）建立在我们过去曾有过的最好时期基础上，当时美国和中国本着开放和友谊的精神相互接触&#8230;&#8230;</p>
<p>彭斯接着描述了在中共建政之前，中美两国之间的友好关系。他说：“当我们的年轻国家在独立战争后，为我们的出口商品寻找新的市场时，中国人民欢迎美国商人满载人参和毛皮&#8230;&#8230;”</p>
<p>他说，当年的美国人来到中国，他们被一个古老但充满活力的人民的丰富文化所感动，他们为中国创办了首批的最好的大学&#8230;&#8230;</p>
<p>彭斯还说：“第二次世界大战爆发时，在反对帝国主义的战争中，我们作为盟友站在一起，⋯⋯结果，美国确保中国成为了联合国一个宪章成员国，并成为战后世界的一个伟大塑造者。”</p>
<p>“但中国共产党在1949年掌权后不久，便开始追求威权扩张主义。我们两国仅仅共同作战了五年后，就开始在朝鲜半岛的山脉和山谷间彼此互相战斗。然而，甚至残酷的朝鲜战争都没能磨灭我们恢复人民之间长期纽带的共同愿望。中国与美国的隔阂于1972年结束，不久之后，我们重新建立外交关系，开始相互开放经济，美国大学开始（为中国）培养新一代的中国工程师，商界领袖，学者和官员。”</p>
<p>他说，苏联解体后，我们认为自由中国是不可避免的。在21世纪之交，带着乐观的态度，美国同意为中国开放大门，让其进入我们的经济，也使中国加入了世界贸易组织。</p>
<p>彭斯指出，以前的美国政府做出了这样的选择是希望自由在中共能够以各种形式扩大，不仅在经济上，而且在政治上。也希望中共能对典型的自由主义原则、私有财产、宗教自由和人权等有新的尊重&#8230;&#8230;“但是这种希望并没有实现。”</p>
<p>“自由的梦想对中国人民来说仍然遥不可及。虽然北京仍然口头上说‘改革开放’，但邓小平的这一政策现在却是空洞的。”</p>
<p>彭斯还说，美国曾希望经济自由化将使中国与我们和世界建立更大的伙伴关系。相反，中国（共）选择了经济侵略，这反过来又为其不断增长的军事提供了底气。和我们所希望的相左，北京并没有朝着为其人民提供更大自由的方向走，近年来，北京急遽朝着增加对中国人民的控制和施压的方向发展。</p>
<p>彭斯接着描述了中共对互联网的监控，限制了中国人民自由获得信息。中共也限制了宗教信仰自由。</p>
<p>彭斯说，在川普总统去年发布的“国家安全战略”中，总统明确指出，美国对中国采取了新的做法。我们寻求以公平，互惠和尊重主权为基础的关系，我们采取了强有力的迅速行动来取得这一目标。</p>
<h4>美国希望中国兴旺繁荣 但要公平互惠</h4>
<p>彭斯针对中国市场受到贸易战的冲击解释说：“正如川普总统所说，我们不想让中国市场遭受损失。事实上，我们希望他们兴旺繁荣。但美国想让北京追寻自由、公平和互惠的贸易政策。我们将会坚持并要求他们这样做。”</p>
<p>“可悲的是，到目前为止，中共统治者拒绝走这条道路。 美国人民有权利知道（这些情况）。”</p>
<p>彭斯还列举了中共的种种恶意行为，比如向学术机构施压、利用学生学者联合会为中共服务，要求在中国有合资公司的美国企业建立党组织，对美国机构实施网络攻击，试图影响美国公众支持川普等。</p>
<p>“我们的国家安全战略写道，竞争并不总意味着敌对，”“正如川普总统已经表明的那样，我们希望与北京建立建设性的关系，我们的繁荣与安全是共同发展的，而不是分开的。虽然北京朝着这一愿景越走越远，但中国的统治者仍然可以改变方向，回归‘改革开放’和更大自由的精神。美国人民不想要多得，中国人民也不应该少得。”彭斯说。</p>
<p>有一句古老的中国谚语告诉我们，人看到的只是眼前的，但老天爷看到的是未来。在我们前行时，让我们以决心和信念追求一个和平与繁荣的未来。</p>
<p>对于川普总统领导力的信念以及他与中国主席建立的关系的信念……</p>
<p>对于美国人民与中国人民持久友谊的信念……</p>
<p>对于老天爷看到未来的信念，在上帝的恩典下，美国和中国将会一起实现这一未来。</p>
<h4>向中共发出信息：美国将坚持到底</h4>
<p>彭斯说：“我们对中国统治者的信息是，这位总统不会退缩！美国人民不会动摇。即使我们希望改善与北京的关系，我们的政府也将继续坚定地保障我们的安全和经济。我们的政府将继续采取果断行动，以保护美国的利益，美国的就业机会和美国的安全。”</p>
<p>彭斯还说，为了推进我们自由开放的印太地区的计划，我们正在与该地区（印度到萨摩亚）分享我们价值观的国家建立新的更强大的纽带。 我们的关系源于尊重的精神，是建立在伙伴关系而非统治的基础上。</p>
<p>彭斯呼吁积极曝光中共恶行，他说，当涉及到北京的恶劣影响和对美国政治及政策的干涉时，我们都将继续揭露它，无论以何种形式。我们将与社会各阶层的领导人合作，捍卫我们的国家利益和最珍贵的理念。美国人民将发挥决定性作用。</p>
<p>“在川普总统的领导下，美国将会坚持到底。中共应该知道，美国人民和他们选出的两党代表是有决心的。”</p>
<p>彭斯还说，“下个月，我将有幸代表美国在新加坡和巴布亚新几内亚，东盟和亚太经合组织讲话。在那里，我们将公布美国新的措施和计划，以支持一个自由开放的印度太平洋地区，并且我将代表总统传达一个信息，即美国对印太地区的承诺从未如此强大。”</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>1.59亿美元豪宅在南佛州挂牌出售</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10762009.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 23:19:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[美东南]]></category>
		<category><![CDATA[豪宅]]></category>
		<category><![CDATA[南佛州]]></category>

		<description><![CDATA[本周，南佛州希尔斯伯勒海滩市（Hillsboro Beach）的一处滨海豪宅挂牌出售，将于11月15日以竞拍的方式出售，要价1.59亿美元。目前全美房市上要价超过1亿美元的豪宅有25个。去年有18个超过1亿美元的豪宅出售。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】（大纪元记者张启明迈阿密编译报导）本周，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%97%E4%BD%9B%E5%B7%9E.html">南佛州</a>希尔斯伯勒海滩市（Hillsboro Beach）的一处滨海<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B1%AA%E5%AE%85.html">豪宅</a>挂牌出售，将于11月15日以竞拍的方式出售，要价1.59亿美元。目前全美房市上要价超过1亿美元的豪宅有25个。去年有18个超过1亿美元的豪宅出售。</p>
<p>该物业位于劳德代尔堡以北的希尔斯伯勒大道935号和939号(935 and 939 Hillsboro Mile)，包括该房屋和相邻的2英亩土地。这个地产位于一英里长的海边土地上，被称为“百万富翁的英里”。这座<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B1%AA%E5%AE%85.html">豪宅</a>于今年早些时候完工，卖家最初打算把这个房产作为自住房，后来改变主意，决定挂牌出售。</p>
<p>该豪宅有30,000平方英尺的生活空间，屋门有12英尺高，用22克拉的金箔镀金。房屋有落地式可伸缩移动的玻璃墙，提供海洋全景，地板用的是来自南非的大理石。有11间卧室和22间浴室，浴室内的水龙头等管道装置是来自法国的镀金装置，主浴室内有一个海景按摩浴缸。房屋内有一个拥有18个躺椅的3D-IMAX家庭影院。还有一个酒窖，有许多可以独立控制温度和湿度的酒柜，酒窖旁边是一个品酒室。该房屋有可以停20辆车的车库，有安全通道进入车库。房屋外有6个人工瀑布，其中一个有29英尺高，还有一个带滑梯的游泳池 。</p>
<p>住宅后院比邻海洋，有500英尺长的私人海滩。前院过了A1A街道就是可通向海洋的水道，屋主拥有一个两边都可以停船的500英尺的码头，可同时停靠两艘分别长达220英尺和150英尺的游艇，该私人码头还拥有可以停17辆车的停车区供客人使用。</p>
<p>由于这个地产要价昂贵，潜在的买家不会太多，世界上大概仅有0.0001％的人可以负担得起。帮助出售这个房产的Concierge 拍卖公司表示，世界上大概有2700位有据可查的资产在10亿美元以上的富豪可能会购买这个地产。购房者需要支付25万美元的押金才能参加竞拍。届时公司会网络直播拍卖过程。有关这个地产的更多详情可以访问网站<a href="https://www.conciergeauctions.com/auctions/playa-vista-isle-hillsboro-beach-florida">https://www.conciergeauctions.com/auctions/playa-vista-isle-hillsboro-beach-florida</a>。</p>
<p><span style="font-weight: 400;">责任编辑：吴蔚溪</span></p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>彭斯演讲区分中共与中国 揭美中贸易战幕后</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761289.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 23:10:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[美中贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[关税]]></category>
		<category><![CDATA[知识产权]]></category>
		<category><![CDATA[美国企业]]></category>
		<category><![CDATA[中期选举]]></category>

		<description><![CDATA[有资深媒体人指，这是迄今为止川普政府对华政策的最全面、最务实的阐述，是川普政府直接对中国领导人喊话。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者林燕编译报导）美国副总统彭斯（Mike Pence）周四（10月4日）在华盛顿智库哈德逊研究所发表中美关系的演讲，全面阐述川普（特朗普）政府对华政策，涵盖中国（中共）的贸易、军事、人权以及干预美国政治等多个领域。</p>
<p>他的演讲加入了最新实例以及事态进展，同时还多次使用中国谚语以及西方幽默，赢得政商学界的一致好评。有资深媒体人指，这是迄今为止川普政府对华政策的最全面、最务实的阐述，是川普政府直接对中国领导人喊话。</p>
<p>本文就贸易政策方面进行阐述，解读川普政府对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">美中贸易战</a>的立场以及新动态。</p>
<h4>中共安全机构策划了对美国技术的全面盗窃</h4>
<p>彭斯在演讲中数次引用美国情报方面的信息，指证中国（中共）在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BA%A7%E6%9D%83.html">知识产权</a>窃取上的不当做法。“最糟糕的是，中国（中共）安全机构策划了对美国技术的全面盗窃，包括尖端的军事蓝图。利用这种被盗的技术，中国共产党正在将犁头变成大规模的剑。”他说。（注：中国有“铸剑为犁”的成语，指销熔武器以制造务农器具，这里是反过来用）</p>
<p>彭斯的本次演讲共有十多次提到中国共产党，在某些问题上将中国共产党与中国分开阐述。比如，在他提到“中国制造2025”计划时，他讲的是“中国共产党的中国制造2025计划”。</p>
<p>彭斯表示，该计划的目标是控制世界上90%的最先进产业，包括机器人技术、生物技术和人工智能；为了赢得21世纪经济的制高点，北京已经指示官僚机构和中国企业“不管用什么方式务必”获得美国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BA%A7%E6%9D%83.html">知识产权</a>。同时，北京现在要求许多<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BC%81%E4%B8%9A.html">美国企业</a>将其商业机密交出，作为美国企业在中国开展业务的代价。</p>
<h4>中国的经济繁荣有美国的助推 但中共在阻挠</h4>
<p>彭斯简单回顾了从美国独立战争以来美中之间几百年的贸易关系，美国未践踏过中国；而在苏联解体后，美国也以为自由中国的到来不可避免，在这种乐观预期下，美国更在21世纪之交同意对北京开放经济，并将中国带入世贸组织（WTO）。</p>
<p>“这让中国经济在过去17年中，国内生产总值增长了9倍，并成为世界第二大经济体。这种成功大部分是由美国在中国的投资推动的。”他说，如总统川普提到的，在过去25年里，美国重建了中国。</p>
<p>但是反观中共当局在这个过程中的作为却是另一种景象。“在这个过程中，中国共产党也使用了一系列与自由和公平贸易不相符的政策，包括<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B3%E7%A8%8E.html">关税</a>、配额、操纵汇率、强制技术转让、知识产权盗窃以及工业补贴等”，彭斯说。</p>
<p>他表示，中国（中共）的不当行为导致美国贸易逆差，2017年达到3,750亿美元，约为美国全球对外贸易逆差的一半。这是引发美中贸易<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B3%E7%A8%8E.html">关税</a>战的原因。</p>
<h4>解读美中关税行动的终极目标</h4>
<p>彭斯提到，总统川普对2,500亿美元中国商品加征关税，其中最高的关税税率就是专门针对北京试图捕捉和控制的先进科技行业。</p>
<p>但中共对美的关税目标选择则完全不一样。“当谈到影响<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E6%9C%9F%E9%80%89%E4%B8%BE.html">中期选举</a>上，你只要看一眼北京用来回应我们的关税就知道了”，彭斯说。“他们专门针对将在2018年大选中发挥重要作用的行业和州。”</p>
<p>据估计，有超过80%曾在2016年大选中投票支持川普的郡县的产品，主要是农产品以及能源产品，都在中共对美国的报复性关税清单中。</p>
<p>“现在中国（中共）想让这些选民反对我们的政府。”彭斯说，“幸运的是，美国人并没有买账。”</p>
<p>他说，美国农民与总统站在一起，并看到川普的强硬立场带来了真正的成果，包括本周的美墨加自贸区协议，对美国产品大幅开放北美市场。“这是美国农民和制造商的一个伟大的胜利”，彭斯说。</p>
<p>他还提到上周美韩首脑签署自贸区协定，以及美国很快与日本进行具历史性的双边自由贸易协定会谈。</p>
<p>彭斯提醒说，总统川普已明确表示，除非双方达成公平和互惠的协议，否则将对中国征收更多的关税，“可能是比现有数值增加一倍以上。”</p>
<figure id="attachment_10761974" style="width: 450px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/GettyImages-1045557640@1200x1200-600x400-1.jpg"><img class="size-medium wp-image-10761974" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/GettyImages-1045557640@1200x1200-600x400-1-450x300.jpg" alt="" width="450" height="300" /></a><figcaption class="wp-caption-text">10月4日，美国副总统彭斯在华盛顿智库哈德逊研究所发表演讲，阐述白宫对中国的政策。（ JIM WATSON/AFP/Getty Images)</figcaption></figure>
<h4>不反美就取消执照 中共借在华美企发声</h4>
<p>彭斯提及中国（中共）高层官员在试图影响美国商界领袖，用美国商界维持在华运营的愿望为条件，要他们反过来谴责美国政府的贸易行为。</p>
<p>“最新的一个例子是，中共官员威胁一家美国大公司，如果它拒绝发声反对美国政府政策，它们就取消这家公司的在华营业执照。”彭斯在演讲中透露。</p>
<p>他指出，中共除了企图影响美国政治以及政策外，还利用其经济杠杆和中国庞大的国内市场吸引力，加大其对美国公司的施压。</p>
<p>彭斯表示，这一切证明了“美国的行动产生了重大影响”。比如：中国大陆的证券交易市场的市值今年前9个月下跌了25%，很大程度上是因为美国对北京的不公平贸易行为喊“不”。</p>
<p>他说，但正如总统川普明确指出的那样，美国不希望中国市场遭受损失。“事实上，我们希望它们茁壮成长，但那要北京奉行自由、公平和互惠的贸易政策才行”，彭斯说，到目前为止，中国的掌权者拒绝接受这条路。</p>
<h4>回应中方贸易政策 美国不会退缩</h4>
<p>“在我们回应中国的贸易行为时，我们将继续要求与中国建立自由、公平和互惠的经济关系，要求北京打破贸易壁垒、履行贸易义务、全面开放经济，就像美国的开放一样。”彭斯说。</p>
<p>在知识产权问题上，彭斯指，这是美国经济领导的基础。“我们将继续采取行动，直到北京结束对美国知识产权的盗窃，并停止强迫技术转让的掠夺性做法。”他说。</p>
<p>另一方面，他表示，越来越多的美国商界领袖会在进入中国市场前或者在做下一季计划时三思而行，因为那意味着要转交知识产权或屈从于北京的压迫，而且会有更多的企业跟风这样做。</p>
<p>彭斯援引国家安全战略中讲的一句话“竞争并不总是意味着敌意”，他说：“如总统川普表明的，我们希望与北京建立起建设性的关系，共同发展两国的繁荣与安全，而不是分开。”</p>
<p>“虽然北京（现在）已远离这一愿景，但中国的掌权者仍然可以改变方向，回归‘改革开放’和大自由的精神。”彭斯说。“除此之外，美国人民没有想要更多，而这也是中国人民应该得到的。”</p>
<p>“我们对中国掌权者的信息是这样的：总统不会退缩，美国人民不会动摇。即使我们希望改善与北京的关系，我们仍将坚定不移地捍卫我们的安全和经济。”他说。</p>
<p>彭斯表示，在美国与中国的关系变更为以公平、互惠和尊重主权为基础之前，美国不会退缩。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>彭斯：中共使中国人的自由梦想遥不可及</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761634.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 20:29:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[彭斯]]></category>
		<category><![CDATA[审查]]></category>
		<category><![CDATA[宗教自由]]></category>

		<description><![CDATA[“自由的梦想对中国人来说仍然遥不可及。”美国副总统彭斯说。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】（大纪元记者林南报导）“自由的梦想对中国人来说仍然遥不可及。”美国副总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>说。</p>
<p>10月4日，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>在美国智库哈德逊研究所（Hudson Institute）发表讲话。他说，前几届美国政府选择让中国经济走向自由化，希望自由能够在中国以各种形式扩大——不仅在经济上，而且在政治上，对古典自由主义原则、私有财产、<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%97%E6%95%99%E8%87%AA%E7%94%B1.html">宗教自由</a>和整个人权大家庭，都得到尊重&#8230;&#8230;但是这祈望并没有实现。</p>
<p>二十多年来，美国曾希望经济自由化将使中国与美国和世界建立更大的伙伴关系。相反，中共当局选择了经济侵略，反过来又增强了其不断增长的军事力量，压制<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%97%E6%95%99%E8%87%AA%E7%94%B1.html">宗教自由</a>、信仰自由和言论自由，并严重侵犯人权&#8230;&#8230;</p>
<h4>中共国内<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%A1%E6%9F%A5.html">审查</a>与监视“前所未有”</h4>
<p>彭斯说，今天，中国（中共）建立了一个前所未有的国家监视体系，并且它越来越广泛且具侵入性 ，而这通常是在美国技术的帮助下建立的。“中国（中共）防火长城”也越来越高，严重限制了中国人民的信息自由流通。到2020年，中国统治者的目标是实施一个奥威尔式系统，其前提是控制人类生活的几乎所有方面——即所谓的“社会信用评分”。用该计划的官方蓝图来说，它将“让值得（中共）信赖的人在天堂的任何地方漫游，让声名狼籍的人寸步难行。”</p>
<p>大纪元之前曾报导，自2014年开始，中共迄今在全国各地安装了逾两亿个CCTV监控摄像头，近乎全方位地监视14亿人民一举一动，已有1,000万人被列入黑名单，社会信用分数除了影响自己外，更会影响家人及子女；若被扣除过多分数，甚至会被列入黑名单，将不能购买高铁、机票。</p>
<p>2015年，中国律师李肖霖因为名字在黑名单上，在出差时发现他无法购买机票，也不能申请信用卡。多次报导维权及揭发官员贪腐的调查记者刘虎，2017年底发现自己被列入黑名单，令其不能购买高铁车票，被困在重庆市不能出远门。</p>
<h4>中共迫害宗教信仰</h4>
<p>彭斯说，在宗教自由方面，新的迫害浪潮正在打击中国基督徒、佛教徒和穆斯林&#8230;&#8230;</p>
<p>他举例说，上个月，北京关闭了中国最大的地下教堂之一。在全国各地，当局正在拆除十字架，焚烧圣经和监禁信徒。北京现在已经与梵蒂冈达成协议，这使得公认是无神论者的共产党，在任命天主教的主教方面发挥直接作用。对于中国的基督徒来说，这些都是令人绝望的时刻。</p>
<p>“北京也在打击佛教。在过去的十年中，超过150名藏传佛教僧侣自焚，以抗议中共压制他们的信仰和文化。在新疆，共产党在政府营地监禁多达一百万穆斯林维吾尔人，他们在那里全天候被洗脑。难民营的幸存者将他们的经历描述为北京故意扼杀维吾尔族文化并摧毁穆斯林信仰。”彭斯说。</p>
<h4>美国人在觉醒</h4>
<p>彭斯说，美国人针对中共统治中国的现状有了清醒的认识，以至于在行动方面进行，“当我们聚集在这里时，美国各地的共识正在上升&#8230;&#8230;”</p>
<p>“越来越多的商界领袖正在考虑下一季度，并且在进入中国市场之前要三思而后行，如果这意味着要转交他们的知识产权或怂恿北京的压迫。”他说，“谷歌应该立即停止开发‘蜻蜓计划’应用程序，这将加强共产党的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%A1%E6%9F%A5.html">审查</a>并损害中国客户的隐私&#8230;&#8230;”</p>
<p>“越来越多的记者在没有恐惧或偏袒的情况下报导真相，深入挖掘中国干扰社会秩序的地方，及其原因——我们希望更多的美国新闻机构和全球新闻机构加入这一努力。”</p>
<p>彭斯还说，“越来越多的学者正在大力发声并捍卫学术自由，更多的大学和智囊团正在鼓起勇气，拒绝北京的快钱，认识到每一美元都有相应的需求。我们相信更多人会加入他们的行列。”#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>“美国人不吃这一套” 彭斯批中共干预选举</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10760952.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 20:15:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[干预选举]]></category>

		<description><![CDATA[10月4日，美国副总统彭斯在美国智库“哈德逊研究所”（Hudson Institute）发表针对中共的重要讲话。在讲话中，彭斯批评中共干预美国选举，利用整个政府的方式干涉美国内政，但美国人不吃这一套。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者苏静好报导）10月4日，美国副总统彭斯在美国智库“哈德逊研究所”（Hudson Institute）发表针对中共的重要讲话。在讲话中，彭斯批评中共干预美国选举，利用整个政府的方式干涉美国内政，但美国人不吃这一套。</p>
<p>彭斯说：“我今天想告诉你们，我们对中国（中共）行动的了解 —— 其中一些是从情报评估中收集到的，其中一些是公开的。但所有这些都是事实。”</p>
<p>“正如我之前所说，北京利用整体政府的方式，来提升其（中共）影响力并从中谋利。它以更主动和强制的方式，利用这种权力，来干涉美国国内政策和政治。</p>
<p>“中国共产党正在利诱或胁迫美国企业、电影制片厂、大学、智库、学者、记者，以及地方、州和联邦（政府）官员。”</p>
<p>“最糟糕的是，中国（中共）发起了前所未有的努力来影响美国公众舆论，2018年的（中期）选举，以及影响2020年总统选举的环境&#8230;&#8230;”</p>
<p>彭斯直接指出，川普总统的领导力正在发挥作用，但中共想要一位不同的美国总统。</p>
<h4>中共内部文件曝光其战略目的</h4>
<p>他表示：“中国（中共）正在干涉美国的民主。正如川普总统上周所说，我们‘发现中国（中共）一直试图干涉我们即将举行的2018年（中期）选举。’”</p>
<p>“我们的情报界说，‘中国（中共）正在瞄准美国州和地方政府和官员，企图利用联邦和地方政府之间的任何分歧。它利用贸易关税等楔子，来推动北京的政治影响力。’”彭斯说。</p>
<p>他指出，6月，北京发布了一份题为“宣传和审查通知”的敏感文件，其中列出了中共的战略。文件显示，中共必须准确、谨慎地行动，在美国国内不同的集团之间搞分裂。</p>
<p>彭斯表示，为了达到这个目的，北京动员了非公开身份人士、前线组织和宣传渠道，以改变美国人对中国（中共）政策的看法。“正如我们情报界一名高级人员最近告诉我的那样，与中国（中共）在这个国家（美国）所做的事情相比，俄罗斯人的表现相形见绌。”</p>
<p>他说，中共高级官员也试图影响（美国）商界领袖去谴责美国的贸易行为，利用美国商界维持在中国业务的愿望。在最近的一个例子中，如果美国一家公司拒绝反对美国政府的政策，中共威胁吊销其在中国的营业执照。</p>
<h4>美国人不买中共的帐</h4>
<p>彭斯再次谈到中共企图影响美国中期选举的举措。他说，从北京如何用关税来回应美国便可看出端倪。它们专门针对将在2018选举中发挥重要作用的行业和地区。据估计，在中共针对的美国的县中，有80%以上县的居民在2016年大选中投票支持川普总统，现在中共想让这些选民反对美国现任政府。</p>
<p>彭斯提到中共官媒利用刊登广告的方式，企图影响美国中期选举。他说：“中国（中共）也直接针对美国选民。上周，中共政府付钱，在《得梅因纪事报》内放插页，该报所在的州是我们驻华大使的家乡，也是2018年（中期选举）的关键州。该插页看起来像新闻文章，（但内容刊登的是）我们的贸易政策对爱荷华州人来说是鲁莽和有害的。”</p>
<p>9月23日，中共英文官媒《中国日报》在爱荷华州发行量最大的报纸《得梅因纪事报》（Des Moines Register）买下4个版面，其中刊登了批评美国总统川普发起贸易战的内容。</p>
<p>爱荷华州是美国大豆产量第二高的州，也是传统的共和党票仓。川普总统在9月26日的联合国安理会上说，中共正企图干涉美国2018年11月的中期选举。</p>
<p>但彭斯强调，幸运的是，美国人不吃这一套。他举例说：“例如：美国农民与总统站在一起，并看到他所采取强势立场的真实结果，包括本周的美国 &#8211; 墨西哥 &#8211; 加拿大（贸易）协议，我们已经为美国产品大幅开放了北美市场————这是一个对美国农民和制造商的伟大胜利。”</p>
<p>在9月17日的声明中，川普表示：“如果中国（中共）对我们的农民或其它行业采取报复行动，我们将立即进行第三阶段，即对约2670亿美元的中国进口商品征收关税。”</p>
<p>川普9月18日在推特中写道：“中国（中共）公开表示，它们正在积极地试图通过攻击美国农民、牧场主和产业工人来影响和改变美国（中期）选举，因为他们对我很忠心。中国（中共）不明白的是，这些人是伟大的爱国者，（他们）完全明白……”</p>
<p>彭斯还说，中共的行动并非只关注影响美国政策和政治。北京也正在采取措施，利用其经济杠杆和中国庞大国内市场的吸引力，提升其对美国公司的影响力。“北京现在要求在中国开展业务的美国合资企业在其公司内部建立‘党组织’，让共产党在招聘和投资决策方面发表意见，也许还包括否决权。”#</p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【新闻看点】中共行为不可接受 彭斯严厉警告</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761342.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 20:05:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻看点]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[彭斯]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>
		<category><![CDATA[川普政府]]></category>

		<description><![CDATA[10月4日，美国副总统彭斯在华盛顿智库哈德逊研究所发表演讲，抨击中共。分析认为，美国的前几届政府都忽略了中共的危险，纵容、壮大了中共。从彭斯的演讲来看，川普政府真的看清了中共的邪恶，不会再容忍它继续为非作歹。北京应该意识到，与华盛顿之间的友好关系是有限度的，不可以为所欲为。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】大家好，欢迎大家关注<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9C%8B%E7%82%B9.html">新闻看点</a>，我是李沐阳。</p>
<p>今天（10月4日）上午11点多，美国副总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>（Mike Pence）在华盛顿智库哈德逊研究所（Hudson Institute）发表了演讲，在川普联大演讲的基础上，阐述了白宫对中国的政策。他指出“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>发起了没有先例的行动”，正在以前所未有的政治、经济、军事以及宣传力量，制造对中共有利的环境，并且在积极干预美国的政治体系和民主制度。</p>
<p><span style="color: #0000ff;">完整视频：</span></p>
<p style="text-align: center;">	<script type='text/javascript' src='//www.youmaker.com/js/jwplayer/jwplayer8-all.js'></script>
	<link rel='stylesheet' target="_blank" href='//www.youmaker.com/css/api2.css' type='text/css' media='all' />
<div class="video_fit_container"><script data-ratio="56.25%" src="//www.youmaker.com/2018/1004/3d4e9eb0-07c2-4b35-52f2-f7704724086f?r=16x9&amp;s=1920x1080&cat=ncid1247351&api=2&url=http%3A%2F%2Fwww.epochtimes.com%2Fgb%2F18%2F10%2F4%2Fn10761342.htm"></script></div></p>
<p><a href="https://vs.ntd.tv/2018/1004/3d4e9eb0-07c2-4b35-52f2-f7704724086f/video_1080p.mp4">点击下载视频</a></p>
<p>其实在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>演讲之前，外界已经大概了解了他的演讲内容。《路透社》提前得到了他的演讲大纲，政府资深官员还专门举办了一次“吹风会”，再加上川普早前对外界的暗示，所以彭斯的演讲可说是先声夺人、万众瞩目。</p>
<h4><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>在美国全方位渗透</h4>
<p>彭斯在演讲将中共描述为一个寻求扩大全球影响力的具有威胁的国家。他表示<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%94%BF%E5%BA%9C.html">川普政府</a>对中共的贸易、经济和外交政策都采取了强硬态度，（从而）遭到中共在进行的全面的、协调性的反击行动，（它正在）破坏对川普的支持，也破坏美国最珍贵的理念。中共故意伤害美国的农场主，中共试图要将川普赶出白宫。这一点川普在上周的联大演讲中也有提到。</p>
<p>彭斯指出，美国不想让中国市场受损，希望他们兴旺，但美国想让北京追寻自由、公平和互惠的贸易政策，“可悲的是，到目前为止，中国统治者拒绝走这条路。”</p>
<p>为了达到目的，中共正采取行动，用更主动和高压的方式运用手中的权力，干预美国的国内政策和政治。“动用了秘密人员、傀儡组织和宣传机构来改变美国人对中共政策的看法。”</p>
<p>有情报界资深人士曾告诉彭斯，“与中共在全美范围内的行动相比，俄罗斯的行动相形见绌。”</p>
<h4>授意美各界抵制川普</h4>
<p>中共有一份“战略文件”，要对美国的商业企业、影视公司、大学、智库、学者、记者和政府官员恩威并施，就是瞄准了今年的选举和2020的美国大选，试图在川普争取连任时影响公众舆论。彭斯直言：“中共希望美国换一个总统。”</p>
<p>从彭斯的描述中可以看到，中共在美国的触手伸得很长，覆盖面非常广泛。以前还是蒙着一块“遮羞布”，在不见光的地方运用它的手段；而现在好像中共已经不介意把它拿到桌面上了。</p>
<p>大家还记得9月23日，中共《中国日报》的英文官方媒体，在爱荷华州发行量最大的报纸《得梅因纪事报》（Des Moines Register）买下了4个版面。用刊登付费“广告”的形式攻击川普，批评他发动贸易战是“愚蠢的行为”，给美国农民造成严重损失，直接进行挑拨离间。中共当然清楚，美国农民是川普的重要支持者，而爱荷华州是美国重要的农业州。</p>
<p>在美中贸易战开打后，美国的农民成了中共第一批报复的对象。而随着贸易战的升级，中共在不能对等报复的情况下，在华的美国企业成了“撒气桶”和报复对象。</p>
<p>彭斯指出，有中共官员鼓动授意美国商业领袖，抵制批评<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%94%BF%E5%BA%9C.html">川普政府</a>的贸易行动，如果不顺从就会遭到中共的报复。最近的一个例子是，一家美国大公司因为拒绝说出反对美国政府的政策，遭到了拒发营业执照的威胁。</p>
<p>中共的各种恐怖威胁手段，对不同的人形成了寒蝉效应。换句话说，言论自由遭到了中共的压制和干涉，尤其是美国的一些中文媒体。</p>
<p>“美国之音”报导，中共以签证威胁美国的学者和记者，甚至连好莱坞也对中共政府“磕头”。因为他们拍摄行销全世界的电影时，必须考虑到中共的审查制度。</p>
<h4>中共的全球“侵略性”政策</h4>
<p>此外，彭斯也批评了中共的全球政策，他表示美国不会因为中共的威吓而退缩。他提到上周日在南中国海发生的两艘军舰几乎相撞事件。美国驱逐舰迪凯特号（USS Decatur）“在南中国海自由航行”，被中共军舰“侵略性”地靠近，两者距离一度只有45码（41米）。</p>
<figure id="attachment_10761626" style="width: 600px" class="wp-caption alignnone"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/assets-uploads-2018-10-GettyImages-1045557670@1200x1200.jpg"><img class="size-large wp-image-10761626" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/assets-uploads-2018-10-GettyImages-1045557670@1200x1200-600x400.jpg" alt="" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">彭斯在演讲将中共描述为一个寻求扩大全球影响力的具有威胁的国家。他表示川普政府对中共的贸易、经济和外交政策都采取了强硬态度，遭到中共在进行的全面的、协调性的反击。（JIM WATSON/AFP/Getty Images)</figcaption></figure>
<p>彭斯强调，“尽管受到这种鲁莽的骚扰，但美国海军将继续在国际法允许和国家利益要求的任何地方飞行、航行和行动。不会被吓到，更不会退出。”</p>
<p>华盛顿认为，中共的一些作法限制了战略水域的航行自由。路透社指出，美国的这次行动是反击中共做的最新尝试。彭斯在演讲中指出，中共政府试图把力量投射到比以往更远的地方。</p>
<p>彭斯的这句话，外界认为是指中共的“一带一路”政策，中共称之为“新丝绸之路”。中共向非洲、亚洲和拉美等诸多国家提供大量贷款，进行基础设施建设。但外界把它称为“债务外交”，因为很多参与国还不起贷款，背上了钜额国家债务。</p>
<p>彭斯特别提到了斯里兰卡的汉班托塔港，这个由中共提供贷款的港口，可能成了中共海军的前沿军事基地。</p>
<p>外界看来，彭斯的演讲是向中共的全方位“开火”，中共的行为已经“达到了不可接受的程度”。</p>
<p>时事评论员唐靖远表示，美国的前几届政府都忽略了中共的危险，纵容、壮大了中共。从彭斯的演讲来看，川普政府真的看清了中共的邪恶，不会再容忍它继续为非作歹。北京应该意识到，与华盛顿之间的友好关系是有限度的，不可以为所欲为。</p>
<p>唐靖远指出，从语境来看，彭斯的演讲凸显了美国与中共意识形态的对立。美中之间全面“冷战”已经不可避免，不小心就会升级为公开冲突，仿佛一下回到了里根时代。</p>
<p>感谢您关注<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9C%8B%E7%82%B9.html">新闻看点</a>，再会。</p>
<p>大纪元《新闻看点》制作组 #</p>
<p>责任编辑：李昊</p>
]]></content>
	<enclosure url="https://vs.ntd.tv/2018/1004/3d4e9eb0-07c2-4b35-52f2-f7704724086f/video_1080p.mp4" length="113557013" type="video/mp4" />
		</item>
		<item>
		<title>彭斯：“姓党”的中共媒体在渗透美国</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761606.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 19:27:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[彭斯]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>

		<description><![CDATA[10月4日上午11点，美国副总统彭斯发表针对中美关系的长篇讲话，他批评了中共的一系列作为。其中他谈到中共媒体的指导思想是“党媒姓党”，这些中共媒体在美国大肆展开舆论渗透。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】（大纪元记者徐简综合报导）10月4日上午11点，美国副总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>发表针对中美关系的长篇讲话，他批评了<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>的一系列作为。其中他谈到中共媒体的指导思想是“党媒姓党”，这些中共媒体在美国大肆展开舆论渗透。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>谈到，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>除了在商业方面进行不公平竞争，还企图对美国的文化进行渗透，妄图引导美国的社会舆论。</p>
<p>彭斯说，“中国共产党在对美国以及其它国家的宣传上，花费了数十亿美元。”</p>
<p>他举例说，中国国际广播电台在美国有30多个播放点，其中很多在美国的重要城市，播出那些亲北京的节目。而中共的全球电视网络覆盖了超过7500万美国人 。</p>
<p>彭斯说，这些身在美国的新闻机构直接从共产党领袖那里获得指示。正如中共最高领导人视察媒体中心时候说的那样，“党和政府的媒体是宣传前线，必须姓党。”</p>
<p>彭斯说，“这就是为什么上个月，美国司法部下令他们注册为外国代理人。” 美国司法部要求，新华社和中国环球电视网（CGTN）登记成为“外国代理人”，与俄罗斯两家国营媒体公司在美国的待遇看齐。</p>
<p>彭斯还说，对那些报道真实情况的媒体记者，共产党还对他们进行威胁。“它阻止了美国媒体机构的网站，使我们的记者更难获得签证。”</p>
<p>中共不光在媒体中进行审查文化，在学术界也是如此。例如在美国的“中国学生学者协会”（CSSA）其实就是共产党的耳目和打手。</p>
<p>彭斯说，“中国学生学者协会”有超过150个分支机构遍布美国各校区，帮助为在美国学习的43万多名中国人组织社交活动，但是当中国学生和美国学校偏离“共产党路线”时，他们就会向中国（中共）领事馆和大使馆通风报信。</p>
<p>他用“杨舒平演讲风波”为例说，“马里兰大学一名中国学生在毕业典礼上谈到， 美国‘言论自由的新鲜空气’后，共产党的官方报纸立刻迅速谴责，她受到中共严密控制的社交媒体的暴风雨般斥责，她在中国的家人也受到骚扰。”</p>
<p>彭斯表示，中共也在其它学术方面施加压力。北京向大学、智囊团和学者提供慷慨资助&#8230;&#8230;前提是他们要避免共产党认为危险或冒犯性的话题。研究中国问题的外国专家最知道，如果他们的研究与北京的观点相矛盾，他们的签证将被推迟或被拒绝。#</p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>彭斯讲话 从多方面向中共“开火”</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10760650.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 19:04:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[彭斯]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[中国]]></category>

		<description><![CDATA[周四（10月4日），美国副总统彭斯将在美国智库“哈德逊研究所”（Hudson Institute）发表重要讲话，披露中共的恶意影响活动，指责中共干涉美国内政，并对其发出了直言不讳的警告。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者张婷报导）周四（10月4日），<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>副总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>智库“哈德逊研究所”（Hudson Institute）发表重要讲话，披露中共的恶意影响活动，指责中共干涉美国内政，并对其发出了直言不讳的警告。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>在讲话中指责中共企图打击川普（特朗普）总统，因为其政府对中共的贸易、经济和外交政策都采取了强硬态度。</p>
<p>彭斯还谴责中共的互联网审查，宗教迫害。并说，之前的美国政府忽视中共的行为，但那些日子已经过去了。彭斯谈到了美国在各方面加强军事力量，以及美国为打击中共不公平行为而对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>商品征收关税，并警告中共说，其若不改，美国将会征收更多的关税。</p>
<p>彭斯在讲话中还说，美国对中共的信息是：“这位总统不会退缩，美国人民不会动摇。即使我们希望改善与北京的关系，我们的政府也将继续坚定地保障我们的安全和经济。我们的政府将继续采取果断行动，以保护美国的利益，美国的就业机会和美国的安全。”“我们将继续要求与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>建立自由，公平和互惠的经济关系。我们将要求北京消除其贸易壁垒，履行其义务，完全开放其经济，就像我们开放我们的经济一样。我们将继续对北京采取行动，直到结束知识产权盗窃。”</p>
<p>他说：“我们的国家安全战略写道，竞争并不总意味着敌对”，“正如川普总统所说，我们不想让中国市场遭受损失。事实上，我们希望他们兴旺繁荣。但美国想让北京追寻自由、公平和互惠的贸易政策。我们将会坚持并要求他们这样做。”</p>
<p>“可悲的是，到目前为止，中共统治者拒绝走这条道路。 美国人民有权利知道。”彭斯说。</p>
<p>彭斯还说：“正如川普总统已经表明的那样，我们希望与北京建立起建设性的关系，我们的繁荣与安全是共同发展的，而不是分开的。虽然北京朝着这一愿景越走越远，但中国的统治者仍然可以改变方向，回归‘改革开放’和更大自由的精神。美国人民不想要多得，中国人民也不应该少得。”</p>
<p>他还说：“为了回应川普总统采取的强硬立场，北京正在进行全面的，协调性的活动，来破坏对我们总统的支持，我们的议程和我们国家最珍贵的理念。”</p>
<div>
<div>彭斯说，有一句古老的中国谚语告诉我们，人看到的只是眼前的，但老天爷看到的是未来。在我们前行时，让我们以决心和信念追求一个和平与繁荣的未来。</div>
<div>对于川普总统领导力的信念以及他与中国主席建立的关系的信念……</div>
<div>对于美国人民与中国人民持久友谊的信念……</div>
<div>对于老天爷看到未来的信念，在上帝的恩典下，美国和中国将会一起实现这一未来。</div>
</div>
<h4>中共干涉美国中期选举</h4>
<p>彭斯在讲话中指出，中共正以全政府的方式，包括政治、经济和军事工具，以及宣传来提升其影响力，并使其在美国的利益受益。中共也正在以“更加主动和强制的方式干涉美国国内政策和政治。”</p>
<p>他指责中共正在瞄准“将在2018年大选中发挥重要作用的行业和州”，作为对川普贸易关税的回应。</p>
<p>“坦白地说，川普总统的领导力正在发挥作用。中国（共）想要一位不同的美国总统，”彭斯说，“据估计，逾80%的被中共瞄准的美国县，在2016年大选中将票投给了川普。现在中国（共）想要这些选民变成反对我们的政府。”</p>
<p>彭斯的大部分讲话旨在让公众意识到美国所说的中共的秘密和公开影响力活动都是什么。</p>
<p>上周川普总统指责中共干涉美国中期选举。川普在主持联合国安理会的会上说：“遗憾的是，我们发现中国（共）一直在试图干涉即将举行的2018年大选，反对我的政府。”川普说，“我们不想让他们干预或干涉我们即将到来的选举。”</p>
<p>川普还披露了中共干涉选举的动机，他说，“他们不想要我或我们（共和党）赢，因为我是第一位挑战中国贸易（政策）的（美国）总统。”</p>
<p>9月23日，中共英文官媒《中国日报》在爱荷华州发行量最大的报纸《得梅因纪事报》（Des Moines Register）买下4个版面，其中刊登了批评美国总统川普发起贸易战的内容，称川普“愚蠢的行为”给美国大豆农民造成了严重损失。</p>
<h4>中共企图挑拨离间</h4>
<p>彭斯说，美国情报界已经确定中共正在瞄准美国州和地方政府及官员，企图利用联邦和地方政府之间在政策方面的任何分歧。</p>
<p>“它（中共）正在用贸易关税之类的楔子，来提升北京的政治影响力，”彭斯说，中共的目标是，通过动员间谍、前线组织和宣传渠道，企图改变美国人对中共政策的看法。</p>
<p>彭斯也向其它国家拉响了警报，警告他们要警惕与中共做生意。谴责中共的“债务外交”，使其能够吸引发展中国家进入中共影响力轨道。</p>
<p>彭斯同时也警告美国商界业要警惕中共利用市场准入为杠杆，试图改变企业的行为，以迎合中共的口味。</p>
<p>彭斯还提到一份中共政府文件。该文件旨在将美国境内的不同团体分离开。他说，中共瞄准的机构包括“商业、电影制作室、大学、智库、学者和记者”。</p>
<p>彭斯说，更多的美国公司在跳入中共市场前，都会再次思考移交知识产权的危险。</p>
<h4>中共对美国的干涉超过俄罗斯</h4>
<p>彭斯断言，中共在试图塑造美国舆论方面的行动超过了俄罗斯。“正如我们情报界的一名资深人员告诉我的那样，与中国（共）在这个国家（美国）所做的事情相比，俄罗斯所做的显得相形见绌。”彭斯说。</p>
<p>彭斯指出，中共官员还利用美国企业想要维持在中国运营的欲望，试图影响商业领袖来谴责美国政府的贸易行为。</p>
<p>“一个近期的例子是，它们（中共官员）威胁要拒发一家美国大公司在中国的营业执照，如果这家公司拒绝说出反对美国政府的政策。”彭斯说。</p>
<h4>中共的“债务外交”</h4>
<p>彭斯谴责中共利用“债务外交”来扩大其全球影响力。</p>
<p>“今天，这个国家（中共）正在向亚洲、非洲、欧洲甚至拉美等地的国家政府提供数千亿美元的基础设施贷款。然而，这些贷款的条款是不透明的，而且收益绝大多数流向了北京。”彭斯说。</p>
<p>彭斯还特别以委内瑞拉为例。他说，北京已经延长了“委内瑞拉腐败无能的马杜罗政权”的生命线。中共承诺向其提供50亿美元的贷款，委内瑞拉可以用石油来偿还贷款。</p>
<p>彭斯举了斯里兰卡汉班托塔港的例子。斯里兰卡由于无力偿还对中共的债务，不得不将汉班托塔港交给中方。</p>
<h4>南中国海问题</h4>
<p>彭斯还抗议中共在南中国海建造军事要塞，以及中共试图拦截美国船只进行海军演习。彭斯在讲话中明确美国不会对中共在南中国海的恐吓行动退缩。</p>
<p>彭斯还针对9月30日美国驱逐舰和中国军舰发生的冲突发表评论。美国海军驱逐舰“迪凯特”号（USS Decatur）9月30日在南中国海域行使“自由航行”，驶入了中方声称拥有主权的南沙群岛的南薰礁和赤瓜礁12海里范围内。包括台湾、菲律宾、缅甸、马来西亚和越南等多个国家都对南中国海群岛声称拥有主权。</p>
<p>“迪凯特”号驱逐舰舰长奈特·克里斯滕森说，中共驱逐舰靠近美舰船头，相距仅41米，迫使“迪凯特”号“采取技术动作以防撞击”。</p>
<p>彭斯说：“尽管中共的这种鲁莽的骚扰行为，美国海军将继续在国际法允许和我们国家利益需求的任何地方飞行、航行和运营。我们不会被吓倒，我们将不会退缩。”</p>
<p>华盛顿认为，中共此次行动是要在战略水域上限制航行自由。</p>
<p>近年来，中共加快了在南中国海的人工岛礁建设，并在人工岛上部署了军事设施。美国等国家指责中共把南中国海岛礁军事化。</p>
<h4>台湾问题</h4>
<p>彭斯还在讲话中指责中共说服三个拉美国家切断与台湾的关系。“这些行动威胁到台湾海峡的稳定，美利坚合众国对此表示谴责。虽然我们的政府将继续尊重我们的一个中国政策，正如中美三个联合公报和‘台湾关系法’所提到的那样，让我也指出，台湾的拥抱民主为所有中国人民提供了一条更好的道路。”</p>
<h4>美国采取行动 无视中共行为的日子已结束</h4>
<p>彭斯说，以前的（美国）政府都忽略了中共的行动。 但那些日子结束了。在川普总统的领导下，美利坚合众国以新的美国力量捍卫我们的利益&#8230;&#8230;</p>
<p>我们在使世界历史上最强大的军队变得更强大。早些时候，总统将自里根总统时代以来美国国防最大增幅的法案签署成为法律。这项高达7,160亿美元的国防法案旨在扩大美国在各个领域的军事主导地位。</p>
<p>我们正在使我们的核武库现代化，我们正在部署和开发新的尖端战斗机和轰炸机，我们正在建造新一代航空母舰和战舰，我们正在以前所未有的方式投资我们的武装部队。这包括启动建立美国太空部队的进程，以确保我们继续在太空中占据主导地位，并授权提高美国（相应机构）在网络世界的能力，以建立对我们对手的威慑力。</p>
<p>在经济上，彭斯提到了美国对2500亿美元的中国商品征收关税的行动。他说，美国的行动产生了重大影响。中国最大的股票交易今年前9个月下跌了25％，很大程度上是因为美国坚持打击北京的贸易行为。</p>
<p>彭斯还说，为了保护美国的国内利益，我们加强了美国外国投资委员会的权限，加强了对中国在美投资的审查，以保护我们的国家安全免遭北京的掠夺。</p>
<p>不久前，川普总统签署了其上任后首个国家网络安全战略。此战略列出了四大支柱，42个优先行动，并授予美国多个部门更大的权限，主动出击清除中共等境外势力的网络威胁。</p>
<p>一位美国官员此前对路透社表示，美国正在考虑对中共网络盗窃和网络间谍活动采取更严厉行动，但他拒绝提供细节。<span style="font-size: 16px; line-height: 1.5;">#</span></p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>朝鲜黑客偷银行数亿美元 美安全公司发警报</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761499.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 18:36:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[朝鲜]]></category>
		<category><![CDATA[黑客攻击]]></category>
		<category><![CDATA[美国司法部]]></category>

		<description><![CDATA[尽管朝鲜的核试验和导弹试验已经停止，但受困于国际制裁的平壤政府可能正在酝酿一系列搜集情报和筹集资金的黑客行动。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】（大纪元记者林南编译报导）尽管<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%9D%E9%B2%9C.html">朝鲜</a>的核试验和导弹试验已经停止，但受困于国际制裁的平壤政府可能正在酝酿一系列搜集情报和筹集资金的黑客行动。</p>
<p>美联社报导，美国网络安全公司火眼（FireEye）周三（10月3日）发出警报，指一家<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%9D%E9%B2%9C.html">朝鲜</a>黑客集团仍在运营之中，构成了“一个积极的全球威胁”。火眼公司表示，该集团自2014年以来通过渗透全球银行的计算机系统偷走了数亿美元。这些黑客进行高度复杂和破坏性的攻击，其行动已扩展至11个国家。</p>
<p>上个月，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%8F%B8%E6%B3%95%E9%83%A8.html">美国司法部</a>起诉一个名叫Park Jin Hyok的朝鲜黑客，指控他参与密谋数起破坏性的网络攻击，其中包括：网络攻击索尼影业，孟加拉国中央银行的8100万美元抢劫案，以及WannaCry病毒入侵英国国民健康服务部门部分地区的电脑。</p>
<p>美联社报导说，周二，美国国土安全部警告说，“隐形眼镜蛇”（Hidden Cobra）使用恶意软件，并从亚洲和非洲银行的自动提款机（ATM）中提取现金。它说隐形眼镜蛇是在过去两年里从ATM盗窃数千万美元的幕后推手。在今年发生的一起事件中，现金已同时从23个不同国家的ATM机中被取出。“隐形眼镜蛇”是美国政府对朝鲜黑客的统称。</p>
<p>虽然当前的背景是，朝鲜半岛分裂的紧张局势已经减弱，对美国的战争恐惧已经消退。美国国务卿蓬佩奥（Mike Pompeo）本周末将再次访问平壤，以便在朝鲜无核化方面取得进展。</p>
<p>但朝鲜尚未采取具体措施放弃其核武库，因此美国并没有放松对朝鲜的制裁，这些制裁包括：剥夺用于其武器计划的燃料和收入，阻止其大规模现金转移，并阻止其进入国际银行系统等。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>白宫相信参议院将批准卡瓦诺大法官提名</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761147.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 17:21:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[美国社会]]></category>
		<category><![CDATA[白宫]]></category>
		<category><![CDATA[参院]]></category>
		<category><![CDATA[卡瓦诺]]></category>
		<category><![CDATA[大法官]]></category>
		<category><![CDATA[福特]]></category>

		<description><![CDATA[白宫发言人夏哈（Raj Shah）周四一早在推特证实，白宫收到了FBI的报告，并“完全相信”参院将批准卡瓦诺的提名。《华尔街日报》援引知情人士的话说，白宫没有在报告中看到证明卡瓦诺性侵指控的证据。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者林燕编译报导）美国联邦调查局（FBI）限期提交的针对美国最高法院<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98.html">大法官</a>提名人<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>（Brett Kavanaugh）不当性行为指控的报告，周四送达<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%99%BD%E5%AE%AB.html">白宫</a>以及国会。据悉，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%82%E9%99%A2.html">参院</a>已安排周五（5日）进行<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98.html">大法官</a>提名程序性投票。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%99%BD%E5%AE%AB.html">白宫</a>发言人夏哈（Raj Shah）周四一早在推特证实，白宫收到了FBI的报告，并“完全相信”<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%82%E9%99%A2.html">参院</a>将批准卡瓦诺的提名。《华尔街日报》援引知情人士的话说，白宫没有在报告中看到证明卡瓦诺性侵指控的证据。</p>
<p>加州大学教授<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E7%89%B9.html">福特</a>（Christine Blasey Ford）指控卡瓦诺在36年前袭击她。上周四（9月27日），福特出席国会参议院司法委员会小组听证会，但对整个事情经过却不能提供详情，包括时间、地点，甚至自己当年几岁、就读几年级等。随后，参院司法委员会通过卡瓦诺提名的小组投票，同时总统川普（特朗普）指示FBI介入调查此事，限期一周内完成。</p>
<p>参议院司法委员会周四（10月4日）表示，收到联邦调查局（FBI）关于针对美国最高法院候选人卡瓦诺（Brett Kavanaugh）不当性行为指控的报告，参议员可以稍后查阅该报告。</p>
<p>参议院司法委员会主席格拉斯利（Chuck Grassley）一早在推特上表示，他和民主党参议员范士丹（Dianne Feinstein）已经同意“让参议员获得研究FBI报告内容的同等准入机会”。</p>
<p>一位消息人士告诉路透社，参议院司法委员会工作人员将在周四美东时间上午10点向共和党成员介绍情况，并补充说文件中没有“炸弹”。送抵国会的FBI报告仅一份，未向公众公开。</p>
<p>在听取了报告内容后，参议院司法委员会主席格拉斯利发言说，“这项调查未发现任何不当行为……我将投票给卡瓦诺。”</p>
<p>随后，格拉斯利发表一份声明指，收到委员会工作人员的简报，介绍了FBI对卡瓦诺的背景调查材料，内容都是大家已经知道的，“没有什么我们不知道的”。</p>
<p>“这些未经证实的指控已经被卡瓦诺明确地一再拒绝，司法委员会和联邦调查局都无法找到任何可以证明指控的第三方，也没有同时出现的证据。”他补充说。</p>
<p>而民主党参议员范士丹在看过FBI报告后，拒绝置评。</p>
<h4>参院周五进行程序性投票 三共和党议员是关键</h4>
<p>参议院多数党领袖麦康奈尔（Mitch McConnell）周三（3日）晚已宣布，参议院周五（5日）将召开会议，并对卡瓦诺的提名进行程序性投票。这一时间比FBI递交白宫和参院的调查报告早了几小时。</p>
<p>麦康奈尔已递交结束辩论投票申请，如果成功将限制卡瓦诺提名的辩论，然后参院开始全体投票前30小时等待期倒计时。</p>
<p>根据参议院的规定，在提交结束辩论申请后，必须等待一个立法日才能进行投票。所以预计最快周五早上对卡瓦诺的大法官提名进行程序性投票，最终确认投票将在周六进行。</p>
<p>现年53岁的卡瓦诺，因其出色的法律背景以及属于恪守法律原文的传统派法官，被誉为“法官中的法官”。若卡瓦诺获得国会提名，美国最高法院将形成保守派占多数的稳定格局。</p>
<p>美国大法官的位置具有重大政治意义。美国最高法院共有9个大法官席位，都是终身制，他们的裁决往往影响美国社会几十年。</p>
<p>因卡瓦诺在堕胎权上的传统立场，民主党一直反对他的提名。到目前为止，没有一个民主党议员表态支持卡瓦诺提名。</p>
<p>外界认为，共和党和民主党在参议院有51票对49票的优势，如依据党派路线，共和党可让卡瓦诺成功获得提名。但有三名共和党参议员可能是卡瓦诺获得成功提名的关键，他们分别是亚利桑那州的弗雷克（Jeff Flake）、缅因州的科林斯（Susan Collins）和阿拉斯加州的穆尔科斯基（Lisa Murkowski）。后两位都是女参议员。</p>
<p>之前，这三位议员都表示，FBI的调查报告将对其投票决定产生重大影响。</p>
<p>哪怕如果参院投票结果是赞成票与反对票相同，副总统彭斯（Mike Pence）也将投下关键性一票。</p>
<h4>川普力挺卡瓦诺 激发共和党选民投票热情</h4>
<p>美国总统川普（特朗普）7月提名卡瓦诺为大法官候选人，并一直力挺他。除了全程收看<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E7%89%B9.html">福特</a>指控卡瓦诺的国会听证外，他本人亦在公开场合以及社交媒体力挺卡瓦诺。</p>
<p>周二（12日）在密西西比的政治集会上，当现场民众高呼“我们想要卡瓦诺”时，川普再次回应指，那些对卡瓦诺的指控存在前后不一致和不完整，而那一场听证让卡瓦诺的生活和家庭无端受到冲击。川普发言赢得台下支持者的掌声和回应。</p>
<p>川普周四再次发推文赞赏卡瓦诺。他说，卡瓦诺是一个优秀的男人，也是一位出色的智者。同时，他提到，卡瓦诺受到严酷和不公平对待，反而激发起选民产生令人难以置信的正面影响。</p>
<p>“美国人民比政客好太多”，他写道。在另一条推文中，川普亦提醒大家看看民意调查结果，发生了很大的变化。</p>
<p>川普在周三（3日）的推文中也强调了这一点：“选民们真的很生气，民主党用这种恶的、令人沮丧的方式对待卡瓦诺！”</p>
<p>“最重要的是，一个人的生活不能被民主党人和完全未经证实的指控破坏掉！”他写道。</p>
<p>有白宫官员表示，他们相信卡瓦诺的这场争议会激励总统的核心支持者。外界认为，卡瓦诺的提名风波可能激发共和党选民参加11月中期大选的意愿，让更多安静的选民出来投票，这对在2016年赢得大选的共和党来说将非常有利，可能迎来川普希望的“大红波”。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>彭斯斥外企被迫建党支部 谴责中共挤压台湾</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761443.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 17:18:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[彭斯]]></category>
		<category><![CDATA[中国]]></category>

		<description><![CDATA[周四（10月4日）美国副总统彭斯发表了针对中美关系的演说，从政治、经济、科技、信仰等多方面谈论美中关系。他对中共的种种恶行进行了谴责，也对中国人民释放出善意。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月05日讯】（大纪元记者徐简综合报导）周四（10月4日）美国副总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>发表了针对中美关系的演说，从政治、经济、科技、信仰等多方面曝光中共恶意行为，也对中共种种恶行进行严厉谴责，同时对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>人民释放出善意。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E6%96%AF.html">彭斯</a>说，“（中共）不光是试图影响我们国内的政策，也危害美国的在华企业。”</p>
<p>“他们利用<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>这个巨大的市场，来引诱我们的美国企业。北京现在要求美国跟中国的合资公司，必须在企业内部建立所谓的‘党支部’，这样让中共也在雇用和投资方面还能有话语权，可能还有否决权。”</p>
<p>中共从90年代开始在外企安插党支部，但是随着中共近年加强对社会和经济的控制，这个问题变得更加突出。中共官员在“十九大”期间披露，截至2016年末，将近70%的外企设立了党支部。</p>
<p>美国企业研究所国际贸易专家巴菲尔德（Claude Barfield ）接受大纪元采访时说，中共的做法太荒诞了，这就好像美国商务部长、财政部长要求成为通用汽车、IBM、西门子或丰田的董事会成员一样。</p>
<p>巴菲尔德建议，美国政府应该强有力地反对这件事，告诉中共，让政府参与私人企业的决策是非法的。</p>
<p>中共为何要强迫外国公司建立党支部？巴菲尔德分析有几个原因：一个是政治控制；其二是探听公司的情况；其三，不但探听公司情况，而且把这些信息发给他们自己的国内公司，这无异于盗窃外国公司的商业机密。</p>
<p>彭斯还提到，中共还威胁美国的公司，不许他们把台湾当成一个“独立的个体”，比如北京强迫国际航班为没在网站把台湾叫作“中国的一个省”而道歉。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>黑客攻击反兴奋剂机构  7俄情报官遭美起诉</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761055.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 16:44:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[俄罗斯]]></category>
		<category><![CDATA[特工]]></category>
		<category><![CDATA[起诉]]></category>

		<description><![CDATA[美国司法部周四（10月4日）表示，他们起诉七名俄罗斯情报官员，以黑客行为攻击国际反兴奋剂机构和其它组织，如总部位于宾夕法尼亚州的核能公司。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者林南综合报导）美国司法部周四（10月4日）表示，他们<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%B7%E8%AF%89.html">起诉</a>七名<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF.html">俄罗斯</a>情报官员，以黑客行为攻击国际反兴奋剂机构和其它组织，如总部位于宾夕法尼亚州的核能公司。</p>
<p>美国司法部国家安全部助理司法部长约翰·德默斯（John Demers）在新闻发布会上宣布了<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%B7%E8%AF%89.html">起诉</a>书称，针对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF.html">俄罗斯</a>军事情报机构（称为GRU），这些黑客将目标瞄准受害者，因为他们公开谴责俄罗斯国家赞助的运动员兴奋剂计划。</p>
<p>“被告认为，他们可以利用他们的匿名行为，在自己的国家和其它主权国家的领土上肆无忌惮地破坏国际机构，并转移对其政府自身不法行为的注意力。”德默斯说，“他们错了。”</p>
<p>官员们表示，从2014年12月开始并持续到2018年5月，俄罗斯黑客入侵了美国公民、企业以及国际公司及其全球员工的计算机和网络。</p>
<p>起诉书说，GRU<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%89%B9%E5%B7%A5.html">特工</a>窃取信息，“作为相关‘影响和虚假信息’运动的一部分，旨在破坏受害者的合法权益，促进俄罗斯当局的利益，报复俄罗斯当局的批评者，并动摇公众舆论，从而支持俄罗斯当局。”</p>
<p>这七名情报官员都被指控犯有电脑黑客攻击、电汇欺诈、严重身份盗窃和洗钱罪等多项罪行。</p>
<p>这七名俄罗斯人的名字和照片都登上了美国联邦调查局的通缉海报。美国官员说，这些被告目前人在俄罗斯，无法被逮捕。</p>
<p>美国检察官斯科特·布拉迪（Scott Brady ）在新闻发布会上说，他们的受害者包括来自30个国家的约250名运动员，以及世界各地的反兴奋剂机构。</p>
<p>俄罗斯运动员在2014年索契冬奥会上使用药物提高比赛成绩一事，在2016年曝光。这起事件导致俄罗斯选手被国际奥委会暂时禁赛。</p>
<p>根据起诉书，俄罗斯人还瞄准了总部位于美国宾夕法尼亚州的核能公司西屋电气公司（Westinghouse Electric Corporation），以及位于荷兰和瑞士的欧洲化学品制造商。</p>
<p>美国的这个起诉与荷兰和英国当前的起诉行动相呼应。荷兰和英国官员周四宣布，起诉俄罗斯<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%89%B9%E5%B7%A5.html">特工</a>在海牙试图破坏禁止化学武器组织网络安全的情报行动。荷兰和英国的首相发表联合声明，谴责俄罗斯的行为。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>彭博曝中共植入间谍芯片监控苹果亚马逊</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10761192.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 16:31:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[黑客]]></category>
		<category><![CDATA[苹果]]></category>
		<category><![CDATA[亚马逊]]></category>

		<description><![CDATA[彭博社周四（10月4日）报导说，通过制造过程中被插入的微小芯片，亚马逊网络服务和苹果运营的数据中心设备可能受到中共政府的监视。但是苹果和亚马逊强烈否认这个说法。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者秦雨霏综合报导）彭博社周四（10月4日）报导说，通过制造过程中被插入的微小芯片，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%9A%E9%A9%AC%E9%80%8A.html">亚马逊</a>网络服务和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8B%B9%E6%9E%9C.html">苹果</a>运营的数据中心设备可能受到中共政府的监视。但是苹果和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%9A%E9%A9%AC%E9%80%8A.html">亚马逊</a>强烈否认这个说法。</p>
<p>彭博社引述匿名政府和公司消息来源说，这些芯片是美国政府2015年启动的一项绝密调查的对象。这些芯片被用来搜集美国公司的知识产权和商业机密，可能是被一家服务器公司Supermicro在安装机器的时候插入。Supermicro是一家美国公司，但是它的制造分包商在中国。</p>
<p>彭博社报告说，2015年，亚马逊欲收购初创公司Elemental Technologies，因此对它进行评估。亚马逊聘请了第三方公司对Elemental进行安全审查。测试者在服务器的主板上发现了一个微小芯片，大约一粒米大小。这不属于主板的原始设计。</p>
<p>亚马逊向美国当局报告了这个发现，在情报界引发震动。Elemental的服务器出现在国防部数据中心，中情局无人机操作部门，海军军舰机载网络上。而且Elemental只是Supermicro的数百名客户之一。</p>
<p>在随后的绝密调查中，调查人员确定，那些芯片允许攻击者建立一个进入任何网络的隐形通道。多名知情人说，调查人员发现那些芯片是在中国制造分包商的工厂里插入的。</p>
<p>这种硬件攻击比人们已经习以为常的软件攻击更严重。硬件<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BB%91%E5%AE%A2.html">黑客</a>攻击更难消除，可能更具有破坏性，可能导致长期的、隐形的信息盗窃。间谍机构愿意投资大量金钱和时间来实施这种攻击。</p>
<p>间谍有两种方式改变电脑设备的内脏。一个是阻截，也就是在设备从制造商运送到客户的过程中操纵设备。另外一个方法是从一开始就在设备里种下木马。</p>
<p>中共实施第二种攻击特别有优势。中国制造全世界75%的移动手机和90%的个人电脑。不过，要实施“种植式攻击”意味着需要对产品的设计有深刻的了解，需要在工厂里操纵元件，需要确保埋藏木马的设备通过全球物流链准确抵达目的地。这就像在长江上游丢下一根木棍，然后确保它流到西雅图岸边那样难以达成。</p>
<p>但是两名官员告诉彭博社，美国调查人员的确发现：那些间谍芯片在设备制造过程中被插入设备，并且是由中共解放军的人员实施。在Supermicro，中共间谍似乎发现了实施“供应链攻击”的一条完美通道。</p>
<p>一名官员说，调查人员发现，中共的这个行动最终影响到30家公司，包括一家大银行、政府承包商、和世界上最有价值的公司——<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8B%B9%E6%9E%9C.html">苹果</a>。苹果是Supermicro的重要客户，曾经计划从它那里订购3万台服务器，以建立新的全球数据中心网络。苹果公司3名内部人士说，在2015年夏天，苹果在Supermicro主板上发现了恶意芯片。苹果次年切断了跟Supermicro的关系。</p>
<p>苹果、亚马逊和Supermicro否认彭博社的报告。苹果说它没有发现报告中所说的芯片。Supermicro否认它在制造过程中插入芯片。</p>
<p>苹果向CNBC强烈否认彭博社报告，说报告作者可能获得错误信息。“我们的最好猜测是，他们将他们的故事跟先前报导的2016年的一起事件混淆。当时我们在我们实验室一台Supermicro服务器上发现一台被感染的驱动器。这个一次性事件被确定为是偶然的，不是针对苹果的攻击。”</p>
<p>亚马逊也否认报导，它告诉彭博社：“我们没有发现支持恶意芯片或硬件篡改指控的证据。”</p>
<p>彭博社报告说，此次硬件攻击并没有造成客户数据被盗窃。</p>
<p>中共长期以来被怀疑通过中国制造的硬件从事大规模间谍行动。美国科技使用的大多数电子元件是在中国制造。过去一年，包括华为和中兴等元件制造商以及监控摄像头制造商海康威视都受到美国政府的强烈怀疑和审查。</p>
<p>知识产权盗窃是川普政府对中共发起贸易战的主要原因之一。#</p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>回应国际法院裁决 美宣布终止美伊友好条约</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10760153.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 10:58:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美伊友好条约]]></category>
		<category><![CDATA[制裁伊朗]]></category>
		<category><![CDATA[伊核协议]]></category>

		<description><![CDATA[在国际法院要求美国放宽对伊朗制裁的判决下达后，作为回应，美国周三（10月3日）宣布退出1955年与伊朗签署的友好条约。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者洪梅报导）在国际法院要求美国放宽对伊朗制裁的判决下达后，作为回应，美国周三（10月3日）宣布退出1955年与伊朗签署的友好条约。</p>
<p>据美国之音等媒体周四报导，美国国务卿蓬佩奥周三宣布，美国退出1955年同伊朗签订的双边友好条约。当天早些时候，国际法院就伊朗提出的一项针对美国实施制裁的控告做出裁决，要求美国停止对伊朗实施的人道主义物资禁运。不过，国际法庭的这项裁决虽具约束力，但无法强制执行。</p>
<p>伊朗此前援引美伊于1955年签订的双边友好条约向国际法院控告称，川普政府在退出伊朗核协议后，限制伊朗的“人道主义贸易”，违反了国际法。</p>
<p>针对国际法院做出有利于伊朗的裁决，蓬佩奥在白宫的记者会上表示，这项裁决意味着伊朗的失败。美国已经采取措施以使用于伊朗人道方面的物资不会受到制裁的影响。</p>
<p>“伊朗出于政治和宣传目的而滥用国际法院”，他指责道，“考虑到伊朗的恐怖主义、弹道导弹活动和其它恶行历史，伊朗按照条约所提出的主张是荒唐的。”</p>
<p>当天，白宫国安顾问博尔顿说，“我们是与把伊朗从一个受尊敬的国际家庭成员变成流氓国家的阿亚图拉们有争端，我们与伊朗人民从来没有过争端。”</p>
<p>“我们的政策不是改变政权，但我们的确期望他们的行为能有重大改变。”他解释说，川普政府在重新对德黑兰实施制裁后，还将“采取一切必要措施来确保我们施加最大压力，以制止其在各个方面的恶行”。</p>
<p>美国退出<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E4%BC%8A%E5%8F%8B%E5%A5%BD%E6%9D%A1%E7%BA%A6.html">美伊友好条约</a>被认为标志着美国与伊朗紧张关系的最新升级。</p>
<p>美国总统川普今年5月宣布退出2015年的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%8A%E6%A0%B8%E5%8D%8F%E8%AE%AE.html">伊核协议</a>，重新向伊朗实施制裁。8月开始向伊朗实施新一轮制裁，而第二轮制裁即将于11月实施。</p>
<p>川普认为，在前任总统奥巴马政府期间签订的伊朗核协议是史上最糟糕的协议，他认为该协议没有起到遏制伊朗发展核武器的目的，还让伊朗利用从协议中获得的大量资金去资助恐怖主义。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中共黑客激增 美国土安全部发技术警报</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10760423.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 08:53:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>
		<category><![CDATA[黑客]]></category>

		<description><![CDATA[周三（10月3日）美国政府发出技术警报， 中共支持的一个叫“云端跳跃”（ cloudhopper，又被称为Red Leaves和APT10）的黑客组织攻击西方技术服务提供商，涉嫌从事网络间谍活动和盗窃知识产权活动。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者徐简综合报导）周三（10月3日）美国政府发出技术警报，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>支持的一个叫“云端跳跃”（cloudhopper，又被称为Red Leaves和APT10）的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BB%91%E5%AE%A2.html">黑客</a>组织攻击西方技术服务提供商，涉嫌从事网络间谍活动和盗窃知识产权活动。</p>
<p>美国国土安全部（DHS）发出的警报，也提供了有关美国公司如何预防、识别和修复“云端跳跃”攻击的建议。</p>
<p>去年4月份，由英国国家网络安全中心（NCSC）等单位公布的资安研究报告，指出这个恶名昭彰的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>骇客集团APT10正入侵全球企业并窃取机密资讯。</p>
<p>本周早些时候，美国两家著名网络安全公司的专家警告说，随着中美之间的贸易战升级，中共<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BB%91%E5%AE%A2.html">黑客</a>活动激增。</p>
<p>而中共一再否认西方网路安全公司的指控，表示它们从未支持骇客攻击。</p>
<h4>黑客攻击重点是托管服务供应商（MSP）</h4>
<p>美国网络安全公司FireEye的高级情报经理Ben Read表示，黑客组织主要针对“托管服务提供商”类型的公司，因为这些公司为全球业务提供电信、技术和其它服务。黑客一旦入侵一家MSP，就可能获得数千家的潜在攻击对象。</p>
<p>国土安全部的信息说，“云端跳跃”的目标是信息技术、能源、医疗保健、通信和制造公司。</p>
<p>“这些网络黑客威胁仍然活跃，我们大力提倡政府和工业部门的合作伙伴共同努力，一起防御这种威胁。”国土安全部官员克里斯托弗‧克雷布斯（Christopher Krebs）在一份声明中说。</p>
<p>去年，中共“APT10”黑客集团对全球进行攻击，以下国家的“托管服务提供商”受到攻击：美国、英国、日本、加拿大、巴西、法国、瑞士、挪威、芬兰、瑞典、南非、印度、泰国、南韩以及澳洲。</p>
<h4>贸易战期间 攻击美欧的中共黑客激增</h4>
<p>美国网络安全公司FireEye的分析师表示，最近几个月，一些中共黑客组织变得更加活跃。</p>
<p>2015年习近平与美国达成遏制网络经济盗窃的协议后，中国黑客曾一度暂时停止攻击。</p>
<p>周二（10月2日）美国网络安全公司Crowd Strike的首席技术官Dmitri Alperovitch在华盛顿特区举行的一次安全会议上说：“我现在可以说，不幸的是中共黑客又回来了。”</p>
<p>“在过去一年半的时间里，我们看到了（黑客活动）的大幅增长。如今它们是攻击整个美国和西欧机构的最大黑客。”他说。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>涉向白宫及五角大楼寄毒信 美退役兵被捕</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10759571.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 08:07:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[万象]]></category>
		<category><![CDATA[蓖麻毒素]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[可疑信件]]></category>
		<category><![CDATA[美国国防部]]></category>

		<description><![CDATA[因涉嫌向美国总统川普和国防部高官邮寄可能含有蓖麻毒素的信件，犹他州洛根市的一名男子周三（10月3日）被拘捕。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者洪梅报导）因涉嫌向美国总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>和国防部高官邮寄可能含有<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%93%96%E9%BA%BB%E6%AF%92%E7%B4%A0.html">蓖麻毒素</a>的信件，犹他州洛根市的一名男子周三（10月3日）被拘捕。</p>
<p>美国ABC新闻周三报导，美国犹他州检察官办公室方面表示，在联邦检察官的批准下，逮捕了犹他州洛根市的艾伦（William Clyde Allen III）。并说“预计将于周五在盐湖城联邦法院（对其）提起诉讼” 。</p>
<p>当地时间周一，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8.html">美国国防部</a>和特勤局接连截获三封<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%AF%E7%96%91%E4%BF%A1%E4%BB%B6.html">可疑信件</a>，收件者分别是国防部长马蒂斯、海军作战部长约翰‧理查森上将和总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>。信件中疑似含有致命的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%93%96%E9%BA%BB%E6%AF%92%E7%B4%A0.html">蓖麻毒素</a>。</p>
<p>不过，所幸的是，这些信件在进入五角大楼和白宫之前被发现，没有造成伤害。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8.html">美国国防部</a>发言人怀特（Dana White）表示，信件中发现的物质已被确定为蓖麻籽而非蓖麻毒素。“根据我们的初步分析，这种物质是蓖麻籽，蓖麻毒素能由此提取。联邦调查局仍在调查，”怀特说。</p>
<p>据悉，蓖麻毒素是从蓖麻籽中提取的，毒性较氰化钾高6000倍，摄取、吸入或注射小剂量的蓖麻毒素足以致命。根据美国疾病控制和预防中心的说法，蓖麻毒素没有解药。如果吞下蓖麻籽，释放的蓖麻毒素会导致伤害。</p>
<p>记录显示，现年39岁的艾伦曾于1998年至2002年在海军服役，担任伤害控制见习消防员。</p>
<p>这位海军退役军人可谓前科累累。美联社介绍，他在2004年因涉及两名女童的性虐待案而被起诉，他后来承认了罪名较轻的忽视和虐待指控，不必被登记为性犯罪者。</p>
<p>同一年，一名妇女在艾伦涉及的另一案件中向法院申请了保护令，并获得批准；2008年，他又因为严重袭击未遂入狱两年半，于2011年获释。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>贸易战加制裁 欧美联手重创中共监控大军</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10759231.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 03:51:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[人权]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[热门专题]]></category>
		<category><![CDATA[科技]]></category>
		<category><![CDATA[科技动向]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[监控]]></category>
		<category><![CDATA[贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[海康威视]]></category>

		<description><![CDATA[中共“老大哥”（监控大军）正遭到川普贸易战的重创。美国在考虑对那些用技术帮助中共监控中国公民的公司实施出口管制和制裁。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者秦雨霏综合报导）中共“老大哥”（<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9B%91%E6%8E%A7.html">监控</a>大军）正遭到川普<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>的重创。美国在考虑对那些用技术帮助中共监控中国公民的公司实施出口管制和制裁。</p>
<p>路透社报导说，中共近年加强安全支出努力保护自己免于国内威胁。2017年国内安全支出达到2000亿美元，超过十年前的两倍。中共尤其大力对付新疆，联合国批评中共拘禁100万维吾尔人。</p>
<p>中共大规模购买<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9B%91%E6%8E%A7.html">监控</a>设备和软件，对国内国外的制造商和开发商而言意味着巨大商机。比如，杭州<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B5%B7%E5%BA%B7%E5%A8%81%E8%A7%86.html">海康威视</a>数字技术公司开发了专门辨识少数民族的摄像头技术。</p>
<p>然而，中共政府研究人员证实，美国和一些欧洲国家已经停止向中国运送摄像头元件，令中共“天网”面临坍塌。天网是中共国家安全网络，截至去年拥有1.7亿个摄像头。北京打算截至2020年，在全国再安装4亿个摄像头。</p>
<p>一个为中共国防部和情报机构开发先进监控系统的北京研究人员告诉《南华早报》，一家荷兰公司跟中共做了多年生意。但是现在荷兰政府不再给它发放出口许可。</p>
<p>其它一些元件，比如摄像头当中的图形处理芯片还没有被禁止向中国出售，但是也许很快将被禁。大多数这些芯片是从美国进口。</p>
<p>路透社报导说，川普政府正在审查遏制将美国技术出口给中国的方式，以防止中共使用它们监控和监禁维吾尔人。</p>
<p>商务部长罗斯写信给国会行政当局中国委员会说，商务部在跟国务院磋商，可能在数周内宣布出口政策的改变。</p>
<p>罗斯说，审查内容包括评估是否将中国个人和企业添加到特别许可要求的名单，修改许可政策，更新技术管制。</p>
<p>在新的政策下，英特尔可能被迫停止向<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B5%B7%E5%BA%B7%E5%A8%81%E8%A7%86.html">海康威视</a>出售产品。美国芯片制造商英伟达（Nvidia）可能被迫停止跟海康威视合作。赛默飞世尔科技公司可能被迫停止向新疆警方出售DNA测序仪器。</p>
<p>“西方在组成一个统一战线（针对中共）。”一名参与天网计划的工程师说。#</p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中兴违反缓期处罚规定 美法官延长其监察期</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/4/n10759508.htm</link>
		<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 02:45:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[中兴]]></category>
		<category><![CDATA[华为]]></category>
		<category><![CDATA[中兴通讯]]></category>

		<description><![CDATA[一名美国法官周三（10月3日）裁决，中国中兴通讯公司违反缓期处罚规定。中兴在2017年3月就违反美国制裁规定、向伊朗非法出售美国商品和技术认罪，之后接受美国的缓期处罚。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者苏静好综合报导）美国一名法官周三（10月3日）裁决，因中国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B4.html">中兴</a>通讯公司违反缓期处罚规定，因此修改法院于2017年3月22日批准生效的协议中对中兴公司监察条件，包括延长法院任命的监察员之任期。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B4.html">中兴</a>在2017年3月就违反美国制裁规定、向伊朗非法出售美国商品和技术认罪，之后接受美国的缓期处罚。</p>
<p>周三，达拉斯的美国地方法院法官Ed Kinkeade发布一项命令，将他指定的监督员任期延长至2022年，以评估<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B4%E9%80%9A%E8%AE%AF.html">中兴通讯</a>的行为是否符合美国出口管制法。监督员原来任期于2020年结束。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B4%E9%80%9A%E8%AE%AF.html">中兴通讯</a>是中国第二大电信设备制造商，其智能手机和网络设备依赖美国组件。</p>
<p>根据这份裁定，中兴提供了关于处罚违规35名员工的虚假陈述，违反了缓期处罚规定。</p>
<p>作为该和解协议的一部分，中兴通讯同意接受美国法官任命的另一位监督员，此人将直接向美国商务部报告。</p>
<p>中兴通讯于当地时间周四（10月4日）上午也在香港交易所宣布这项美国法官修改令。</p>
<p>根据中兴公司发布的公告，法院对监察条件的修改包括延长美国法院任命的监察员任期至2022年3月22日；以及授予这名监察员与约定的特别合规协调员（美国商务部监督员）享有相同的权限，即可以接触与遵循《2018年出口管制改革法案》、《出口管理条例》和命令相关的特定文件、信息、设施和人员的权限。</p>
<p>今年8月24日，美国商务部长罗斯宣布任命华盛顿律师罗斯科．霍华德（Roscoe C. Howard Jr.）为中国中兴公司特别合规协调员（SCC）。</p>
<p>商务部当时发声明表示，此解决方案的目的是修正中兴通讯的行为，同时设立一个新的监管先例，以确保其遵守美国法律。通过该协议为合规团队提供的前所未有的过问权力，大大提高了商务部可以监测和处理任何违规行为的速度。</p>
<p>今年4月，美国商务部对中兴下达禁售令后，中兴通讯停止了主要业务运作。随后中兴通讯与商务部达成和解，在支付了10亿美元罚款后，该禁令于今年7月解除。</p>
<p>中兴公司于7月重新开始营业，并交付4亿美元的托管资金，重新任命新的董事会和高级管理层，并同意接受美方的10年监管。</p>
<p>9月18日，美国两党参议员推出《中兴执法审查及监督法案》（ZTE Enforcement Review and Oversight Act，简称ZERO Act），如果中国中兴通讯公司不完全遵守美国法律，或不遵守与川普（特朗普）政府达成的协议，将对中兴实施严厉制裁，甚至让其真正关门。</p>
<p>参议员表示，该法案的目的是向美国政府明确表示，如果中兴通讯违反协议，国会希望得到强有力的回应。许多国会议员认为中兴威胁国家安全，担心在美国使用其技术可能会使中共更容易窃取机密。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>打女性牌反对大法官提名？美活动家吁警惕</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10759145.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 23:52:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[指控]]></category>
		<category><![CDATA[大法官]]></category>
		<category><![CDATA[福特]]></category>
		<category><![CDATA[卡瓦诺]]></category>
		<category><![CDATA[听证会]]></category>

		<description><![CDATA[美国一位女权活动家阔多西（Shireen Qudosi）投书媒体说，她深知大法官听证中女性对性侵遭遇的“愤怒”感受，但要警惕这种愤怒被武器化、以及被用来推动美国的政治议程。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者林燕编译报导）美国一位女权活动家阔多西（Shireen Qudosi）投书媒体说，她深知<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98.html">大法官</a>听证中女性对性侵遭遇的“愤怒”感受，但要警惕这种愤怒被武器化、以及被用来推动美国的政治议程。</p>
<p>阔多西周三（10月3日）在网络媒体Federalist发表文章指，在所有人中，女性更应该知道反对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98.html">大法官</a>提名人<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>（Brett Kavanaugh）就是支持猎巫行为的一种。</p>
<p>现年53岁的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>，因出色的法律背景以及属于恪守法律原文的传统派法官，在7月被美国总统川普（特朗普）提名为大法官候选人。</p>
<p>但在上周四（9月27日）国会参议院司法委员会小组听证上，加州大学女教授<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E7%89%B9.html">福特</a>（Christine Blasey Ford）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8C%87%E6%8E%A7.html">指控</a>卡瓦诺36年前在家庭聚会上企图对她性侵犯未遂，不过<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E7%89%B9.html">福特</a>对事情经过不能提供详情，包括时间、地点，甚至自己当年几岁、就读几年级等。</p>
<p>参议院司法委员会小组在上周五（28日）循党派路线、通过卡瓦诺的大法官小组提名，但同时也施压给川普；川普同日授权让联邦调查局一周内对福特的性侵<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8C%87%E6%8E%A7.html">指控</a>案做出调查，他本人继续力挺卡瓦诺。</p>
<p>福特对卡瓦诺的性侵指控在美国社会引发广泛关注，以及更深层的讨论。</p>
<p>作为女权政治活动家，阔多西观察到，福特的性侵指控伴有另一个推动点——“男人是邪恶的，女人是善良的”假设。她认为，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%90%AC%E8%AF%81%E4%BC%9A.html">听证会</a>只是另一个触发点，是让潮水撞向另一个更大的精心策划的行动目标，但这些行动并不符合女性的最佳利益。</p>
<p>她亦提出对美国国内的两项女权运动——“女性大游行”（Women&#8217;s March）以及“Me Too”的担忧。她表示，这些运动中没有看到女性的力量、优雅和同情心，相反，看到的是歇斯底里和混乱情绪。</p>
<p>“‘Me Too’和‘女性大游行’都利用了女性的愤怒，并将其武器化，违背了女性和家庭的最佳利益。”阔多西写道。</p>
<p>她表示，这些运动隐藏的意思“不要把我视为一个女人”，“如果把这句话与‘民主社会主义’运动对比一下，你会看到一个运动是如何被推向另一个运动。”外界认为，民主社会主义是一种结合法西斯主义和社会主义倾向的思想。</p>
<p>阔多西表示，当过去了50年，我们回头看，会发现20世纪60年代和70年代的女性运动是如何通过攻击家庭破坏社会稳定。这些文化转变是跨一代人的议程，它们比任何专业组织和数百万美元的（投资）运动更加险恶。</p>
<p>而从上周开始，社交媒体上开始传播#BelieveWomen标签，暗示应该自动相信任何声称遭遇性侵犯的女性，阔多西表示，她不同意这种暗示。</p>
<p>“作为女性，我们可以分享、支持和倾听彼此，但我们不能要求其他女性的忠诚和服从，而且要求她们必须遵守这极少数人的行为准则。”她认为，这是一种主观性的强加做法，“愤怒是一个过程，却不是解决方案。”</p>
<p>阔多西说，作为一个小男孩的母亲，她希望未来他能生活在这样一个世界——不会排斥某一个性别，而是包容全人类尊严的世界。#</p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>“总统警报”发给每部手机  是谁按下按钮</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10759228.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 22:29:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国社会]]></category>
		<category><![CDATA[联邦调查局]]></category>
		<category><![CDATA[手机]]></category>
		<category><![CDATA[测试]]></category>
		<category><![CDATA[总统警报]]></category>
		<category><![CDATA[安珀警报]]></category>

		<description><![CDATA[如果你有一部手机，那么它可能在周三（10月3日）下午2:18左右发出过大声的嗡嗡警报鸣叫。而且手机屏幕上会显示出“总统警报”、“这是对国家无线应急警报系统的测试，不需要采取任何行动。”]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者高杉编译报导）如果您在美国，有一部<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%89%8B%E6%9C%BA.html">手机</a>，那么它可能在周三（10月3日）下午2:18左右发出过大声的嗡嗡警报鸣叫。而且手机屏幕上会显示出“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%80%BB%E7%BB%9F%E8%AD%A6%E6%8A%A5.html">总统警报</a>”、“这是对国家无线应急警报系统的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B5%8B%E8%AF%95.html">测试</a>，不需要采取任何行动。”</p>
<p>据CNBC新闻网报导，这是美国联邦政府和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%89%8B%E6%9C%BA.html">手机</a>运营商共同建立的第一个全国性的手机警报系统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B5%8B%E8%AF%95.html">测试</a>。该系统将被用来警告美国人所出现的比如恐怖袭击或者普遍的灾难等等紧急情况。</p>
<p>美国人熟悉那些关注失踪儿童的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%89%E7%8F%80%E8%AD%A6%E6%8A%A5.html">安珀警报</a>（Amber Alerts）和预告雷暴、龙卷风的天气警报。这个“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%80%BB%E7%BB%9F%E8%AD%A6%E6%8A%A5.html">总统警报</a>”也是类似的一种，只不过它几乎覆盖全美的每一部手机，而且你不能将它取消或关闭。</p>
<h4><strong>“总统警报”是个什么警报？</strong></h4>
<p>长期以来，美国联邦政府都拥有一套通过电视和广播发布警报的系统。自从20世纪50年代创建以来，它已经变得比此前更加复杂，现在，它还将包括一个可以向覆盖全美国的所有手机发送警报的系统。（电视和收音机警报系统会每月测试一次。）</p>
<p>这个“总统警报”的嗡嗡鸣叫声和音调的感觉与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%89%E7%8F%80%E8%AD%A6%E6%8A%A5.html">安珀警报</a>和天气预报几乎一样。</p>
<p>该系统由联邦紧急事务管理局（Federal Emergency Management Agency）管理。该机构对外透露说，全美国所有主要的手机运营商都参与其中。</p>
<p>该测试原定于9月进行，但由于联邦应急管理局忙于应对佛罗伦斯飓风而推迟。在2016年通过的一项关于手机通知系统的法律中，要求联邦应急管理局至少每三年进行一次此类测试。</p>
<h4><strong>这是川普（特朗普）总统发出的信息吗？</strong></h4>
<p>虽然它被称为“总统警报”，但它实际上并不是总统自己撰写和发出的。</p>
<p>联邦应急管理局官员会与其它政府机构以及白宫协商，选择几条预先写好的符合特定紧急情况的警报中的一条发出测试。</p>
<p>一位联邦应急管理局高级官员周二（10月2日）对记者表示：“总统不会从他的移动设备上发出这种警报。”</p>
<h4><strong>是谁按下的按钮？</strong></h4>
<p>如果你把“总统警报”想像成一个装在玻璃盒子里的红色按钮或一个安装在墙上的防火警报式的把手，发警报时按一下按钮的话，那么就大错特错了。实际情况不是那样的。</p>
<p>联邦应急管理局的高级官员透露说，该部门所使用的发送设备“与笔记本电脑非常相似”。在填写了信息表之后，另外两名联邦应急管理局的官员被要求签署警报。这是一个防止警报被错误发出的保障系统。今年早些时候有关于一枚导弹的错误警报曾引起了夏威夷居民的恐慌。</p>
<h4><strong>我可以让手机静音或关掉“总统警报”吗？</strong></h4>
<p>与安珀警报和天气预报不同，“总统警报”无法被关闭。</p>
<p>因为这个信息包含了“拯救生命的重要信息”，它的目的是尽可能多地覆盖手机，甚至是那些没有被激活或者没有SIM卡的手机。</p>
<p>联邦应急管理局官员表示，在过去所进行的较小规模的测试中，大约有75%的手机都收到了警报。也有许多人因为在手机关机时，或者在警报发出时正在打电话而没有收到这个警报信息。</p>
<h4><strong>隐私问题？</strong></h4>
<p>联邦通信委员会表示，该部门不会在测试过程中收集数据，但它会询问手机服务提供商关于测试情况的反馈。#</p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>川普把第二季总统薪水捐给了谁</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10759156.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 21:43:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[社会万象]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[总统]]></category>
		<category><![CDATA[薪水]]></category>
		<category><![CDATA[捐款]]></category>

		<description><![CDATA[据白宫透露，美国总统川普（特朗普）的年薪总计为40万美元，而他再次将自己的薪水对外进行了捐赠，这一次捐赠的是大约为10万美元的第二季度的薪水。
]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者高杉编译报导） 据白宫透露，美国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%80%BB%E7%BB%9F.html">总统</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>（特朗普）的年薪总计为40万美元，而他再次将自己的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%96%AA%E6%B0%B4.html">薪水</a>对外进行了捐赠，这一次捐赠的是大约为10万美元的第二季度的薪水。</p>
<p>据CNBC新闻网报导，白宫周三（10月3日）对外宣布，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%80%BB%E7%BB%9F.html">总统</a>已经把自己的2018年第二季度的工资捐给了美国小企业管理局（Small Business Administration &#8211; SBA）。川普对 SBA 的捐赠将被用于一个旨在为退伍军人提供为期7个月强化培训的名为“新兴领袖”的项目。</p>
<p>美国小企业管理局对外宣布，他们已经收到了川普总统的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8D%90%E6%AC%BE.html">捐款</a>，总额是他2018年第二季度的工资。</p>
<p>在星期三举行的白宫新闻发布会上，小企业管理局局长琳达‧麦克马洪（Linda McMahon）表示，该局接受了这一捐赠并对总统的支持表示感谢。</p>
<p>麦克马洪在谈到美国所拥有的3千万家小企业时说：“他（川普）清楚地了解小企业的价值。”</p>
<p>她还透露说，这笔<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8D%90%E6%AC%BE.html">捐款</a>将被用于SBA的“新兴领袖”退伍军人项目。这个项目是为退伍军人提供一个为期七个月的强化培训，以帮助他们从军事生活过渡到私营部门。</p>
<p>自上任以来，川普已经向美国退伍军人事务部、运输部、卫生和公共服务部、国家公园管理局和教育部等政府部门捐赠了他的季度<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%96%AA%E6%B0%B4.html">薪水</a>。</p>
<p>川普在总统大选期间曾对外表示，他身家100亿美元，一旦当选总统将不需要拿薪水，会把40万美元的总统年薪全部捐出。至今，外界注意到，川普自从就任后，真的没有领过薪水，把每一季度的薪水都捐赠了出去。这被一些媒体称为“川普霸气兑现‘当总统不领一毛钱’的承诺。”</p>
<p>如果坚持到底，川普将是美国历史上第3位不拿薪水的美国总统。前两位总统分别是胡佛（Herbert Hoover）和肯尼迪（John F. Kennedy）。在就任总统之前，胡佛已是矿业富豪，肯尼迪则是继承了巨额家族遗产。</p>
<p>此外，媒体业亿万富翁彭博（Michael Bloomberg）、好莱坞动作巨星史瓦辛格（Arnold Schwarzenegger）和前麻州州长罗姆尼（Mitt Romney）也都在就任了市长和州长公职之后，放弃领取薪水。</p>
<p>在商界，不领工资的也有很多。比如，脸书创办人祖克柏（Mark Zuckerberg）、Google共同创办人布林（Sergey Brin）和佩吉（Larry Page）、惠普企业（Hewlett Packard Enterprise）执行长惠特曼（Meg Whitman）的薪金都是象征性的1美元。虽然他们的股权收入和奖金丰厚，但能够舍弃高薪也显示出，在这个物欲横流的当今社会，的确有一些人持有不同的人生理念。#</p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>川普力挺卡瓦诺 或激发共和党选民出来投票</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10758734.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 21:31:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[卡瓦诺]]></category>
		<category><![CDATA[听证会]]></category>
		<category><![CDATA[性侵指控]]></category>
		<category><![CDATA[福特]]></category>

		<description><![CDATA[美国总统川普（特朗普）力挺最高大法官候选人卡瓦诺（Brett Kavanaugh）的举动，可能激发共和党选民参加11月中期大选的意愿，这将有助于巩固共和党在国会两院的绝对优势。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者林燕编译报导）美国总统川普（特朗普）力挺最高大法官候选人卡瓦诺（Brett Kavanaugh）的举动，可能激发共和党选民参加11月中期大选的意愿，这将有助于巩固共和党在国会两院的优势。</p>
<p>周二（10月2日）密西西比的政治集会上，当现场民众高呼“我们想要卡瓦诺”时，川普再次回应指，那些对卡瓦诺的指控存在前后不一致和不完整，而那一场听证让卡瓦诺的生活和家庭无端受到冲击。川普的发言赢得台下支持者的掌声和回应。</p>
<p>现年53岁的卡瓦诺，因其出色的法律背景以及属于恪守法律原文的传统派法官，被誉为“法官中的法官”，在7月被川普提名为大法官候选人。</p>
<p>但在9月国会参议院司法委员会小组听证上，加州女教授<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E7%89%B9.html">福特</a>（Christine Blasey Ford）指控卡瓦诺36年前在家庭聚会上企图对她性侵犯未遂，随后上周四（9月27日）福特出席国会听证，但对事情经过她却不能提供详情，包括时间、地点，甚至自己当年几岁、就读几年级，留下诸多疑点。</p>
<p>次日，参议院司法委员会小组遵循党派路线、通过卡瓦诺的大法官提名，但同时也施压给川普；川普周四全程收看该场听证后、周五授权让联邦调查局一周内对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E7%89%B9.html">福特</a>指控案做出调查，他本人对福特的指控表示存疑，并继续力挺卡瓦诺。</p>
<p>川普周三（3日）再发推文：“选民们真的很生气，民主党用这种恶的、令人沮丧的方式对待卡瓦诺！他本人和他美好的家庭本应受到更好的对待。”</p>
<p>白宫官员表示，他们相信卡瓦诺的这场争议会激励总统的核心支持者，他们认为对卡瓦诺的指控是民主党的政治阴谋。</p>
<p>共和党全国委员会主席麦克丹尼尔（Ronna McDaniel）周三（3日）告诉福克斯商业台（Fox Business），“卡瓦诺听证会激活了我们的基本盘，强调了民主党的阻挠本性。”他补充说，民主党只想在华盛顿阻止总统川普。</p>
<p>共和党全国委员会近期进行的一项私人调查发现，大多数川普支持者都不相信民主党将在中期选举中赢回众议院。外界认为，卡瓦诺提名衍生的风波可能刺激更多共和党选民在11月6日出来投票，这对民主党来说不是一个好动向。</p>
<p>民主党人则持不同看法。他们表示，很多迹象表明对卡瓦诺的战斗在激励他们的选民，并帮助他们的候选人。</p>
<p>福特上周四出席国会听证时，指控卡瓦诺企图在36年前强暴她、脱她衣服攻击她，甚至可能杀了她，吸引众多同情的目光，甚至有现场女听众落泪。</p>
<p>在福特出席国会听证后一天，两党的捐款都出现增长。彭博社报导说，根据电子筹款系统ActBlue的统计，在福特国会指控卡瓦诺性侵后一天，上周五（9月28日）为民主党候选人及团体募款的账户收到超过1,000万美元捐款。</p>
<p>共和党收到的捐款金额比一周前增加了175％，而且平均每笔捐款的金额都比之前翻了一番。#</p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【新闻看点】孤立中共 美加墨协议暗含2绝招</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10758960.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 20:48:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻看点]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[孤立中共]]></category>
		<category><![CDATA[美加墨协议]]></category>

		<description><![CDATA[白宫首席经济顾问库德洛2日对记者表示，美加墨达成新版的贸易协定，这展现了北美三国的团结一致、共同抵抗中共的讯号。分析认为，库德洛的话透露出一个事实，美中之间打的是“经济冷战”。美加墨新协议的达成， 不仅仅是“孤立”中共那么简单，暗藏的2招已经锁住了中共喉咙。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】大家好，欢迎大家订阅关注<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9C%8B%E7%82%B9.html">新闻看点</a>，我是李沐阳。</p>
<p>美中贸易战正在高烧不退阶段，美国成功地与加拿大和墨西哥达成自由贸易协定USMCA，这似乎在印证川普的那句话“一辈子从来没输过”。这是川普在找回国际间公平贸易的重要一步，也让川普在与中共打“经济冷战”的时候，手里多了一件可以“一剑封喉”的重型“武器”。</p>
<p><span style="color: #0000ff;">完整视频：</span></p>
<p style="text-align: center;"><div class="video_fit_container"><script data-ratio="56.25%" src="//www.youmaker.com/2018/1003/a3b0fcf0-d6d5-452a-7033-126c6d763ad6?r=16x9&amp;s=1920x1080&cat=ncid1247351&api=2&url=http%3A%2F%2Fwww.epochtimes.com%2Fgb%2F18%2F10%2F3%2Fn10758960.htm"></script></div></p>
<p><a href="https://vs.ntd.tv/2018/1003/a3b0fcf0-d6d5-452a-7033-126c6d763ad6/video_1080p.mp4">点击下载视频</a></p>
<p>昨天（10月2日），白宫首席经济顾问库德洛（Larry Kudlow）对记者表示，美加墨达成新版的贸易协定，这展现了北美三国的团结一致、共同抵抗中共的讯号。香港《经济日报》认为，库德洛的话透露出一个事实，美中之间打的是“经济冷战”。美加墨新协议的达成， 不仅仅是“孤立”中共那么简单，暗藏的两招已经锁住了中共喉咙。</p>
<h4>产业链转移北美 美中贸易脱钩</h4>
<p>第一招就是会使产业链从中国加速转移到北美，使美中贸易脱钩。外界看来，北美三国重塑贸易协议，是解锁全球供应链的关键。USMCA消除了美国“后院起火”的可能，北美三国不会发生贸易战，这将创造更有吸引力的投资环境。那些在中国的外资企业更容易撤出中国，转移到北美地区，达到遏制中共的意图。</p>
<p>而与此形成鲜明对比的是，贸易战推升了中国当地的生产成本。川普政府估计，外国公司将开始把生产线和资金撤出中国，将削弱中国开发下一代技术的能力。</p>
<p>此消彼长之下，产业链从中国撤出，转移到北美。也就是说北美三国的工人就业机会将会增加，特别是美国的工业将得到重建。一些大型的科技公司告诉《华尔街日报》，他们已经开始考虑把一部分生产撤出中国以避免高额关税的影响。</p>
<p>据大陆海关信息网的数据显示，在2016年对美国出口的百强企业名单上，外资企业占去了7成，大陆企业只占了3成。“瞭望智库”特约研究员悦涛表示，“这仗怎么打？”</p>
<p>更何况在贸易关税的压力下，部分外资企业“用脚投票”已经成了事实。这样的情况，美中产业链脱钩已经成为极大的可能。</p>
<p>前白宫首席策略师班农对《华尔街日报》明确地表示，川普的策略起初就是要让投资撤出中国，并且重塑全球的供应链。可想而知，中共政府会面临着怎样的压力。</p>
<p>库德洛表示，美方如今得到了盟友的支持，希望中方能够聆听，世界其它国家都希望可以与中方公平竞争。观察人士对《经济日报》表示，库德洛的话里透露出一个重要讯息，美国正在拉拢盟友，与中共打长期对立的“经济冷战”。这场“冷战”不是在短期可以分出胜负的贸易战，而是延绵长久、持续对立。</p>
<figure id="attachment_10759195" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/15598eea1c556425_ttl7daycum_17ce4968c5fd9496-600x400-1.jpg"><img class="size-large wp-image-10759195" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/15598eea1c556425_ttl7daycum_17ce4968c5fd9496-600x400-1-600x400.jpg" alt="" width="600" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">在10月1日的新闻会上，川普将美国、墨西哥和加拿大之间重新谈判的《北美自由贸易协定》称为“对我们国家乃至整个世界的真正的历史性新闻”。（亦平／大纪元）</figcaption></figure>
<p>从贸易战的激烈程度上不难想像，美中双方的经贸关系已经恶化得相当严重。《华尔街日报》早前对“经济冷战”有过分析，就是美国想与中国在经济上脱钩，不想再成为美中共同体的一部分。文中指出，在这样的前提下，美中两国未来在经济领域恐怕没有了合作空间，有的“只是对立与抗衡”。</p>
<p>如果说使产业链从中国加速转移到北美，使美中贸易脱钩是美加墨新协议暗藏的第一招，那么第二招就是用这个协议，拉拢盟友“排斥”中共。</p>
<h4>遏制加墨与北京签自贸协议</h4>
<p>美国企业研究院（AEI）中国问题专家德里克·希泽斯（Derek Scissors）对《路透社》表示，美加墨新协议中有一项条款，阻止与“非市场化”国家达成自由贸易协议。条款中表示，如果协议中任何成员国与“非市场经济国家”达成自贸协议，其它成员国有权退出盟约。也就是说，川普政府可以有效地否决任何中共与加墨两国达成的自由贸易协议。</p>
<p>这项条款是符合川普意愿的，这可以使在经济上<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A4%E7%AB%8B%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">孤立中共</a>的策略得到进一步加强。防止中共利用加拿大和墨西哥作为“后门”，将产品免关税销往美国。而且这个特别条款对墨西哥和加拿大都是一种约束，一定意义上说，川普在“逐个击破”后，不仅可以集中力量与中共搏弈，而且又多了一个“重型武器”。换个角度来说，北美三国在这个特别条款之下，已经形成了对抗中共贸易问题的“一块铁板”。</p>
<p>希泽斯认为，这个特别条款的矛头明显是指向中共的。这不仅阻止了加拿大和墨西哥与中共提升经贸关系的可能，而且达到了拉拢盟友共同对抗中共的目的。</p>
<p>如果这个条款成为美国与其它国家谈判的协议模板，在与欧盟和日本的谈判中也出现这样的条款，那么中共就在全球贸易系统中被彻底地孤立。</p>
<p>战略与国际研究中心高级副总裁马修·古德曼（Matthew Goodman）认为，“有一些迹象显示，美国在和盟友联手”，一起应对中共不合理、不公平的贸易行为。</p>
<p>时事评论员田园指出，川普棋高一招，逐个击破后再逐一达成协议，一步步<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A4%E7%AB%8B%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">孤立中共</a>。USMCA的达成，使美国增强了与中共打“经济冷战”的信心，对中共来说无异于被美国“掐住了脖子”。无论是美国联手盟友，还是关税制裁下在华外企撤离，这两招对中共来说都是相当难受的事情。</p>
<p>感谢您关注<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9C%8B%E7%82%B9.html">新闻看点</a>，再会。</p>
<p>大纪元《新闻看点》制作组#</p>
<p>责任编辑：李昊</p>
]]></content>
	<enclosure url="https://vs.ntd.tv/2018/1003/a3b0fcf0-d6d5-452a-7033-126c6d763ad6/video_1080p.mp4" length="113046377" type="video/mp4" />
		</item>
		<item>
		<title>挑战一带一路 美国会通过扩大投资法案</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10759148.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 20:40:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[一带一路]]></category>
		<category><![CDATA[投资法案]]></category>
		<category><![CDATA[BUILD法案]]></category>

		<description><![CDATA[继众议院之后，美国参议院周三通过了《联邦航空管理局重新授权法》，其中包括《2018年善用投资促进发展法》（简称“建设法”，BUILD）。建设法被指是一项挑战和替代中共“一带一路”的法案。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者苏静好综合报导）继众议院之后，美国参议院周三通过了《联邦航空管理局重新授权法》，其中包括《2018年善用投资促进发展法》（简称“建设法”，BUILD）。“建设法”被指是一项挑战和替代中共“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>”的法案。</p>
<p>周三（10月3日），参议员以93对6的投票结果通过《联邦航空管理局重新授权法》，并将该法案送交总统。预计川普（特朗普）总统将在未来几天内签署。</p>
<p>《2018年善用投资促进发展法》将海外私人投资公司（OPOC）与美国国际发展署的两个部门合并为“美国国际发展金融公司”（USIDFC），并计划向全球贫困地区提供600亿美元总资金的投资资助，帮助其兴建基础设施和发展当地经济。</p>
<p>美国国会新闻稿表示，今天，国会通过了“建设法”，该法案将通过建立提供全面服务的USIDFC，来简化和加强美国的发展融资工具。这一政策变化将使美国的发展金融机构更加现代化，并允许美国在解决贫困方面发挥领导作用，同时在全球推广美国企业。</p>
<p>新闻稿说，由于全球环境的变化，未来将是发展融资，而不仅仅是援助。许多以前贫穷的国家变得更加富裕，正在寻求与美国建立伙伴关系，以提供就业、道路和电力建设，而不仅仅是接受援助。</p>
<p>“‘建设法’将在快速增长的新兴市场建立美国商品市场，支持私营部门带动美国战略盟友的增长，并确保美国公司与中国（中共）和欧洲公司在这些市场上竞争，且所有这些对纳税人几乎不构成成本。”国会新闻稿说。</p>
<p>《联邦航空管理局重新授权法》还包括对和航空公司、飞机旅行，以及无人机相关的条例。</p>
<h4>该法案是美国政府对中共<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF.html">一带一路</a>的反击</h4>
<p>发起这项法案的众议院外交事务委员会亚太小组主席约霍（Ted Yoho）在9月6日出席活动时表示，该法案是美国政府“对中国（中共）一带一路的反击”。</p>
<p>约霍表示，该法案将采用跟中国（中共）不同的投资方式，并可以促进贫穷国家的经济发展。</p>
<p>OPIC总裁兼首席执行官沃什伯恩（Ray Washburne）曾告诉《金融时报》，中共政府通过使用其所谓“先贷款、再拥有的计划”，使一些国家陷入债务枷锁。他说，这相当于“经济战”。</p>
<p>USIDFC可以帮助美国公司在为别国提供重大基础设施和发展项目的融资选择上与中国（中共）进行旗鼓相当的竞争。</p>
<p>沃什伯恩表示，中国（公司）都是国有企业，它们的外交政策是为了中共国家利益，渗透其它国家并进行控制。</p>
<p>总部位于华盛顿的新兴市场咨询公司KRL的总裁莱文森（Riva Levinson）表示：“这是美国第一次真正认识到，需要在发展中国家的商业战场上支持美国公司。”</p>
<p>她说，“因为中国（中共）正在全力以赴。”</p>
<p>此外，欧盟委员会在9月19日也提出“亚洲联通战略”，这是欧盟计划开发亚洲基础设施的新外交政策，希望通过投资计划改进亚洲地区运输、能源和数字通讯基础设施。该计划的资金将主要来自私人机构，预计在2021年到2027年期间会吸引投资者投入3千亿欧元。</p>
<p>欧洲议会在9月12日通过《欧中关系》报告时罕见地指出，中共正利用一带一路作为外交手段，加强其在欧洲的影响力。</p>
<p>目前，部分接受中共一带一路倡议的国家陆续陷入“债务陷阱外交”，被迫向北京出售战略性国有资产。斯里兰卡政府因无法偿还修建深水港口积欠中国的债务，最终决定将港口租给中国99年，让北京在印度洋占据了一个重要的立足点。而巴基斯坦获“一带一路”投资致欠债620亿美元，也正在寻求解困方案。</p>
<h4>保护飞机乘客的条例</h4>
<p>在周三通过的《联邦航空管理局重新授权法》中，还包括和航空公司及飞机乘客相关的条例。</p>
<p>这项1200页的法案将联邦航空管理局（FAA）的资金延长5年，法案还包括一些对航空公司乘客重要的保护措施。例如，FAA必须为乘客座椅设定最小尺寸，包括腿部空间和“乘客安全所必需的（座椅）宽度”。FAA将有一年的时间来提出这些最低要求。</p>
<p>该法案还包括其它规定，如禁止航空公司非自愿性将已经登机的乘客赶下飞机，2017年4月，美联航曾发生此类事件，引发全美热议。该立法还指示航空公司制定更好的通信协议，以告知客户航班延误信息。</p>
<p>立法中的其它细节包括：指示交通部制定为飞机乘客提供服务和情感支持动物的规则，包括“制定合理条款，确保宠物不被定位为服务性动物”。法案也禁止将活体动物放在舱顶置物箱内。</p>
<p>此外，乘客将被禁止在飞行中拨打语音电话。 目前，没有美国航空公司允许这样做，但该法案将阻止任何人这样做。</p>
<p>该法案还要求航空公司退还乘客已经支付但未获得的服务费用，还要求航空公司允许乘客检查小孩婴儿车，并允许FAA要求航空公司让怀孕乘客提前登机。</p>
<h4>关于无人机的条例</h4>
<p>该法案要求美国联邦航空局制定授权商业无人机送货的规则，并赋予司法部和国土安全部新的权力，以便在无人机对政府设施构成威胁时，禁用或销毁无人机。</p>
<p>美国国土安全部部长尼尔森（Kirstjen Nielsen）在5月份告诉国会，美国的敌人正在探索使用无人机，“将我们的国家处于危险之中。伊斯兰国使用武装无人机袭击叙利亚的目标，我们越来越担心他们会在我们的土地上采取同样的策略。”#</p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美塔夫茨大学成立委员会审查孔子学院合同</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10759094.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 20:19:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[社会万象]]></category>
		<category><![CDATA[美国社会]]></category>
		<category><![CDATA[塔夫茨大学]]></category>
		<category><![CDATA[孔子学院]]></category>

		<description><![CDATA[位于波士顿的塔夫茨大学日前宣布成立审查委员会，评估该大学与孔子学院是否续约。 ]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者温文清编译报导）位于波士顿的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A1%94%E5%A4%AB%E8%8C%A8%E5%A4%A7%E5%AD%A6.html">塔夫茨大学</a>日前宣布成立审查委员会，评估该大学与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%AD%A6%E9%99%A2.html">孔子学院</a>是否续约。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A1%94%E5%A4%AB%E8%8C%A8%E5%A4%A7%E5%AD%A6.html">塔夫茨大学</a>校报《塔夫茨日报》（The Tufts Daily）报导，9月21日校方通过电邮表示，“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%AD%A6%E9%99%A2.html">孔子学院</a>审查委员会”（Confucius Institute Review Committee）将评估续约的优劣势，并将调查结果报告给教务长黛博拉‧科切瓦（Deborah Kochevar）及艺术科学系主任吉姆‧格雷泽（Jim Glaser）。</p>
<p>审查委员会由7人组成，由高级国际官员兼副教务长黛安娜‧奇加斯（Diana Chigas）任会长。塔夫茨大学与孔子学院的合同将于2019年6月结束。</p>
<p>今年3月，马萨诸塞州的美国国会众议院议员塞斯‧穆尔顿（Seth Moulton）致函给塔夫茨大学和麻州大学波士顿分校（University of Massachusetts-Boston），呼吁他们断绝与孔子学院的联系，他说这些机构被认为是中共在美推广审查及侵犯人权的工具。</p>
<p>全美学者协会（National Association of Scholars）研究主任彼得森（Rachelle Peterson）在3月份发表在当地报纸《Sentinel &amp; Enterprise》上的一篇文章中说，“我问过孔子学院的员工，如果被问到天安门广场的问题他们如何解答，因为1989年在这里发生了中国（中共）对民主示威者的屠杀。一人回答说她‘努力避免’讨论这个问题，但如果有人坚持要问，她会‘展示（天安门广场的）照片，说这是个美丽的建筑’。”</p>
<p>“结果是学生们所获得的对中国的认知完全一边倒，不管是通过直接的宣传，还是间接的不提（中共）所犯下的错误。”彼得森写道。</p>
<p>彼得森对12所美国大学的孔子学院进行了历时两年的深入调查后发表一份报告，名为<a href="https://www.nas.org/images/documents/confucius_institutes/NAS_confuciusInstitutes.pdf">《外包给中国：孔子学院和其在美国高等教育中的软实力》（Outsourced To China：Confucius Institutes and Soft Power in American Higher Education）</a>，揭示中共通过孔子学院向海外输出其意识形态、干预美国高校学术自由的实际状况。</p>
<p>塔夫茨大学的孔子学院提供语言课程和辅导，此外还举办文化活动、教师培训和中文教学学术会议等。塔夫茨大学还通过孔子学院与北京师范大学（Beijing Normal University）设有交换项目。</p>
<p>奇加斯表示，大学与孔子学院的合同中要求所有项目都符合大学本身的规定，并且所有教师的任命都需要大学的批准。</p>
<p>据《塔夫茨日报》报导，校方在电邮中说，审查委员会预计将于今年12月底提交其调查结果及建议。</p>
<p>近来中共在美国各方面的渗透日益引发关注，美国联邦调查局（FBI）局长雷（Christopher A.Wray）今年2月透露，联邦调查局正在对全美一百多所孔子学院进行调查。</p>
<p>自2013年以来，北美已经有多所大学与孔子学院终止合约，包括芝加哥大学、宾州州立大学和加拿大的麦克马斯特大学。</p>
<p>塔夫茨大学是位于波士顿的一所私立大学，在《美国新闻与世界报导》的2019年全国性大学排名中排行第27。◇#</p>
<p>责任编辑：杨亦慧</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美鱼鹰旋翼机成功横跨太平洋 有何战术意义</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10758986.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 19:18:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[鱼鹰倾转旋翼机]]></category>
		<category><![CDATA[MV-22 Osprey]]></category>
		<category><![CDATA[南中国海]]></category>

		<description><![CDATA[美军印太司令部宣布，上周，美国海军陆战队8架MV-22型鱼鹰倾转旋翼机（MV-22 Osprey）成功完成跨太平洋5300海里的远程飞行。分析人士表示，美军此举对应对南中国海潜在军事冲突有重要的战术意义。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者夏雨综合报导）美军印太司令部宣布，上周，美国海军陆战队8架MV-22型<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%B1%BC%E9%B9%B0%E5%80%BE%E8%BD%AC%E6%97%8B%E7%BF%BC%E6%9C%BA.html">鱼鹰倾转旋翼机</a>（MV-22 Osprey）成功完成跨太平洋5300海里的远程飞行。分析人士认为，美军此举应对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%97%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B5%B7.html">南中国海</a>潜在军事冲突有重要的战术意义。</p>
<p>美国海军陆战队报告说，9月28日，来自第268陆战队的中型倾转旋翼机中队（Marine Medium Titrotor Squadron 268，VMM-268）的8架MV-22鱼鹰成功完成从澳大利亚达尔文空军基地（Royal Australian Air Force Base Darwin），飞往夏威夷海军陆战队基地卡内奥赫湾（Kaneohe Bay）的跨太平洋旅程。</p>
<p>印太司令部也在周二（10月2日）发布的一份新闻稿中说，这8架鱼鹰机9月28日从澳大利亚达尔文出发，在途中经过短暂的加油和休息后，飞到夏威夷海军陆战队基地。</p>
<p>这是这一型号鱼鹰机在18个月来的第二次长途飞行，且飞机数量比上次翻倍。2017年5月3日，4架美国陆战队的MV-22<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%B1%BC%E9%B9%B0%E5%80%BE%E8%BD%AC%E6%97%8B%E7%BF%BC%E6%9C%BA.html">鱼鹰倾转旋翼机</a>成功从夏威夷飞往澳洲达尔文空军基地，完成鱼鹰机的首次跨太平洋飞行任务。</p>
<h4>展示海军陆战队在印太覆盖范围和响应能力</h4>
<p>印太司令部新闻稿表示，这次飞行展示了海军陆战队在印太地区的覆盖范围和响应能力，证明美军有能力在几个小时内将鱼鹰倾转旋翼机派到印太地区任何地方执行任务，同时也测试了美军空中加油和不间断卫星通讯的协调能力。</p>
<p>这次跨太平洋飞行为海军陆战队提供了宝贵的培训机会，他们需要进行广泛规划和完美协作才能成功打造世界上最长的MV-22鱼鹰机飞行航线。</p>
<p>此外，鱼鹰机还需要空中加油暨运输中队（VMGR）的KC-130J Hercules大力神运输机协调空中加油，以及维持在整个太平洋上空飞行时的不间断卫星通信。</p>
<p>鱼鹰倾转旋翼机可以像直升机一样起降，所以不需要长跑道，但是它的最高时速可达每小时530公里，比一般直升机运输机速度快一倍，而且可一次航行3900公里，其航行里程是普通直升运输机的五倍。</p>
<p>美军陆战队的几个鱼鹰倾转旋翼机中队驻扎在夏威夷和日本。 今年8月，最新鱼鹰倾转旋翼机中队VMM-363被派遣到夏威夷卡内奥赫海军陆战队基地。</p>
<p>驻守在卡内奥赫海军陆战队空军基地的两个MV-22中队不仅增强了美国海军陆战队第3远征军（III MEF Marine）支持演习和作战的能力， MV-22还是一个功能强大且可靠的平台，适用于执行两栖舰船到沙漠地形的作战任务。</p>
<h4>美中在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%97%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B5%B7.html">南中国海</a>的纷争加剧</h4>
<p>防务分析人士们说，如果南中国海发生军事冲突，美军需要迅速从不同地方调派资源，因此MV-22型鱼鹰倾转旋翼机的远程飞行能力非常重要。</p>
<p>美国国防部证实，美国海军驱逐舰“迪凯特”号（USS Decatur）9月30日在南中国海域行使“自由航行”，驶入了中方声称拥有主权的南沙群岛的南薰礁和赤瓜礁12海里范围内。包括台湾、菲律宾、缅甸、马来西亚和越南等多个国家都对南中国海群岛声称拥有主权。</p>
<p>“迪凯特”号驱逐舰舰长奈特·克里斯滕森说，中共驱逐舰靠近美舰船头，相距仅41米，迫使“迪凯特”号“采取技术动作以防撞击”。</p>
<p>澳大利亚警告中共应避免使用“威吓或侵略性策略”。澳大利亚国防部长派恩表示，澳大利亚一贯对南中国海军事化表达关注，继续敦促所有声索国避免采取增加地区紧张的单方面行动。</p>
<p>近年来，中共加快了在南中国海的人工岛礁建设，并在人工岛上部署了军事设施。美国等国家指责中共把南中国海岛礁军事化。#</p>
<p>责任编辑：林诗远</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美参议院听证 曝光中共在毒品泛滥中角色</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10758958.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:45:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[头条新闻]]></category>
		<category><![CDATA[毒品]]></category>
		<category><![CDATA[芬太尼]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[中国]]></category>

		<description><![CDATA[美国国会两党议员近日就国内毒品问题达成广泛共识，除了在9月25日公布一份长达660页鸦片类药物法案外，还在10月2日举行了听证会，聚焦披露致命芬太尼流入美国大潮中，中国（共）扮演的角色。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者张婷综合报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>国会两党议员近日就国内<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AF%92%E5%93%81.html">毒品</a>问题达成广泛共识，除了在9月25日公布了一份长达660页的鸦片类药物法案外，还在10月2日举行了听证会，聚焦披露在致命的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8A%AC%E5%A4%AA%E5%B0%BC.html">芬太尼</a>流入<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>的过程中，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>（共）所扮演的角色。</p>
<p>据《华盛顿自由灯塔》报导，参议院在本周二就中共对美<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AF%92%E5%93%81.html">毒品</a>输出问题召开了听证会。参议院禁毒党团主席葛雷斯利（Chuck Grassley）说：“正如我们大家知道的那样，我预计，今天在这里的证人们将会再次告诉我们，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>（中共）是导致非法<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8A%AC%E5%A4%AA%E5%B0%BC.html">芬太尼</a>进入美国的头号问题国家。”</p>
<p>2017年，美国有逾7万个药物过量死亡案例，其中超过40%与合成鸦片类药物（主要是芬太尼及其类似物）有关。这些药物主要在中国生产，然后通过美国邮政服务进入美国；或者是先走私到墨西哥，再通过美国西南边境进入美国。</p>
<h4>“芬太尼：中国对美国的致命出口”</h4>
<p>美中经济与安全审查委员会（US-China Economic and Security Review Commission, USCC）2017年2月曾发布了一份题为“芬太尼：中国对美国的致命出口”的研究报告。报告指出，源自中国的芬太尼，成为引发美国近年来致命毒品危机的一个主要原因。</p>
<p>在会上，美国缉毒局（DEA）、美国移民及海关执法局（ICE）的国土安全调查部门以及国务院和食品与药品管理局的禁毒执法部门的代表们，概述了各自所在机构为遏制非法药物流入美国所做出的努力。</p>
<p>参议员们和执法官员们都认为，中共应该进一步打击毒品犯罪。正如参议院禁毒党团共同主席范士丹（Dianne Feinstein）和美国企业机构学者史剑道（Derek Scissors）所说的那样，中共显然具有打击毒贩的执法能力，但到目前为止，他们（中共）并没有选择这么做。</p>
<p>中共企图将责任推到美国身上，指责是美国境内的高需求导致了毒品危机。《华盛顿自由灯塔》说，推卸责任对中共来说至关重要。因为如果其承认了错误，那么中共的内部批评者可以将其用作杠杆来批评执政的中国共产党在某种程度上的失败。</p>
<p>参议院多数党党鞭康宁（John Cornyn）指出，中共不想承认其在美国毒品泛滥中所扮演的角色，一个原因是如果承认了，就会打开在中国国内的潘多拉盒子。</p>
<h4>中国公民因芬太尼犯罪遭美起诉 中共拒绝引渡回国</h4>
<p>中共政府持续拒绝引渡过去一年因与美国芬太尼过量死亡案例有关而被美司法部起诉的中国公民。</p>
<p>川普总统去年10月宣布美国进入应对毒品危机的紧急状态。在今年8月16日召开的内阁会议上，川普说来自中国的以芬太尼为主的类鸦片毒品“几乎是一种形式的战争”，毒品“正在杀死我们的人民”， “我对此非常坚定。这是一个耻辱，我们可以阻止它。”</p>
<p>中欧大学高级研究员、美国史丹福大学胡佛学院访问学者Markos Kounalakis去年11月发文说，“在21世纪中共对美国的鸦片战争中，芬太尼充当着武器的角色。”</p>
<p>他说，芬太尼今天已经杀死了成千上万的美国人，是中共两面（two-faced）战略的另一个例子。这种化学品真正的价值是被中共用来作为一种“有利可图”的鸦片出口品，同时也可被用来“摧毁美国社区，搅乱美国的政治格局”。中共对鸦片战争如何能够“撼动一个国家”并“摧毁一个帝国”非常清楚。</p>
<h4>毒品危机引发美国高度关注</h4>
<p>毒品危机已经引起美国政府和国会的高度关注。在今年8月16日的内阁会议上，川普总统督促司法部长塞申斯对鸦片类药物供应商和制造商提出“重大”新诉讼，而不是加入各州对这种高度上瘾且致命药物提起的现有诉讼。福克斯新闻说，川普采取了不寻常的举措。</p>
<p>美国参议院禁毒党团主席葛雷斯利参与了一项法案的制定。此法案旨在扩大美国打击合成药物流动的执法机构的能力，使得DEA及其它执法机构更有能力打击13种芬太尼类似物。</p>
<p>上周二（9月25日），国会两党对鸦片类药物法案达成最终协议。这个长达660页的法案旨在帮助减少鸦片类药物的成瘾和死亡。这是在美国中期选举前，两党所取得的一个重大胜利。</p>
<p>此法案加强对非法药物的进口管理，禁止芬太尼及类似药物通过邮寄方式流入美国，被指是为堵截来自中国和墨西哥等国的毒品。</p>
<p>该法案还为美国邮政服务提供更多工具，以识别来自海外的非法芬太尼的可疑货物；创建一个资料库，可供地方执法部门、政府、药剂师和医疗服务提供者使用。资料库含有如何与吸毒抗争的信息，也包括联邦资助机构等的信息。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美联储主席：美经济数据强劲 历史罕见</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10758804.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:14:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[就业数字]]></category>
		<category><![CDATA[通胀]]></category>
		<category><![CDATA[关税]]></category>

		<description><![CDATA[超低失业率、经济增长稳健、通胀持稳在2%、到2021年只会温和加息……美联储主席鲍威尔（ Jerome Powell）将美国经济描述为“前景相当乐观”。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者林南综合报导）超低失业率、经济增长稳健、<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%9A%E8%83%80.html">通胀</a>持稳在2%、到2021年只会温和加息……美联储主席鲍威尔（Jerome Powell）将<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">美国经济</a>前景描述为“相当乐观”。</p>
<p>这种情况“在当代美国的经济数据中是独一无二的”，历史罕见，即预期至少在未来两年内失业率将低于4%，以及即使薪资上升，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%9A%E8%83%80.html">通胀</a>也将保持温和。</p>
<p>鲍威尔表示，这是在经济发生好转后，根据当今的经济运行方式得出的观点。</p>
<h4>失业率接近50年低点 但通胀不会失控</h4>
<p>路透社报导，鲍威尔认为，这样的前景甚至能经受住川普政府改写全球贸易体系努力的影响。他认为这一政策或许会导致一时的物价上涨，但不会持续改变年通胀率的未来走向。</p>
<p>在被问及<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B3%E7%A8%8E.html">关税</a>对通胀的影响时，他回答道，迄今“我们在数据中还没看到”。</p>
<p>鲍威尔周二（10月2日）参加全美商业经济协会（National Associate for Business Economics）年会时，在讲话中说，物价在过去失业率持续偏低时期曾有过“报复性”上涨，而美联储对于这种风险并未视而不见。该中央银行目前正以逐步升息的方式进行防范，若通胀心态可能稳固，则美联储还将“以自身的权威性”加以回应。</p>
<p>“我很高兴可以站在这里说，经济十分强健，失业率接近50年低点，而且通胀率基本达到我们2%的目标”，鲍威尔说，“美联储内部和外部预测人士的基本展望是，一切基本不变。”</p>
<h4>芝加哥美联储主席：<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">美国经济</a>表现非常好</h4>
<p>“美国经济表现非常好。基本面强劲，劳动力市场表现非常好。”芝加哥美联储主席埃文斯（Charles Evans）周三告诉CNBC的Squawk Box Europe。实际上，失业率目前低于4%，是18年来的最低水平，就业人数每月增加二十多万个职位，通货膨胀率达到美联储2%的目标水平。</p>
<p>埃文斯说，通货膨胀率达到2%，“我认为情况进展顺利，这可以持续多年，实际上我认为通过将政策利率设定为略高于中性，这将继续保持相当长的一段时间。”</p>
<p>目前的联邦利率在2％至2.5％的范围内，这是2008年金融危机以来的最高水平。最后一次加息发生在9月26日，这是自美联储于2015年底开始实现其以往宽松货币政策正常化以来的第八次加息。美联储还表示将在今年再次加息，并在2019年加息三次。</p>
<p>此举突显了政策制定者对美国经济乐观情绪源于积极的数据，包括联邦公开市场协会估计将2018年的国内生产总值预期，从先前预测的2.8％向上修正至3.1％。但到2021年，预期降至1.8％，表明对经济长期实力的信心减弱。</p>
<p>联邦公开市场委员会表示，2020年将再增长一次，中位数范围达到3.4%，预计将持续到2021年，然后在长期内达到3%。</p>
<p>低失业率和低通胀率的结合正在推动扩大扩张的希望，埃文斯认为可以通过加息较少来维持这种扩张。通常，低失业率和工资上涨会引发通胀上升，迫使美联储加快加息。</p>
<p>“在我看来，长期通胀预期现在有点太低了。我们不需要打这场战斗，所以我们不必像过去那样限制性地提高基金利率。如果前景继续保持良好状态，我们可以设定一个稍微有限的水平，然后在那里保持一段时间，直到我们开始看到需要进行调整的迹象。”埃文斯说。</p>
<h4>ADP报告：私营部门就业人数9月飙升 新增23万个职位</h4>
<p>美国大型人力资源公司Automatic Data Processing（ADP）周三公布的数据显示，随着雇主增加了230,000个职位，私营部门就业人数在9月飙升。这是自今年2月份以来的最高招聘率。远高于Econoday调查的经济学家的预期，Econoday预计平均每月增加179,000个职位。8月份的涨幅向上修正，显示增加了168,000个，而非先前估计的163,000个。</p>
<p>ADP报告显示，9月份小公司增加了56,000个职位，中型企业增加了99,000个，大公司增加了75,000个。</p>
<p>ADP说，其<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E6%95%B0%E5%AD%97.html">就业数字</a>没有受到飓风佛罗伦萨（Florence）的任何影响，因为工资单上的每个人都被计算在内，无论他们是否工作。</p>
<p>经济学家利用ADP的数据来了解劳工部的就业报告，该报告将于周五公布，除了私营部门外，还将涵盖政府的就业岗位。</p>
<p>MarketWatch调查的经济学家预计，9月份劳工部的非农就业人数增加168,000个，低于上月的201,000个。预计失业率将从8月的3.9％降至3.8％。这将与5月份触及的18年低点相符。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>指控卡瓦诺 福特遭前男友揭露教人测谎测试</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10758872.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 17:57:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国社会]]></category>
		<category><![CDATA[福特]]></category>
		<category><![CDATA[卡瓦诺]]></category>

		<description><![CDATA[美国联邦参议院司法委员会周二（10月2日）晚上公布，参院获得卡瓦诺指控者福特一名前男友的证词，该男士说福特曾教其他人进行测谎测试。司法委员会已经向福特律师团队要求提供她测谎测验的全部细节。 ]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月04日讯】（大纪元记者温文清综合报导）美国联邦参议院司法委员会周二（10月2日）晚上公布，参院获得了<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>指控者<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E7%89%B9.html">福特</a>的一名前男友的证词，该男士称福特曾教其他人进行测谎测试。司法委员会已经向福特的律师团队要求提供她测谎测验的全部细节。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>被川普总统提名任美国最高法院大法官，确认投票过程中，被加州女教授<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%8F%E7%89%B9.html">福特</a>（Christine Blasey Ford）及另外两名女士指控性侵。上周四司法委员会举行听证会，福特、卡瓦诺二人分别作证、各执一词。上周五司法委员会投票通过了卡瓦诺的提名，同时川普总统命令联邦调查局（FBI）在本周参院全体投票前对卡瓦诺进行补充背景调查。</p>
<p>福克斯新闻报导，参院司法委员会主席查克‧格拉斯利（Chuck Grassley）周二晚公布了这封信，写信者说曾与福特交往。</p>
<p>写信人表示，他是在1989年或1990年认识福特的，1990年～1991年间仅为朋友，1992年～1998年间为男女朋友关系。</p>
<p>信中说，在二人交往期间，福特曾与女性朋友莫妮卡‧L‧麦克林恩（Monica L. McLean）同住，麦克林恩是她的终生好友。那段时间麦克林恩正申请FBI和联邦检察官办公室的工作，“我见证过福特教授帮助麦克林恩准备一个可能面临的测谎测试。福特教授详细解释测试的过程、测谎仪如何工作，帮麦克林恩熟悉测试，让她不再那么紧张。福特教授之所以能够帮她，是因为她有心理学背景。” 信中写道。</p>
<p>51岁的福特是加州帕洛阿托大学（Palo Alto University）的心理学教授。</p>
<p>信中也提到，在二人交往期间，福特从未提过被性侵的事情，也从未提过卡瓦诺的名字。</p>
<p>信中还说，福特后来搬到夏威夷居住，二人曾乘坐螺旋桨飞机（propeller plane）在夏威夷群岛上游玩。“福特教授从未表示过惧怕飞行。根据我的记忆，福特教授从未表现出对封闭空间、局促空间、或只有一个出口的地方的恐惧。”</p>
<p>这段声明显然是针对福特在上周四听证会上的证词而来，当时福特说遭卡瓦诺性侵的经历让她惧怕封闭空间、或没有第二个门的地方，并且她无法尽快到华盛顿DC参加听证是因为她害怕坐飞机。</p>
<p>该人士还在信中说，当时他住在加州、福特住在夏威夷，二人维持远距离的男女朋友关系，当他发现福特在夏威夷有不忠行为时，他终止了这段关系。分手后他将福特的名字从信用卡上拿掉，“但将近一年后，我发现福特教授一直在使用这张卡，买了大概600美元的东西。当我当面质疑她时，她说没有用这张卡，但当我威胁她会联系欺诈预防时，她承认了使用过（这张卡）。”</p>
<figure id="attachment_10758898" style="width: 450px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/Doi7sslU8AAdgNq.jpg"><img class="size-medium wp-image-10758898" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/Doi7sslU8AAdgNq-450x450.jpg" alt="" width="450" height="450" /></a><figcaption class="wp-caption-text">参议院司法委员会获得的来自声称是福特前男友的信，信中说福特曾帮好友准备测谎测试。（推特）</figcaption></figure>
<p>但在这封信被公布后，福特的律师团队发出了来自麦克林恩的声明，声明中说：“在我任何时间参加的所有测谎仪测试中，我都从来没有让福特（Christine Blasey Ford）或任何人，帮助过我、或提供任何其它形式的协助。”</p>
<p>司法委员会主席格拉斯利表示，如果这封信所言属实，那福特本人的测谎测试结果可能并不可信。在上周四的听证会上，当被问到“有没有给过其他要参加测谎测试的人任何提示或建议”时，福特的回答是“从没有过”（Never）。这与写信人的说法矛盾。</p>
<p>格拉斯利已经要求福特的律师团队提供她参加测谎测试的全部资料，同时也要求其律师提交与媒体沟通的所有文字、声音视频和电子资料。因为此前福特的律师团队并未将他们交给《华盛顿邮报》的资料全部提供给司法委员会，司法委员会说这显示出他们“缺乏诚意”。</p>
<p>福克斯报导，FBI可能最早在周三晚结束对卡瓦诺的调查，参院最早可能在周六进行全体投票。#<br />
◇</p>
<p>责任编辑：杨亦慧</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美国会议员致信教育部 警惕大学与华为合作</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10758611.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 15:48:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[华为]]></category>
		<category><![CDATA[知识产权]]></category>
		<category><![CDATA[美国大学]]></category>
		<category><![CDATA[千人计划]]></category>

		<description><![CDATA[美国国会议员近日致信给教育部，敦促其公布一份与中国科技巨头华为有合作关系的教育机构名单，其中还要求公布参与研究人员中有无被纳入中共“千人计划”的中国公民信息。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者林燕编译报导）美国国会议员近日致信给教育部，敦促其公布一份与中国科技巨头<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>有合作关系的教育机构名单，其中还要求公布参与研究人员中有无被纳入中共“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%83%E4%BA%BA%E8%AE%A1%E5%88%92.html">千人计划</a>”的中国公民信息。</p>
<p>美国政界一直对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>存在的国家安全隐忧保持警觉。在上周五（9月28日），11名共和党籍国会议员致信给教育部长德沃斯（Betsy DeVos），表达了对中国（中共）从<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6.html">美国大学</a>校园获得技术和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BA%A7%E6%9D%83.html">知识产权</a>的担忧。</p>
<p>“中国（中共）政府正在进行长期游戏，试图以华为等中国电信公司的名义渗透我们的机构并窃取<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BA%A7%E6%9D%83.html">知识产权</a>。”众议员班克斯（Jim Banks，印第安纳州）告诉美国媒体“华盛顿自由灯塔”。</p>
<p>班克斯是这封信的发起人。他表示，对中共构成的威胁，美国不能天真，因为它们会、并可能已经在利用<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6.html">美国大学</a>的开放为其谋利。</p>
<p>这封信在周一（10月1日）公开，是国会今年第二次提出要求。早在6月，班克斯等国会议员致信给教育部，要求与华为合作的美国大学提交有关文件和信息。据悉，华为与50多所美国大学都有合作。</p>
<p>在第一封致教育部的信函中，班克斯和国会参议员卢比奥表示，考虑到中国（中共）过去利用美国经济开放，力图主导技术领域的行为，华为与美国大学的合作“可能对国家安全构成重大威胁”。</p>
<p>随后，教育部长德沃斯回复，教育部将就此事安排简报。</p>
<p>班克斯周一告诉媒体，很高兴教育部回应了国会的要求，但仍有些具体问题需要解答。他们希望确认，教育部是否已举行了这类简报；如果还没有，是否可以请联邦调查局或国家情报部门主持这次会议。这两家机构都警告过中国（中共）对美国大学校园存在渗透。同时，美国情报机构多年来也一直警告华为与中共政府和军方之间的联系。</p>
<p>此外，国会议员还要求德沃斯发布与华为有研究活动关系的美国大学及参与研究人员的信息，包括有无被纳入中共“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%83%E4%BA%BA%E8%AE%A1%E5%88%92.html">千人计划</a>”的中国公民。</p>
<p>这封信由11位国会议员共同签署，包括印第安纳州的班克斯（Jim Banks）、佐治亚州的斯科特（Austin Scott），加利福尼亚州的罗拉巴克（Dana Rohrabacher）、新泽西的史密斯（Chris Smith）和洛比奥多（Frank Lobiondo）、德克萨斯州的康纳威（Mike Conaway）、北卡罗来纳州的琼斯（Walter Jones），威斯康星州的卡拉格（Michael Gallagher），纽约的斯蒂芬尼克（Elise Stefanik）、科罗拉多州的蓝博（Doug Lamborn）和密苏里州的哈茨勒尔（Vicky Hartzler）。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美国高官：中共通过影响美国选民干预选举</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10757562.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 09:50:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[干预美国选举]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[中国日报]]></category>
		<category><![CDATA[美国国土安全部]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者洪梅综合报导）美国国土安全部长尼尔森（Kirstjen Nielsen）周二（10月2日）说，中共对美国选举进行干预，采取的更多方式是通过一系列具“影响力的活动”来试图影响美国选民。 尼尔森周二在《华盛顿邮报》举行的2018年网络安全峰会上，列举了外国对美国选举干预的两种方式，一种是通过外国的发言人或外国国营媒体来施加影响，另一种是直接攻击美国的选举基础设施。 她表示，到目前为止，并没有证据显示任何外国势力，包括俄罗斯和中国在试图攻击美国11月中期选举的基础设施。不过这些国家有能力也有意愿这样做，所以，国土安全部一直在密切关注事态的发展。此前俄罗斯被指2016年直接攻击美国的选举基础设施。 Keeping our country safe from #CyberAttacks is at the heart of what @DHSgov does every single day. Thank you to the @washingtonpost for sharing our message and inviting me to join the #PostLive #Cybersecurity Summit. pic.twitter.com/6JapsWrZts — Sec. Kirstjen Nielsen (@SecNielsen) October 2, 2018 尼尔森说，“中共更倾向使用一系列的手段来影响美国民众，使之更偏向中国。而俄罗斯现在在各方散播不和的种子，希望在这混乱中推进他们的政策。中共（使用的）手段有点不同，可能更长远，是一系列的影响手段。” 官媒在美登报针对川普选民 川普直指中共干涉选举 9月23日，中共英文官媒《中国日报》在爱荷华州发行量最大的报纸《得梅因纪事报》（Des Moines Register）买下4个版面，其中刊登了批评美国总统川普发起贸易战的内容，称川普“愚蠢的行为”给美国大豆农民造成了严重损失。 爱荷华州是美国大豆产量第二高的州，也是传统的共和党票仓。中共官媒此举被认为锁定川普选民，试图影响他们在11月初美国中期选举中的投票。 [&#8230;]]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者洪梅综合报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E5%9C%9F%E5%AE%89%E5%85%A8%E9%83%A8.html">美国国土安全部</a>长尼尔森（Kirstjen Nielsen）周二（10月2日）说，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>对美国选举进行干预，采取的更多方式是通过一系列具“影响力的活动”来试图影响美国选民。</p>
<p>尼尔森周二在《华盛顿邮报》举行的2018年网络安全峰会上，列举了外国对美国选举干预的两种方式，一种是通过外国的发言人或外国国营媒体来施加影响，另一种是直接攻击美国的选举基础设施。</p>
<p>她表示，到目前为止，并没有证据显示任何外国势力，包括俄罗斯和中国在试图攻击美国11月中期选举的基础设施。不过这些国家有能力也有意愿这样做，所以，国土安全部一直在密切关注事态的发展。此前俄罗斯被指2016年直接攻击美国的选举基础设施。</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en">
<p dir="ltr" lang="en">Keeping our country safe from <a href="https://twitter.com/hashtag/CyberAttacks?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#CyberAttacks</a> is at the heart of what <a href="https://twitter.com/DHSgov?ref_src=twsrc%5Etfw">@DHSgov</a> does every single day. Thank you to the <a href="https://twitter.com/washingtonpost?ref_src=twsrc%5Etfw">@washingtonpost</a> for sharing our message and inviting me to join the <a href="https://twitter.com/hashtag/PostLive?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#PostLive</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/Cybersecurity?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Cybersecurity</a> Summit. <a href="https://t.co/6JapsWrZts">pic.twitter.com/6JapsWrZts</a></p>
<p>— Sec. Kirstjen Nielsen (@SecNielsen) <a href="https://twitter.com/SecNielsen/status/1047149180794429441?ref_src=twsrc%5Etfw">October 2, 2018</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>尼尔森说，“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>更倾向使用一系列的手段来影响美国民众，使之更偏向中国。而俄罗斯现在在各方散播不和的种子，希望在这混乱中推进他们的政策。中共（使用的）手段有点不同，可能更长远，是一系列的影响手段。”</p>
<h4>官媒在美登报针对<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>选民 川普直指中共干涉选举</h4>
<p>9月23日，中共英文官媒《<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%97%A5%E6%8A%A5.html">中国日报</a>》在爱荷华州发行量最大的报纸《得梅因纪事报》（Des Moines Register）买下4个版面，其中刊登了批评美国总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>发起贸易战的内容，称川普“愚蠢的行为”给美国大豆农民造成了严重损失。</p>
<p>爱荷华州是美国大豆产量第二高的州，也是传统的共和党票仓。中共官媒此举被认为锁定川普选民，试图影响他们在11月初美国中期选举中的投票。</p>
<p>川普在9月26日的联合国安理会上说，中共正企图干涉美国2018年11月的中期选举。</p>
<p>他说：“它们不想要我或我们（共和党）赢，因为我是第一位挑战中国贸易（政策）的（美国）总统。”当天他还在推特上提到了这次《<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%97%A5%E6%8A%A5.html">中国日报</a>》在美国登广告事件。</p>
<p>9月21日，美国国务卿蓬佩奥在接受美国有线电视新闻网CNN采访时说，中共一直在企图干扰美国大选，它们两年前干扰过2016总统大选，正试图干扰今年的中期选举，可能还会干扰2020年的总统大选。</p>
<p>蓬佩奥表示，他在担任中央情报局局长时获悉，某些国家政权试图干扰美国的选举、损害美国的民主制度和价值。这些国家政权包括俄罗斯、中共、伊朗和朝鲜。</p>
<h4>川普顾问：中共征关税是<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B2%E9%A2%84%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%80%89%E4%B8%BE.html">干预美国选举</a></h4>
<p>据美国之音报导，川普2020年的竞选贸易顾问艾利斯（Curtis Ellis）直指，中共在贸易战中针对美国农产品征收关税就是在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B2%E9%A2%84%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%80%89%E4%B8%BE.html">干预美国选举</a>。</p>
<p>“我们的关税是我们在进行了调查后，根据世界贸易组织的标准制定的，但中国（中共）的关税，美国媒体的一致看法是，是针对支持川普的选民的……农民、基本盘的选民”，他说，《中国日报》还在《得梅因纪事报》上插入巨幅广告。“这看起来就是很笨拙地承认，中国（中共）就是用他们的关税来干预我们的选举。”</p>
<p>美国总统川普于9月12日签署了“禁止干预选举”的行政令，将对任何试图干预美国选举的外国机构、公司或个人实施制裁，包括干预基础设施（如选民登记资料库、投票机）和政治阵营，以及为外国散布虚假信息或宣传、影响或破坏选举等行为。</p>
<p>川普在宣布签署行政令时说，用宣传和不实资讯干预选举，对美国的国家安全和外交政策构成异常严重的威胁。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>联合国前 他们呼吁释放大陆被关押的亲友</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756822.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 09:36:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国华人]]></category>
		<category><![CDATA[联合国]]></category>
		<category><![CDATA[营救]]></category>
		<category><![CDATA[法轮功]]></category>
		<category><![CDATA[释放]]></category>

		<description><![CDATA[联合国大会期间，纽约部分法轮功学员在会场外手举展板，呼吁营救被中共非法关押的大陆法轮功学员。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者李桂秀纽约报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD.html">联合国</a>大会期间，纽约部分<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>学员在会场外手举展板，呼吁<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%90%A5%E6%95%91.html">营救</a>被中共非法关押的大陆<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>学员。</p>
<p>9月24日至29日，第73届<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD.html">联合国</a>大会在纽约举行，近200位世界各国政要聚集在曼哈顿中城的联合国总部。法轮功学员连续5天在联合国前和平请愿，呼吁世界各国帮助制止中共迫害。</p>
<figure id="attachment_10756870" style="width: 500px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/Picture1.jpg.png"><img class="size-medium_vertical wp-image-10756870" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/Picture1.jpg-703x400.png" alt="" width="500" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">纽约部分法轮功学员连续5天在联合国前和平请愿。（李桂秀／大纪元）</figcaption></figure>
<h4>吁<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%8A%E6%94%BE.html">释放</a>父亲张明</h4>
<p>纽约法轮功学员张鸿玉，呼吁<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%8A%E6%94%BE.html">释放</a>父亲张明。</p>
<figure style="width: 500px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/08/2018-7-10-mh-zhang-family-600x400.jpg"><img class="size-large" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/08/2018-7-10-mh-zhang-family-600x400.jpg" width="500" height="400" /></a><figcaption class="wp-caption-text">张鸿玉（左）与父亲张明（右）、母亲修金秋（中）在一起。 （张鸿玉提供）</figcaption></figure>
<p>张鸿玉的父亲张明，因修炼法轮功被非法关押在辽宁省宽甸看守所，现被非法批捕，当局意欲判其刑。</p>
<p>张鸿玉的母亲修金秋，2007年被非法关押在马三家劳教所，受尽折磨，被迫害得肝部长有血管瘤，呈严重尿酮酸中毒症状。之后，又被反复迫害，最终于2013年被迫害致死，年仅51岁。</p>
<p>辽宁省是中共迫害法轮功的重灾区，至少520位法轮功学员被迫害致死。在江泽民授意、薄熙来批准下，辽宁省2003年投资十亿元进行监狱改造，仅在沈阳马三家一地就耗资五亿多，建成中国第一座监狱城。江泽民还要求将马三家劳教所作为转化迫害法轮功学员的试点，作为样板向全国推广。</p>
<p>“他们夺走了我身边所有的亲人。”张鸿玉说，她在这里向联合国的所有官员呼吁，“请向中国（中共）政府转达：立即释放我父亲张明及其他所有被非法关押的法轮功学员！立即停止对法轮功的迫害！”</p>
<h4>吁释放长春法轮功学员谢蓉春、穆君奎、张玉梅、李艳、孙士英</h4>
<p>法轮功学员陈丹，呼吁<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%90%A5%E6%95%91.html">营救</a>家乡法轮功学员谢蓉春。谢蓉春是优秀软件工程师、公司技术骨干。</p>
<p>谢蓉春2018年5月17日被绑架，非法关押在长春第三看守所至今。谢蓉春被中共关押过多次，在长春朝阳沟劳教所，曾被数次被“用铁杓刮身上被打烂的肉”。</p>
<p>法轮功学员张明，呼吁营救长春家乡法轮功学员穆君奎、张玉梅。穆君奎是一家窗帘行老板，经营中践行法轮功“真、善、忍”原则。他的同学说，现在做生意的哪有不骗人的？！穆君奎坦言：我经营这么多年，从来没骗过人！张玉梅是其公司的员工。</p>
<figure style="width: 150px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-large" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/09/2018-9-20-203217-0.jpg" width="150" height="225" /><figcaption class="wp-caption-text">穆君奎（明慧网）</figcaption></figure>
<figure style="width: 150px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/09/2018-9-20-203217-1.jpg"><img class="size-large" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/09/2018-9-20-203217-1.jpg" width="150" height="225" /></a><figcaption class="wp-caption-text">张玉梅（明慧网）</figcaption></figure>
<p>2018年9月7日，穆君奎在自家楼下正准备开车外出时被绑架，其公司员工张玉梅前来办事，也一同被绑架。穆君奎、张玉梅现分别被关押在长春第一看守所、长春第四看守所。在长春第一看守所，穆君奎遭警察毒打。</p>
<p>法轮功学员陈敬宇，呼吁营救长春家乡法轮功学员李艳。李艳于2018年9月10日被绑架，非法关押在长春第四看守所。同时在李艳被绑架到派出所时，有警察高兴地说：“这回我们可够数了，可以拿奖金了。”</p>
<p>19年来，中共利用人性贪欲弱点，支付全国参与迫害的公检法司等人员特别奖金，以维持非法迫害。</p>
<p>在联合国大会期间，纽约法轮功学员王佳，呼吁营救长春学员孙士英一家人。孙士英的丈夫王启波被吉林省第二监狱迫害致死。孙士英本人、女儿王洪艳、儿子王洪岩今年3月被非法刑事拘留，关押至今。</p>
<p>孙士英和一双儿女被迫害的原因，是由于他们顶着压力收留了刚刚刑满出狱的62岁的法轮功学员吕永珍。吕永珍在吉林省女子监狱遭受吊挂、抻床、四肢被绑上绳子悬空抻起等酷刑折磨。</p>
<figure id="attachment_10756894" style="width: 500px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/Picture4.png"><img class="size-full wp-image-10756894" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/Picture4.png" alt="" width="500" height="333" /></a><figcaption class="wp-caption-text">乡亲们联名按手印呼吁让孙士英母子平安回家。（明慧网）</figcaption></figure>
<p>孙士英和子女被关押后，其家乡民众按红手印，呼吁当局放人。</p>
<h4>吁释放四川法轮功学员寇娟</h4>
<p>纽约的池鹏飞、常晓春夫妇，呼吁营救四川家乡法轮功学员寇娟。</p>
<p>寇娟于2016年11月16日被绑架，后被非法判刑3年，关押在成都女子监狱三监区。</p>
<figure id="attachment_10756877" style="width: 150px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/Picture3.png"><img class="size-medium_vertical wp-image-10756877" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/Picture3-250x400.png" alt="" width="150" height="225" /></a><figcaption class="wp-caption-text">寇娟（大纪元）</figcaption></figure>
<p>在三监区，寇娟被长期罚站，不准洗漱、洗澡，即使在寒冷的冬天也被迫向窗站立、吹过堂风。因没钱购买生活及卫生用品，例假来了，血顺腿而下。即使这样，也不准洗澡。</p>
<h4>中共参与迫害的官员纷遭厄运</h4>
<p>中共非法迫害法轮功19年至今。与此同时，参与迫害的中共官员纷纷遭到各种形式的厄运。</p>
<p>截至2017年3月，明慧网至少记载了大陆7省约七千起迫害法轮功遭厄运者的真实案例，上至中共政治局常委，下至迫害法轮功的非法组织“610”的乡镇人员和不明真相的民众。他们中有的车祸毙命，有的离奇猝死，有的自杀，有的暴病身亡，有的判刑入狱，还有的殃及家人……</p>
<p>薄熙来，原辽宁省长，江泽民集团迫害法轮功的核心人物，被判无期徒刑。</p>
<p>丁世发，原辽宁省政法委书记、辽宁省高级人民法院院长、党组书记，目前基本处于植物人状态。丁世发曾积极迫害法轮功学员，并掩盖马三家劳教所罪行。</p>
<p>孙恒山，吉林省政法系统官员、省“610”办公室主任，2018年6月8日被下属持刀砍死。</p>
<p>据不完全统计，仅至2016年，吉林省参与迫害法轮功遭厄运的人数超过1,200人，包括省委副书记、政法委书记、公安局局长等。比如：</p>
<p>王舒涵，长春市双阳区政法委副书记，经其判刑劳教的法轮功学员至少达数十人。2010年6月，车祸身亡。</p>
<p>孙立东，长春市宽城区公安分局刑警大队长，曾带领手下绑架法轮功学员近百人，为了多抓捕法轮功学员，连续一个月不回家，是打死法轮功学员刘海波的直接责任人。2004年，孙在办公室暴死。</p>
<p>此外，仅2017年，中共参与迫害法轮功遭厄运者至少329人，而实际人数远高于此。#</p>
<p>责任编辑：叶枫、高静</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美国商务部裁定中国锻钢配件存在倾销</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10757782.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:49:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[财经]]></category>
		<category><![CDATA[锻钢配件]]></category>
		<category><![CDATA[中国倾销]]></category>
		<category><![CDATA[美国商务部]]></category>

		<description><![CDATA[美国商务部周二（2日）宣布对进口自中国的锻钢配件作出反倾销和反补贴最终裁定，认定中国生产的锻钢配件以低于公平价值的价格在美国倾销。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%95%86%E5%8A%A1%E9%83%A8.html">美国商务部</a>周二（2日）宣布，对进口自中国的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%94%BB%E9%92%A2%E9%85%8D%E4%BB%B6.html">锻钢配件</a>作出反倾销和反补贴的最终裁定，认定中国生产的锻钢配件以低于公平价值的价格在美国倾销。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%95%86%E5%8A%A1%E9%83%A8.html">美国商务部</a>在其官网发布消息说，美国商务部认定，中国以低于公平价值8%至142%的价格在美国销售<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%94%BB%E9%92%A2%E9%85%8D%E4%BB%B6.html">锻钢配件</a>。商务部还认定，中国正在向其锻钢配件生产商提供可诉讼的补贴，因而中国锻钢配件在美国最终倾销率为13.41%。</p>
<p>美国商务部同时认定，意大利出口到美国的锻钢配件也有倾销行为，倾销率约为49.43%至80.20%。</p>
<p>2017年，美国从中国进口的锻造钢配件估值约为1.048亿美元；2016年，美国进口了约7,840万美元。</p>
<p>美国商务部是应美国邦尼锻造公司（Bonney Forge Corporation）及联合钢铁、造纸和林业、制造业等相关协会的申诉，于去年10月对产自中国等国家和地区的锻钢配件发起了“双反”（反倾销和反补贴）调查。</p>
<p>严格落实执行美国贸易法是川普政府的主要工作重点。自川普总统上任以来，商务部已启动了124项新的反倾销和反补贴调查，这与上届政府（调查数量）同比增加了226%。</p>
<p>反倾销和反补贴税法为美国企业和工人提供了一个国际公认的机制，旨在减轻那些以不公平价格倾销到美国的商品所造成的不利影响。目前，商务部持有456份反倾销和反补贴税令，为美国公司和受不公平贸易影响的行业提供救济。</p>
<p>美国国际贸易委员会（ITC）定于2018年11月15日对锻钢件倾销造成的损害作出最终认定。如果ITC作出了肯定性的最终裁定，商务部将发布反倾销 （AD）和反补贴（CVD）行政令。如果ITC作出否定的最终裁定，相关调查将被终止，商务部也不会发布任何反倾销行政令。#</p>
<p>责任编辑：王若愚</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>传中共玩阴招倾销产品 暗损美国国防安全</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10757648.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 06:49:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>
		<category><![CDATA[国防]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[倾销]]></category>

		<description><![CDATA[美国媒体援引消息称，该国国防部一份尚未公布的研究报告指控说，中共使用卑劣的贸易手段倾销特定工业产品，暗中破坏美国国防工业与安全。时值美中贸易战逐步升级之际，这项研究反映出美国对中共军事和经济扩张的关注。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者陈俊村编译报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>媒体援引消息称，美国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E9%98%B2.html">国防</a>部一份尚未公布的研究报告指控说，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>使用卑劣的贸易手段<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%80%BE%E9%94%80.html">倾销</a>特定工业产品，暗中破坏<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E9%98%B2.html">国防</a>工业与安全。时值美中贸易战逐步升级之际，这项研究反映出美国对中共军事和经济扩张的关注。</p>
<p>据美国《外交政策》杂志报导，这项评估美国工业健康程度的研究系由总统川普（特朗普）下令进行、国防部居中主导。其研究报告预计于未来几周公布。</p>
<p>几名匿名的消息人士向该杂志描述这份报告的内容说，该报告指控<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>在全球市场<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%80%BE%E9%94%80.html">倾销</a>某些原料，这些原料对于美国导弹和火箭的燃料以及军机零件的生产而言，是至关重要的。</p>
<p>该报告总结说，中共执行这项政策作为迫使美国供应商离开业界的一种手段。</p>
<p>举例来说，美国只有一家制造商生产火箭和导弹燃料中使用的高氯酸铵。而控制这种化合物的大部分全球供应量的中共，却刻意以低价出售，藉由较低的价格与这家美国制造商抢生意。</p>
<p>一名行政官员告诉《外交政策》说：“中共利用其对天然资源和其它原料的控制权，作为负面影响我们的工业基础的一种国家策略。这对我们维持工业基础的能力造成非常真实的冲击。”</p>
<p>这份报告也提到，中共控制了全球加工稀土元素的供给。这些元素使用在手机等电子装置上，还有几乎每一架美国军机上。</p>
<p>该报告在结论中说，“中共蓄意组织其资源的出口与制造业贸易政策，以便削弱美国在关键能力方面的主导地位。”</p>
<p>消息人士表示，这份报告指出美国国防工业基础的特定弱点，并提出强化国防企业的建议。#</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>是谁下毒手？ 寄给川普的信疑含蓖麻毒素</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10757046.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 06:33:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[蓖麻毒素]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者洪梅报导）周一（10月1日）多封分别寄给总统川普、国防部长马蒂斯和另一名国防部高官的信件疑似含有蓖麻毒素（ricin），目前美国联邦调查局（FBI）正在调查这些可疑信件。蓖麻毒素是一种没有解药的致命剧毒物。 《纽约时报》报导，联邦当局周二（2日）表示，他们截获了多封疑似含有蓖麻毒素的信件，这些信件指名寄给总统川普和至少两位五角大楼高级官员。 据报导，美国国特勤局证实，周一在白宫以外的一家工厂收到一份寄给总统的可疑信件，这封信没有送达白宫，也从未进入白宫。特勤局没有透露有关信封内容或收到信息的任何细节。 美国国防部官员对法新社说，五角大楼收到两封被检测出含有蓖麻毒素的信件，一封指名寄给国防部长马蒂斯（Jim Mattis），另一封是寄给海军作战部长理查森（John Richardson）。 据报导，这两封信件是周一寄到五角大楼以外的国防部收发中心，五角大楼保护局在检查信件时检测出蓖麻毒素阳性。国防部官员透露，含毒信件并未进入五角大楼。 FBI已取走这些信件进行调查，以及进一步化验和分析。 蓖麻毒素是从蓖麻籽中提取的一种剧毒化合物，效力是氰化物的6000倍，目前尚无解药。一旦口服、吸入或注射，将引起恶心、呕吐和胃肠内出血，随后肝、脾、肾衰竭，以及循环系统衰竭，会在48小时内死亡。 另外，据美媒NBC于周三报导，共和党国会参议员克鲁兹（Ted Cruz）的德州休士顿办公室，周二也收到了含有白色粉末的信件，有两名人员在接触到“白色粉状物质”之后，被送往医院。目前该两名人员的状况尚不清楚。# 责任编辑：林琮文 &#160;]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者洪梅报导）周一（10月1日）多封分别寄给总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>、国防部长马蒂斯和另一名国防部高官的信件疑似含有<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%93%96%E9%BA%BB%E6%AF%92%E7%B4%A0.html">蓖麻毒素</a>（ricin），目前美国联邦调查局（FBI）正在调查这些可疑信件。蓖麻毒素是一种没有解药的致命剧毒物。</p>
<p>《纽约时报》报导，联邦当局周二（2日）表示，他们截获了多封疑似含有<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%93%96%E9%BA%BB%E6%AF%92%E7%B4%A0.html">蓖麻毒素</a>的信件，这些信件指名寄给总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>和至少两位五角大楼高级官员。</p>
<p>据报导，美国国特勤局证实，周一在白宫以外的一家工厂收到一份寄给总统的可疑信件，这封信没有送达白宫，也从未进入白宫。特勤局没有透露有关信封内容或收到信息的任何细节。</p>
<p>美国国防部官员对法新社说，五角大楼收到两封被检测出含有蓖麻毒素的信件，一封指名寄给国防部长马蒂斯（Jim Mattis），另一封是寄给海军作战部长理查森（John Richardson）。</p>
<p>据报导，这两封信件是周一寄到五角大楼以外的国防部收发中心，五角大楼保护局在检查信件时检测出蓖麻毒素阳性。国防部官员透露，含毒信件并未进入五角大楼。</p>
<p>FBI已取走这些信件进行调查，以及进一步化验和分析。</p>
<p>蓖麻毒素是从蓖麻籽中提取的一种剧毒化合物，效力是氰化物的6000倍，目前尚无解药。一旦口服、吸入或注射，将引起恶心、呕吐和胃肠内出血，随后肝、脾、肾衰竭，以及循环系统衰竭，会在48小时内死亡。</p>
<p>另外，据美媒NBC于周三报导，共和党国会参议员克鲁兹（Ted Cruz）的德州休士顿办公室，周二也收到了含有白色粉末的信件，有两名人员在接触到“白色粉状物质”之后，被送往医院。目前该两名人员的状况尚不清楚。#</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>川普谈美中贸易 再提与刘鹤会面有何深意</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756539.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 05:46:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[产业链转移]]></category>
		<category><![CDATA[中美贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[刘鹤]]></category>
		<category><![CDATA[美墨加自贸区]]></category>

		<description><![CDATA[川普当局周一宣布的美墨加自贸区协议（USMCA），将代替之前的北美自由贸易协议（NAFTA），其中就已经包括针对中国（中共）的条款：如果协议中的任何成员国与“非市场经济国家”（指中国）达成自贸协定，其他成员国有权退出新协定，但需要提早6个月通知各方。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者林燕综合报导）美中贸易战在经历谈判、对峙、互征关税三阶段后，现已全面进入拉锯战。多家美国媒体报导说，在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>清除完与其它国家的贸易纠纷后，将腾出手来应对与中共的持久贸易战。</p>
<p>美国总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>（特朗普）周一（10月1日）的白宫新闻会上意外谈及他与一位中国（中共）政府的最高层代表对话。外界认为，虽然川普没有点名，但他指的中方要员应该是中共国务院副总理<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%88%98%E9%B9%A4.html">刘鹤</a>。</p>
<p>川普5月17日在白宫椭圆办公室与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%88%98%E9%B9%A4.html">刘鹤</a>进行了45分钟的会谈，美国副总统彭斯、很多川普政府的内阁成员以及白宫要员都在场。当时，中美进行第二轮贸易谈判。</p>
<p>川普周一表示，他问中方要员，为何中美之间的贸易关系变成这样，“是怎么发生的？”该名人士回答，“美国无人对此有作为。（Nobody ever did anything from the United States.）当我们对从美国进入中国的每辆汽车征收25%的关税时，我们原以为我们会受指责，我们认为这会很糟。但没有人打过电话，没有人做任何（抗议的）事。”</p>
<p>现状就是美国现在对中国进口汽车的关税是2.5%，而中国对美国汽车则收取25%的关税。川普表示，这是多年前的事，让中国（中共）做任何他们（肆意）想做的事。外界认为，川普发言透露，川普政府在行动，纠正过去中共对美的不公平贸易行为。</p>
<h4>美墨加新协议已加入提防中共的条款</h4>
<p>川普当局周一宣布的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%A2%A8%E5%8A%A0%E8%87%AA%E8%B4%B8%E5%8C%BA.html">美墨加自贸区</a>协议（USMCA），将代替之前的北美自由贸易协议（NAFTA），其中就已经包括针对中国（中共）的条款：如果协议中的任何成员国与“非市场经济国家”（指中国）达成自贸协定，其它成员国有权退出新协定，但需要提早6个月通知各方。</p>
<p>外界认为，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%A2%A8%E5%8A%A0%E8%87%AA%E8%B4%B8%E5%8C%BA.html">美墨加自贸区</a>协定的这一条款很灵活，但也具有十足的约束力，让任何一个国家都与中方缔结类似贸易协定时都会三思而行。</p>
<p>从2017年年底开始，加拿大与中国之间的自由贸易谈判已陷入停滞，且还没有下一步的谈判日程。加拿大媒体周二报导说，加拿大总理特鲁多（Justin Trudeau）表示，加拿大遵循与美国和墨西哥签署新协议，同时也希望与中国建立更深厚的贸易关系。</p>
<p>白宫贸易顾问纳瓦罗（Peter Navarro）周二（2日）在接受全国公共广播电台采访时证实了这一说法，他说，该协议的“一小部分”是针对中国（中共）的。</p>
<p>加拿大汽车零部件制造商协会会长沃尔佩（Flavio Volpe）亦表示，川普政府的贸易保护主义做法可能最终会建立一个主要贸易伙伴联盟，让中国（中共）的胡萝卜策略很难与之竞争。</p>
<h4>聚焦中共非市场化带来全球威胁</h4>
<p>外界认为，美国通过与邻国达成协议，并开始与盟国日本和欧盟谈判，川普正在强化与战略竞争对手北京的谈判地位。摩根大通（JPMorgan Chase）的经济学家在最新的报告中写到，从正面看，美墨加自贸区协定表明川普并不反对所有类型的贸易，不是所谓的极端孤立主义者。</p>
<p>摩根大通驻纽约全球经济主管亨斯利（David Hensley）表示，下一步将是美国与一个更广泛的联盟来敲打中国（中共）。他指出，其它国家也同意美国对北京不公平贸易行为和重商主义的担忧。</p>
<p>上周，美国、欧盟和日本的贸易部长发表联合声明，正式针对中国，承诺“解决非市场化的第三国政策和做法”，并谴责跨国公司盗窃知识产权。</p>
<p>“如果美国与其主要贸易伙伴达成新协议，其中许多也是中国的主要贸易伙伴，北京可能会感到越来越走投无路。”国际货币基金组织前中国问题专家普拉萨德（Eswar Prasad）说。</p>
<p>他认为，中共政府9月25日公布的《关于中美经贸摩擦的事实与中方立场》意图站在道德制高点批判美国，过去一向是中共当局在受到攻击时才进行反击。外界指，这从另一方面反映出，美国的贸易施压真正击中了中共当局的“痛处”。</p>
<p>中国美国商会主席蔡瑞德（William Zarit）则表示，白皮书的发布表示北京和华盛顿的冲突变得更糟。“白皮书中说美国是贸易保护主义的国家，但是也许中国才是世界上拥有贸易保护主义巨大影响力的国家。”他说。</p>
<p>蔡瑞德表示，中国（中共）高调喊开放已经很长时间了，但极具讽刺意味的是，当局近年来没有什么大规模的开放举措。“我们看到的中国（中共）政府的开放政策是只让中国（中共）国有企业更加高效，并且对于其它行业，开放领域空间很小。”他说。</p>
<figure id="attachment_10756779" style="width: 450px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/1559d8810b6a0005_ttl7dayOqx_8dca5bb2a43cb099.jpg"><img class="size-medium wp-image-10756779" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/1559d8810b6a0005_ttl7dayOqx_8dca5bb2a43cb099-450x331.jpg" alt="" width="450" height="331" /></a><figcaption class="wp-caption-text">2018年10月1日上午，美国总统川普就北美贸易协定在白宫玫瑰园举行新闻发布会。（亦平／大纪元）</figcaption></figure>
<h4>美中最早2019年才能结束贸易战</h4>
<p>市场研究机构Evercore ISI政治分析主任海恩斯（Terry Haines）周一在给客户的一份报告中说，“新的NAFTA协议确实向中国和其它国家表明，川普政府愿意达成新的贸易协议，只要他们解决美国的核心问题”。</p>
<p>根据他的基本预期，美国和中国最早也要到2019年才能达成协议。</p>
<p>目前美国已对约2,500亿美元中国商品加征关税，约占中国对美出口总额的一半。川普周一表示，他依然认为关税是美国贸易武器库的重要组成部分。</p>
<p>同时，川普透露，和中方的谈判时机还不成熟，并重申要对中国进口的剩下2,670亿美元产品加征关税。</p>
<p>“中国（中共）急切想要对话，让我坦率地说，现在对话还太早，因为他们还没准备好。”川普说，“他们偷窃我们多年，（对话）不会那么快就发生。”</p>
<p>川普亦再度提及，美中之间有很多问题，比如知识产权窃取等主要贸易问题。据悉，川普在11月底将前往阿根廷参加20国集团领导人峰会，届时可能与中国领导人习近平会面。</p>
<p>阳光生命投资管理公司（Sun Life Investment Management）董事穆拉克伊（Dec Mullarkey）表示，几个月前，美国对多个贸易伙伴施压；现在这些问题已解决，美国可以没有负担地对中国采取行动。阳光生命投资管理公司旗下有470亿美元资产投资。</p>
<h4>拉锯战焦点：用关税撬动<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E9%93%BE%E8%BD%AC%E7%A7%BB.html">产业链转移</a></h4>
<p>外界认为，美中贸易战的焦点将在美国能否用关税撬动<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E9%93%BE%E8%BD%AC%E7%A7%BB.html">产业链转移</a>。川普周一在新闻发布会上说，美国将“夺回此前流向海外的供应链”。</p>
<p>一些大型科技公司私下表示，他们已经开始考虑是否把一部分生产撤出中国以避开美国加征关税的影响。</p>
<p>中国工人平均工资近年不断上涨，外资公司把业务搬到越南、斯里兰卡等东南亚国家已不是新鲜事。总部在伦敦的全球零售市场分析研究公司Euromonitor去年一份报告显示，中国工人的每小时平均工资约3.6美元，比2011年上升约64%，是印度的五倍。</p>
<p>“外商从中国撤资的行动早已开始，而<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">中美贸易战</a>只不过是大大地加快了这一进程”，普林斯顿社会学博士、中国经济学者程晓农近期撰文分析说。</p>
<p>他表示，不管（中美企业）供求双方是否想保住位处中国的生产线，基于企业的毛利率一般都低于25%税率的关税，所以，在华生产线转移可能是或早或晚的事。</p>
<p>台湾中华经济研究院世界贸易组织及区域经济整合中心副执行长李淳也认为，贸易战中直接受害的都是中国制造的产品，如果一家公司的业务主要是以出口到美国为主，这个额外关税会让“它的成本进一步增加”。</p>
<p>另外，中共政府早前提出“中国制造2025”计划，提升中国国内制造业科技水平，淘汰落后产能。凯源资本董事总经理陆修泉告诉英国BBC，以现时中美贸易纠纷的情况来说，受“中国制造2025”计划影响的公司将“十分有动机”把生产业务迁离中国。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>USMCA达成 加拿大人美国购物免税额提高</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/3/n10757558.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 05:29:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[其他]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大新闻]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[地方头条]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[温哥华]]></category>
		<category><![CDATA[生活头条]]></category>
		<category><![CDATA[USMCA]]></category>
		<category><![CDATA[免税额]]></category>
		<category><![CDATA[新版北美大陆自由贸易协议]]></category>
		<category><![CDATA[网购]]></category>

		<description><![CDATA[根据加拿大刚刚与美国达成的新版北美大陆自由贸易协议USMCA，加拿大人从美国购买商品的海关免税额从20加元被调升到150加元，而销售税免税额则从20加元上升到40加元。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】根据<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>刚刚与美国达成的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E7%89%88%E5%8C%97%E7%BE%8E%E5%A4%A7%E9%99%86%E8%87%AA%E7%94%B1%E8%B4%B8%E6%98%93%E5%8D%8F%E8%AE%AE.html">新版北美大陆自由贸易协议</a>USMCA，加拿大人从美国购买商品的海关<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%8D%E7%A8%8E%E9%A2%9D.html">免税额</a>从20加元被调升到150加元，而销售税免税额则从20加元上升到40加元。</p>
<p>据<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>国际广播电台（RCI）报导，这意味着加拿大人从美国网上购物的好处更加诱人。</p>
<p>加拿大零售市场专家认为，虽然北美大陆自由贸易协议USMCA提高了加拿大人从美国购物的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%8D%E7%A8%8E%E9%A2%9D.html">免税额</a>，但这仍然处于加拿大零售商们可以承受的范围，而且比原来预期的谈判结果要好。</p>
<p>这些零售市场专家指出，与海关免税额相比，对加拿大零售商影响更大的是销售税的免税额度；这个额度虽然有所提高，但被限制在不超过40加元，若价格超过40加元则要支付联邦和省政府的销售税。</p>
<p>比如，一位加拿大消费者向美国公司<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%91%E8%B4%AD.html">网购</a>了一个价格为149加元的商品，根据USMCA的新规定，其节省了3加元的海关税，但仍然要支付22.35加元的销售税 （假设其居住的省分征收的销售税是15%的话） 。</p>
<p>加拿大主要零售连锁店Canadian Tire呼吁联邦政府采取措施对加拿大零售公司从美国进口的价格在150加元以下的商品免征海关税，以让加拿大零售商尽可能地与美国同行处于平等的竞争地位。◇</p>
<p>（RCI原文链接：<a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/10/02/153605/">加拿大人美国购物免税额提高</a>）</p>
<p>责任编辑：童宇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美国不再向外交人员的同性伴侣发放签证</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756972.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:28:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国移民]]></category>
		<category><![CDATA[同性伴侣]]></category>
		<category><![CDATA[外交签证]]></category>

		<description><![CDATA[美国高级官员周二（10月2日）表示，美国将不再向外国外交官和国际组织雇员的同性伴侣发放外交签证，并要求他们在合法结婚之后才能获得外交签证。这项决定推翻了奥巴马执政时期的指导方针。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者高杉编译报导）美国高级官员周二（10月2日）表示，美国将不再向外国外交官和国际组织雇员的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%90%8C%E6%80%A7%E4%BC%B4%E4%BE%A3.html">同性伴侣</a>发放<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%96%E4%BA%A4%E7%AD%BE%E8%AF%81.html">外交签证</a>，并要求他们在合法结婚之后才能获得外交签证。这项决定推翻了奥巴马执政时期的指导方针。</p>
<p>据路透社报导，美国已于上个月联合国大会期间的一份备忘录中传阅这项新政策，并已于周一（10月1日）生效。</p>
<p>这份联合国备忘录的内容已经在网上被公布。其中指出，美国国务院不会向国际组织的雇员及其直系亲属的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%90%8C%E6%80%A7%E4%BC%B4%E4%BE%A3.html">同性伴侣</a>发放G-4签证。相反，驻美国的外交官的同性伴侣必须出示结婚证明才有资格获得这种签证。</p>
<p>这些新规定推翻了前国务卿希拉里‧克林顿（Hillary Clinton）在2009年所制定的政策，该政策将外国外交官的“家庭”定义中包括了同性伴侣，从而使他们有资格获得<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%96%E4%BA%A4%E7%AD%BE%E8%AF%81.html">外交签证</a>。</p>
<p>川普（特朗普）政府的一位高级官员在周二（10月2日）的记者会上表示，驻美国的这些外交官同性伴侣将能够通过在美国合法结婚来满足这项新的规定要求。根据联合国的备忘录，他们必须在12月31日之前提交结婚证明，或者在30天内离开美国。</p>
<p>据透露，大约有105个驻美国的外国家庭将受到该政策变化的影响，其中55个家庭来自国际组织。另一位美国高级官员透露说，那些来自同性婚姻属于非法的国家的外交官家庭受到的影响“很少”。</p>
<p>G4签证是国际组织机构的官员、雇员及其直系亲属在美居留的签证。其居留时间长短不一，以该签证签发时规定的年限为准。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>对准中共 美在北美贸易协议中下“紧箍咒”</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756876.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 23:18:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国财经]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[财经]]></category>
		<category><![CDATA[美墨加自贸区协定]]></category>
		<category><![CDATA[北美自贸区协定]]></category>
		<category><![CDATA[中美贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[关税]]></category>
		<category><![CDATA[非市场经济国家]]></category>

		<description><![CDATA[“川普（特朗普）政府是看穿了中共和贸易盟友，知道一定要给下紧箍咒。不然就跟2001年允许中共入世一样，17年后才发现被中共钻尽空子、还让受损国一筹莫展。”纽约时事评论员朱明博士说。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者林燕编译报导）美国政府周一（10月1日）宣布的美墨加自贸协议（USMCA）中，似包含针对中国（中共）的条款：如果协议中的任何成员国与“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%9E%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9B%BD%E5%AE%B6.html">非市场经济国家</a>”达成自贸协定，其它成员国有权退出新协定，只需要提早6个月通知各方。</p>
<p>“川普（特朗普）政府是看穿了中共和贸易盟友，知道一定要给下紧箍咒。不然就跟2001年允许中共入世一样，17年后才发现被中共钻尽空子、还让受损国一筹莫展。”纽约时事评论员朱明博士说。</p>
<p>中共2016年要求世界贸易组织（WTO）自动承认它的市场经济地位，遭到美国以及欧盟的公开反驳与拒绝。随后，中共外交部以及中共驻WTO大使也多次为中共的“市场经济地位”站台，更指WTO没有条款对“市场经济”的定义，令西方社会错愕。</p>
<p>外界认为，理论上讲，美墨加自贸协定将代替之前的北美自由贸易协议（NAFTA），这次新增的第32.10条款很灵活，但也具有十足的约束力。这让任何一个国家都与中共缔结类似贸易协定时，三思而行，同时也可以阻止中国商品借道邻国进入美国。</p>
<p>白宫贸易顾问纳瓦罗（Peter Navarro）周二（2日）在接受全国公共广播电台采访时也证实了这一点。他说，“一小部分”协议是针对中国（中共）的。</p>
<h4>阻止中国产商品“反向渠道”进入美国市场</h4>
<p>香港《南华早报》周二（2日）报导说，美墨加的这条新规让三国有审查、阻碍或有效否决中国（中共）与加拿大或墨西哥之间达成可能的自由贸易协议，而美国可以阻止中国产品借道邻国进入美国市场，同时也能弱化北京在未来贸易谈判中的谈判能力。</p>
<p>报导说，该条款将有效终结加拿大与中方之间可能的自由贸易协议。中方是加拿大的第二大贸易伙伴，仅次于美国。</p>
<p>中共当局和加拿大在2016年同意研究自由贸易协定的可行性，但在2017年年底双方谈判陷入停滞状态，且未公布下一步的谈判日程。而中国（中共）政府在3月宣布其现有的和未来可能的自由贸易协议中，也没有提到加拿大。</p>
<p>加拿大媒体周二报导，加拿大总理特鲁多（Justin Trudeau）表示，加拿大遵循与美国和墨西哥签署的新协议，同时他也表达了希望与中方建立更深厚的贸易关系。</p>
<h4>新规料成日后自贸区范本 排除中共在外</h4>
<p>新条款对美国日后的自贸区协定框架，具有更广泛的意义。虽然该条款没有出现在美国和韩国9月签署的贸易协议中，但已有贸易专家指出，如果美国在以后的贸易协议中加入类似条款，比如：目前正与欧盟和日本进行的谈判，将意味着北京希冀与欧盟、日本和加拿大进行贸易，以抵消对美贸易战影响的最大希望将破灭。</p>
<p>“如果美国与其主要贸易伙伴达成新协议，其中许多也是中方的主要贸易伙伴，北京可能会感到越来越走投无路，”国际货币基金组织前中国问题专家普拉萨德（Eswar Prasad）说。</p>
<p>上周，美国、欧盟和日本的贸易部长发表联合声明，正式针对中国（中共），承诺“解决非市场化的第三国政策和做法”，并谴责跨国公司盗窃知识产权。</p>
<p>《南华早报》引述韩国首尔西江大学国际贸易专业经济学教授宋爱英（Song Eui-young）的话说，美墨加自贸区的新条款表明华盛顿希望建立“经济联盟”反对中国（中共）。</p>
<p>外界认为，实际上新条款可将中国（中共）排除在外、创建一个以美国为首的新伙伴关系，如2016年的跨太平洋伙伴关系（TPP）那样。</p>
<p>宋爱英表示，对北京来说，这是最糟糕的情况，因为这种结构可能会导致国际经济关系和全球价值链出现根本性的重新调整，反过来可能抑制中共崛起。</p>
<p>到目前为止，中共当局签署了16项双边自由贸易协议，其中包括澳大利亚、新西兰、冰岛、韩国、新加坡和10国东南亚国家联盟，占中国对外贸易总额的四分之一左右。而中方与加拿大、墨西哥、日本、欧盟或美国都没有签署自由贸易协定。</p>
<p>香港科技大学兼职教授陆恭蕙（Christine Loh）表示，在美中贸易激战中，美国建立新贸易联盟的举动将“改变世界各地的供应链”。</p>
<p>中共外交部和商务部因假期不工作，未就美墨加自贸区协议发表评论。中共官方媒体基本上没有报导美墨加自贸区协议新闻，更没有提到这一条约束条款（第32.10条）。</p>
<p>经济咨询公司Gavekal Dragonomics的研究负责人克罗伯（Arthur Kroeber）周二在一份报告中写道，美墨加自贸区协议可能结束了川普“与每人都争吵”的贸易立场。他说，华盛顿将把重点放在它认定的真正的贸易敌人——中共上。</p>
<p>“美国已将其经济战争限定到了单一战场上，但这场战斗将是漫长的。”克罗伯说。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>白宫：美加墨协议释信号 美中谈判或重启</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756858.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 21:41:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[USMCA]]></category>
		<category><![CDATA[北美协议]]></category>
		<category><![CDATA[北美贸易协议]]></category>

		<description><![CDATA[周二（10月2日），白宫首席经济顾问库德洛表示，今年12月，在布宜诺斯艾利斯召开20国集团会议时，中美之间的贸易谈判可能会恢复。他还表示，新达成的美加墨贸易协议是给中方发出信号。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者许祯祺综合报导）周二（10月2日），白宫首席经济顾问库德洛表示，今年12月，在布宜诺斯艾利斯召开20国集团会议时，中美之间的贸易谈判可能会恢复。他还表示，新达成的美加墨贸易协议（USMCA）是给中方发出信号。</p>
<p>《华尔街日报》报导，美国国家经济委员会主任库德洛在华盛顿举行的证券业会议上表示，目前没有正式计划恢复美中贸易谈判，但只要中方严肃对待谈判，美国官员就准备进行谈判。</p>
<p>库德洛表示，中方将有希望回到谈判桌，并开始按照规则行事。他说，到目前为止，谈判“从我们的观点来看并不令人满意”。</p>
<p>库德洛周一还对福克斯商业网表示，川普前往布宜诺斯艾利斯参加20国集团领导人峰会时，可与中国领导人习近平会面。</p>
<p>20国集团领导人峰会将在11月30日至12月1日在布宜诺斯艾利斯举行。</p>
<p>“我们会谈谈，我们会谈谈&#8230;&#8230;总统这么说。你知道，他（川普）和习主席保持着良好的关系，所以我们会谈谈。”他说。</p>
<p>因贸易紧张局势升级，中共取消了原计划与美国的贸易谈判。</p>
<h4>USMCA向中方发出信号</h4>
<p>9月24日，美国政府开始对从中国进口的2000亿美元商品征收新关税，中共则对600亿美元美国商品征收报复性关税。川普总统随后重申，要通过对另外2670亿美元中国产品征收关税，来进一步加大对中共的压力。</p>
<p>库德洛说，美国官员仍然担心中共的一些贸易壁垒，包括关税、美国公司共同所有权要求，以及中共盗窃知识产权等。</p>
<p>谈到美国、加拿大和墨西哥之间新宣布的贸易协议，库德洛表示，该协议将允许这三个国家形成反对不公平贸易做法的“统一战线”。</p>
<p>他说，美国-墨西哥-加拿大协议（USMCA）消除了不公平贸易行为，帮助了美国工人，并向中方发出信号。</p>
<p>他告诉记者说：“老实说，我认为它向中方发出了一个信号，即我们正在采取行动，我认为这非常好。”</p>
<p>“有一个贸易联盟愿意合作解决许多被破坏的国际贸易领域问题。这个联盟将对抗中国（中共），以及它们不公平的贸易行为，它们的（贸易）壁垒，它们的知识产权盗窃&#8230;&#8230;你知道这个事。”库德洛说。</p>
<p>按照美国贸易代表办公室目前公布USMCA的相关重点摘要，USMCA明确规定，若缔约三国中的任一国家与“非市场经济”达成自贸协定，其它国家可退出USMCA；对不公平的汇率操控，USMCA也要求更透明且能问责的汇率机制。分析多认为，这都是针对中共而来。</p>
<h4>美欧日达共识 是向中方发出信号</h4>
<p>库德洛还表示，美欧日达成的一项共识也将对美中贸易争端产生积极影响。</p>
<p>“三方共识是在纽约联合国签署的，（美国）贸易代表莱特希泽对此发表了讲话&#8230;&#8230;我认为这非常重要。欧盟、日本、美国，我们会向中方发出信号。”他说。</p>
<p>“我们不是一个国家这样做的，我们得到了盟友的大力支持，当然还有北美的（贸易）协议&#8230;&#8230;我希望中方正在倾听。”库德洛说。</p>
<p>他说，世界希望中方能公平竞争，不要违反规定。</p>
<p>在上周联合国大会期间，美国贸易代表莱特希泽、日本经济大臣世耕弘成（Hiroshige Seko），以及欧盟贸易专员马姆斯特罗姆（Cecilia Malmstrom）重申，打击一些国家“把本国过剩的产能倾销到国际市场的行为；给美、欧、日的企业和员工造成了不公正的竞争；利用新技术破坏国际贸易的正常运作”，是他们共同的目标。</p>
<p>川普周一表示，USMCA取代了旧版北美自由贸易协定（NAFTA），称其为“历史性的”和“对所有三个国家都很重要的”协议。</p>
<p>“总统已基本兑现了另一项承诺。”库德洛周二在“美国新闻室”表示，他称这笔交易对美国、墨西哥和加拿大来说是一个胜利。#</p>
<p>责任编辑：李寰宇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>川普政府批准EB-5签证计划延期到12月7日</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756809.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 21:11:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国移民]]></category>
		<category><![CDATA[EB-5]]></category>
		<category><![CDATA[签证]]></category>
		<category><![CDATA[移民]]></category>
		<category><![CDATA[绿卡]]></category>

		<description><![CDATA[川普（特朗普）政府将一项具有争议的移民签证计划暂时延长至中期选举结束。该计划一直被外界称作是“百万富翁签证”计划。此前奥巴马政府为吸引更多的海外投资而设立的EB-5签证“区域中心移民方案”区域中心计划将于9月底到期。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者高杉编译报导）川普（特朗普）政府将具有争议的EB-5投资<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A7%BB%E6%B0%91.html">移民</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AD%BE%E8%AF%81.html">签证</a>计划暂时延长至中期选举结束时。该计划一直被外界称作是“百万富翁签证”计划。</p>
<p>据“福克斯新闻网”报导，此前奥巴马政府为吸引更多海外投资而设立的EB-5<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AD%BE%E8%AF%81.html">签证</a>计划“区域中心<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A7%BB%E6%B0%91.html">移民</a>方案”将于9月底到期。</p>
<p>根据该计划，在美国投资超过100万美元的外国公民将可以获得美国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%BF%E5%8D%A1.html">绿卡</a>。而对于在美国农村地区投资的外国公民来说，最低投资额为50万美元。</p>
<p>川普总统已经签署了一项法案，将该计划的截止日期延长到12月7日。</p>
<p>EB-5签证计划每年名额为1万个，近年来，几乎成为中国人取得<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%BF%E5%8D%A1.html">绿卡</a>的快速通道。根据美国国务院的数据，2015年EB-5绿卡超过八成发给了中国投资者。近年来，由于欺诈案件越来越多地被爆光，该签证计划一直存在很大争议。</p>
<p>共和党参议员查克‧格拉斯利（Chuck Grassley）是该计划的批评者之一。他表示，这个“丑闻包裹”计划是在“出售”美国公民身份。格拉斯利说，尽管最初目的是为了帮助那些经济发展不足的地区，但是现在该计划的本意已经被扭曲了。</p>
<p>他在3月份于参议院发表的一次演讲中说：“在过去十年里，这个签证计划已被纽约市房地产巨头所把持。”“这些开发商已经几乎接收了该签证计划的所有外国投资，在过去几年里，他们一直都在全力阻止针对该计划进行的任何改革。”</p>
<p>众议院司法委员会主席鲍勃‧古德拉特（Bob Goodlatte）也主张针对EB-5投资签证计划进行改革。他说该计划目前的运作“充斥着欺诈和滥用”。</p>
<p>在同一次听证会上，美国国土安全部美国公民和移民局局长李‧弗朗西斯‧西斯纳（Lee Francis Cissna）表示，这个项目已被用来破坏美国国家安全，仅在五年内，EB-5计划就被查出19起“经证实的国家安全隐患”。</p>
<p>但与此同时，有支持者认为，被发现的一些欺诈事件不足以完全放弃这个计划，因为它鼓励资本投资和创造就业机会。</p>
<p>在去年发布的一项研究中，商务部（Department of Commerce）公布了新的数据，称该项目在2012和2013财政年度期间创造了58亿美元的收入，同时创造了超过174,000个工作岗位。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
<p><audio style="display: none;" controls="controls" data-mce-fragment="1"></audio></p>
<p><audio style="display: none;" controls="controls"></audio></p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美国手机周三将收到川普总统的短信</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756693.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 20:55:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国社会]]></category>
		<category><![CDATA[手机短信]]></category>
		<category><![CDATA[警报]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>

		<description><![CDATA[本周三（10月3日）下午2点18分，全美民众的手机将接收到来自川普（特朗普）总统的短信，以测试从未使用过的国家总统警报系统。该系统使美国总统能够向公众发出有关国家紧急情况的警告。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者张婷综合报导）本周三（10月3日）下午2点18分，美国境内的手机将接收到来自<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>（特朗普）总统的短信，以测试从未使用过的国家总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AD%A6%E6%8A%A5.html">警报</a>系统。该系统使美国总统能够向公众发出有关国家紧急情况的警告。</p>
<p>美国联邦紧急事务管理局（FEMA）此前在一份声明中表示，短信的标题将为“总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AD%A6%E6%8A%A5.html">警报</a>”。 FEMA说，手机会发出响亮的声音并产生特殊振动，还会发出警报。</p>
<p>FEMA的主任约翰逊（Antwane Johnson）告诉CBS新闻记者说，当这些短信出现在移动设备上时，人们应该给予极其认真的对待，“它对生命或安全都有直接的影响。”</p>
<p>约翰逊指示该机构的公共警报警告系统在周三下午2点18分发出全国性的总统警报测试。短信内容是：“这是国家无线紧急警报系统的测试。不需要采取任何行动。”</p>
<p>将来若发生任何危及全美的事件，美国政府都能够迅速通过该系统将事件通知给美国公众。</p>
<p>这次测试旨在确保警报系统在发生国家紧急情况时能够正常工作。美国境内所有手机都无法选择屏蔽掉“预警系统”。</p>
<p>自2012年开始实施无线紧急警报系统以来，美国政府机构已针对失踪儿童、极端天气和自然灾害等情况发布了4万多个紧急警报，但那些警报只针对特定地区，美国从未发布过总统指令。这个新总统警报系统将会是全国性的，只用于提前警告国家危机。</p>
<p>FEMA此前在一份声明中表示，警报只能用于国家紧急情况。总统全权负责确定何时使用国家级警报。</p>
<p>在测试短信发出后 2分钟，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>政府还将测试广播和电视的预警系统，预计将会令正常电视节目（广播）暂停约一分钟时间。</p>
<p>美国联邦通信委员会已经批准了新的规则，以确保在2019年启动更精确警报系统。</p>
<p>以前的警报系统存在问题。今年1月，夏威夷发布了导弹攻击的虚假警报，该导弹攻击警报在被传送到移动电话和广播电台后38分钟未经修正，引起该州居民的广泛恐慌。</p>
<p>4月份时，美国联邦通信委员会将这种误报归咎于人为错误和保护措施不足。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中国开发商在美遇挫 抛售布鲁克林三地皮</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756541.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 19:14:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[开发商]]></category>
		<category><![CDATA[绿地集团]]></category>
		<category><![CDATA[布鲁克林]]></category>

		<description><![CDATA[中国绿地集团在抛售布鲁克林一个大型房地产项目的部分资产。这是中国房地产开发商和投资者在美国房地产市场遭遇困境的最新迹象。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者秦雨霏编译报导）中国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%BF%E5%9C%B0%E9%9B%86%E5%9B%A2.html">绿地集团</a>在抛售<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B8%83%E9%B2%81%E5%85%8B%E6%9E%97.html">布鲁克林</a>一个大型房地产项目的部分资产。这是中国房地产<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%95%86.html">开发商</a>和投资者在美国房地产市场遭遇困境的最新迹象。</p>
<p>中国国营公司<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%BF%E5%9C%B0%E9%9B%86%E5%9B%A2.html">绿地集团</a>上周说，它在向TF Cornerstone公司和Brodsky组织出售太平洋公园<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B8%83%E9%B2%81%E5%85%8B%E6%9E%97.html">布鲁克林</a>项目的三块地皮。太平洋公园项目有四栋已经竣工的建筑，其中包含豪华公寓单元、廉价出租公寓、健身中心、底层零售空间。第五栋大楼预计在春天开工。</p>
<p>《华尔街日报》引述知情人说，绿地集团抛售资产是因为售房收入低于早期预测。</p>
<p>几年前，中国房地产公司、保险商和其他投资者蜂拥进入美国房地产市场，收购酒店、写字楼和地产项目。但是北京最近限制资本外流、加强监管和债务上升迫使许多中国人抛售他们的房地产。</p>
<p>拥有华尔道夫酒店的安邦保险集团现在在出售15栋其它豪华酒店。大连万达集团在跟Triple Five集团谈判出售它的比佛利山开发基地。海航集团已经出售了美国几栋写字楼，并正在谈判出售它靠近川普大厦的一栋大楼。</p>
<p>整体而言，中国人在第二季度净出售10亿美元美国房地产。这是自从2008年以来中国人首次卖楼超过买楼。</p>
<p>房地产服务公司Compass副总裁博尔斯雷利（Adelaide Polsinelli）说，中国投资者在纽约房地产市场清淡的时候进军此处，在2014年和2015年将房价推到高峰。他们希望在四五年的时间内买入、盖楼和售出。但是现在他们面临着住宅建设激增、利息上涨、美国税法变得不利、中共收紧资本外流限制等不利情况。</p>
<p>绿地集团美国公司在2014年购入布鲁克林项目70%的股权，Forest City房地产信托公司则购入该项目的30%股权。但是市场状况变得不利于布鲁克林，迫使业主提供免费租赁和其它让步措施。八月份，业主让步的新租约比例比前一年翻倍，达到42.1%。新地产项目出租公寓业主让步的比例达到74.9%，远远高于旧公寓32.6%的比例。</p>
<p>知情人说，绿地集团也低估了在美国盖楼和出售公寓所花费的时间。随着市场变化，绿地集团和Forest City就修建太平洋公园的速度发生分歧，结果重组合资公司。今年六月，绿地集团将布鲁克林项目的股权从70%提高到95%，Forest City的股权从30%削减到5%。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【新闻看点】逐个击破达协议 川普剑指中共</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756217.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 19:11:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻看点]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[USMCA]]></category>
		<category><![CDATA[美加墨协议]]></category>

		<description><![CDATA[美国、加拿大和墨西哥达成新的贸易协定（USMCA），体现著美国总统川普公平互惠的贸易政策。美国工业界备受鼓舞，两党议员也纷纷表示欢迎。在美墨加达成协议后，消除了北美大陆爆发贸易战的可能，这让川普显得更加从容不迫。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】大家好，欢迎大家订阅关注<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9C%8B%E7%82%B9.html">新闻看点</a>，我是李沐阳。</p>
<p>美国、加拿大和墨西哥达成新的贸易协定（USMCA），体现著美国总统川普公平互惠的贸易政策。美国工业界备受鼓舞，两党议员也纷纷表示欢迎。在美墨加达成协议后，消除了北美大陆爆发贸易战的可能，这让川普显得更加从容不迫。</p>
<p>昨天（10月1日）川普在玫瑰园表示，“这是世界上最大、最好的贸易协定。”对外界更为关注的美中贸易战，他表示，“中国（中共）急切想要对话，让我坦率地说，现在对话还太早，因为它们还没准备好。”“它们偷窃我们多年，（对话）不会那么快就发生。”川普指出，中国经济疲软和股市暴跌，证明美国关税措施产生了效果，但他表示“我不希望他们那么难”。不过他也指出“北京态度依旧强硬”。</p>
<p><span style="color: #0000ff;">完整视频：</span></p>
<p style="text-align: center;"><div class="video_fit_container"><script data-ratio="56.25%" src="//www.youmaker.com/2018/1002/035935b6-30b0-428d-65bd-58b5695ae9e5?r=16x9&amp;s=1920x1080&cat=ncid1247351&api=2&url=http%3A%2F%2Fwww.epochtimes.com%2Fgb%2F18%2F10%2F2%2Fn10756217.htm"></script></div></p>
<p><a href="https://vs.ntd.tv/2018/1002/035935b6-30b0-428d-65bd-58b5695ae9e5/video_1080p.mp4">点击下载视频</a></p>
<h4>逐个击破 美与西方主要国家达协议</h4>
<p>针对川普的这番话，媒体纷纷解读，这是川普在暗示，现在并不想与中方谈判。“如果大家在政治上太过仓促地勉强去做，那就无法达成对我们国家和工人适当的协议。”也就是说，可能川普认为时机还不成熟，还不到火候。如果饭还没熟透就把火停掉，那就容易出现“夹生饭”。</p>
<p>香港《经济日报》表示，美国对中共还没有施加足够的压力，美中双方距离达成协议解决贸易争端“为时尚早”。换句话说，美国再次对中国的进口商品加征关税是大概率的事，而美墨加达成协议，无形中给中共增添了不少压力。</p>
<p>我们看到，川普就任美国总统一年多的时间当中，他在一步步兑现著自己竞选时的承诺，按部就班地实施著“美国优先”的执政策略。</p>
<p>上海财经大学教授余智对中央社表示，川普的高明之处就在于，先分别在世贸组织框架之外，一对一地取得自身想要的成果。在把其它国家搞定后，有可能会联合这些国家共同对中共进行施压。</p>
<p>大家知道，USMCA达成之前，美国和欧盟在7月底达成致力于零关税、零补贴的框架协议；上个月和韩国签订了自贸协定；上周川普同意与日本展开贸易谈判。这些国家也和美国一样，对中共的非市场导向政策、国有企业和产业补贴、技术转让和盗窃知识产权等问题有较大不满。</p>
<figure id="attachment_10272172" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/04/GettyImages-635098990-e1522695864330.jpg"><img class="size-large wp-image-10272172" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/04/GettyImages-635098990-600x376.jpg" alt="" width="600" height="376" /></a><figcaption class="wp-caption-text">图为美国总统川普和加拿大总理特鲁多去年2月在白宫举行会晤。当时特鲁多态度强硬，贸易协议难达成。(Getty Images)</figcaption></figure>
<h4>与美国谈判停滞不前 北京孤立</h4>
<p>川普与这些国家重新建立贸易协议，唯独与中方的谈判停滞不前。川普对中共的策略，在定期向白宫提供咨询的白邦瑞（Pillsbury）看来就像是中国的围棋。这位哈德逊研究所（Hudson Institute）的“中国通”认为，围棋的目的在于包围对手。而中国人有一种很奇怪的想法，在被包围的时候就是和解的时候。</p>
<p>川普之前说过如果中共进行关税报复，他还有2670亿美元的加征关税计划。 昨天他在演讲中甚至只给中共划出“两条道”，“要么中国开放市场、实行公平贸易，要么我们不跟他们做生意。就这么简单。”</p>
<p>那么照此推断，根据川普说到做到的性格，如果中共不做妥协让步，2670亿美元的关税措施很可能也将要出台并落实。如果中共仍然负隅顽抗，或许川普真有可能要终止与中方的贸易往来。《华尔街日报》表示，白宫官员希望川普在腾出手后，专注同中共在经济和国家安全问题上，展开一场利害攸关的博弈。</p>
<p>如果真如此，届时会不会出现像外界所分析的，美中关系在破局之后，可能会出现全面对抗呢？这些都值得关注。</p>
<p>其实就目前的情况来看，美中之间的经济交锋已经延伸到了其它的一些领域。川普此前就指出中共干涉美国政局和中期选举事宜，并且在推特上贴出了确凿的证据，中共在爱荷华州当地最大的报纸上刊登攻击川普的“广告”。《华尔街日报》消息表示，本周晚些时候，美国副总统彭斯可能要发表一次讲话，讲话的内容将会涉及到这个内容。</p>
<p>前天美军舰在南中国海巡航时，中共军舰以“侵略性”的动作靠近，迫使美军舰采取动作避免碰撞。美国之音引述太平洋舰队发言人蒂姆‧戈尔曼（Tim Gorman）的话说，两艘军舰一度只相距41米远。</p>
<p>之前美国制裁了购买俄罗斯军火的中共军方机构和一名高级将领，随后中共召回了计划访美的一艘军舰，并取消了两国国防部长在北京的安全对话。</p>
<p>两国关系正在一步步恶化，但也并非没有回旋的余地，中间人还在努力地斡旋，保持着沟通，只是成效似乎不是很明显。《华尔街日报》表示，白邦瑞和北京独立智库中国与全球化智库主任王辉耀经常会晤。</p>
<p>在哈德逊研究所近期的一次会议上，这位与中共关系较近的中国学者提出了一系列结束美中贸易争端的建议。其中包括中方额外购买700亿美元美国商品、鼓励中国消费者网购更多美国商品，并且允许外国企业参与中共的产业计划“中国制造2025”。不过白邦瑞认为，王辉耀的建议虽然有建设性，但“还远远不够”。</p>
<p>感谢您关注<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9C%8B%E7%82%B9.html">新闻看点</a>，再会。#</p>
<p>大纪元《新闻看点》制作组</p>
<p>责任编辑：李昊</p>
]]></content>
	<enclosure url="https://vs.ntd.tv/2018/1002/035935b6-30b0-428d-65bd-58b5695ae9e5/video_1080p.mp4" length="102083669" type="video/mp4" />
		</item>
		<item>
		<title>OECD秘书长：北美新协议将鼓励美中达协议</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756498.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 19:02:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[NAFTA]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大]]></category>
		<category><![CDATA[墨西哥]]></category>
		<category><![CDATA[中国]]></category>

		<description><![CDATA[经济合作与发展组织（OECD）秘书长古里亚（Angel Gurria）周二（10月2日）表示，他希望美国、墨西哥和加拿大之间达成的新贸易协议会鼓励美国与中国进行独立的贸易谈判，从而达成协议。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者张婷综合报导）经济合作与发展组织（OECD）秘书长古里亚（Angel Gurria）周二（10月2日）表示，他希望<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>、<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5.html">墨西哥</a>和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>之间达成的新贸易协议会鼓励美国与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>进行独立的贸易谈判，从而达成协议。</p>
<p>据<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>财经新闻CNBC报导，古里亚周二表示，美国政府与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5.html">墨西哥</a>达成的新版贸易协议表明，与中方达成单独的协议是有“可能的”。</p>
<p>古里亚在接受CNBC新闻采访时说，这（达成美加墨协议）是一个胜利，全世界都看到，即使这些贸易紧张局势仍然存在，但仍有可能继续巩固，继续组织并最终达成这些贸易协议。这些协议不仅有利于美加墨三个国家，而且惠及整个贸易系统。</p>
<p>当被问及这是否也有利于美国与中方的单独谈判时，古里亚说，希望这会鼓励所有相关方与中方谈判，因为美加墨新协议的例子表明，这是可能的。</p>
<p>上周日（9月30日）午夜，美国和加拿大达成协议，称为“美国－墨西哥－加拿大协议”（USMCA），以替代之前三国之间达成的旧版北美自由贸易协议（NAFTA）。</p>
<p>新协议结束了华盛顿与渥太华之间的紧张贸易谈判，并且在内容上也与旧版NAFTA协议有一些重要差异。比如，提高加拿大市场对美国奶制品的准入，要求在北美生产更多的汽车零部件。</p>
<p>古里亚强调了之前的贸易协议，比如加拿大与欧盟之间的“全面经济和贸易协议”、修订版的“跨太平洋伙伴关系协定”，这些都是确保加强全球贸易开放的进展性标志。</p>
<p>《华尔街日报》报导，川普顾问认为，新的北美自由贸易协定消除了在北美大陆爆发贸易战的可能性，并使北美成为更具吸引力的投资地。</p>
<p>美国政府认为，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">中国</a>生产成本的提高，加上美国开征的关税，外国公司将开始将投资转移出中国。这将削弱中共发展下一代技术的能力。美方也可对北京施加额外压力，要求其在贸易上让步。</p>
<p>选举网站RealClearPolitics.com的一篇评论文章表示，这一历史性协议给中共带来了巨大压力，中共是美国在贸易上的主要剥削者。</p>
<p>该文章还说，美加墨新贸易协议代表了美国国家和川普总统的巨大胜利。而且，它将成为解开美中经济争端的关键。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>新北美贸易协定修补漏洞 将中共孤立在外</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756251.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 17:21:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[NAFTA]]></category>
		<category><![CDATA[《北美自由贸易协定》]]></category>

		<description><![CDATA[随着加拿大的加入，新《北美自由贸易协定》将代替NAFTA，意味着美、加、墨三国将继续维持20多年来的北美自由贸易区。同时，美国的又一成功联盟，让中共越显孤立。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者周慧心、特约记者林澜采访报导）随着加拿大的加入，新<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E3%80%8A%E5%8C%97%E7%BE%8E%E8%87%AA%E7%94%B1%E8%B4%B8%E6%98%93%E5%8D%8F%E5%AE%9A%E3%80%8B.html">《北美自由贸易协定》</a>将代替NAFTA，意味着美、加、墨三国将继续维持二十多年来的北美自由贸易区。同时，美国的又一成功联盟，让中共越显孤立。</p>
<p class="p1"><span class="s1">10月1日，美国总统川普（特朗普）就新《美国—墨西哥—加拿大贸易协议》（USMCA）发表讲话，称其为美国历史上最重要的协议。新协议预计将在60天内由三国领导人签署。</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">美国南卡罗莱纳大学艾肯商学院教授谢田表示，这个协议对美、加、墨三国来说都是非常好的事情，“可以让这三个国家的贸易继续增长，最重要的是一个高水平的增长，就是保护劳工的权利、保护劳工的收入。”</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">他对大纪元记者说：“我觉得这会刺激加拿大、墨西哥的生产力、经济，同时又不会让中共乘虚而入。”</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">新协定中，加拿大及墨西哥将获得每年向美国出口260万辆免关税的乘用车的配额，高于目前加拿大出口到美国的200万辆汽车的数量。</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">但协议规定，享受关税豁免的汽车，必须有75%的零组件是北美制造的，而且至少有40%的汽车零部件，是由工资不低于每小时16美元的工人所制造的。</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">谢田表示，新的协议修补了旧协议中存在的一些漏洞。他举例说，很多墨西哥销往美国的廉价产品，是从其它国家进口的，然后再经过简单的加工或组装，就长驱直入地进入美国。</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">“实际上它（NAFTA）是有漏洞的。这样对美国的市场是一个巨大的冲击。”他说：“现在川普重新谈判，实际上就是要把这些漏洞堵住，与他现在跟中共的贸易战是一样的，不让中共利用漏洞进入美国。”</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">他认为，这个新的协议也促使制造业投资回到北美自由贸易区。“如果墨西哥达到了美国所说的工资标准，直接的效果就是墨西哥没有办法利用那些来自中国的组件，必须要发展自己的组件，或者提高自己工人的水平，实际上对墨西哥产业升级、促进投资都有好处。”</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">谢田表示，美国、加拿大、墨西哥三个国家的产品有非常强烈的互补性，他们实际上是天然的、非常好的贸易伙伴。新的协议把中共的低质量产品剔除掉，让贸易向高质量发展。</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">大纪元评论员唐浩撰文表示，这份比以往规定更为严谨的协议，不但将进一步深化美国企业留在本地生产、投资的意愿，也将促使更多以北美为主力市场的外国厂商——特别是在中国的民企、外企、台企等——转移阵地，前往北美投资。</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">北美自由贸易区拥有4.5亿人口，国民生产总值约为17.3万亿美元，年贸易总额1.37万亿美元，其经济实力和市场规模都超过欧洲联盟，成为当时世界上最大的区域经济一体化组织。唐浩认为，三个国家紧密结盟，不但在对内经济上可以自给自足，对外亦可组成实力雄厚的战略同盟，向全球发挥影响力，守护北美三国的经济安全。</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">BBC报导说，美国总统川普上任之初先后推翻与许多国家签订的贸易协议，但后来慢慢逐一与它们重新建立协议，唯独与中国的谈判仍然停滞不前。</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">美国白宫首席经济顾问库德洛（Larry Kudlow）10月1日表示，加拿大与美国达成贸易协议，是向中方传递重要的讯息，以示北美在贸易议题上站在同一阵线。</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">谢田表示，中共一直在处心积虑地利用WTO破坏世界贸易的规矩，它从中赚了很多钱。“中共一方面从你身上赚钱，一方面从意识形态和国际规则方面打击你、破坏你，它是非常糟糕的一个‘玩家’。”</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">而川普一系列的双边协定，已经将WTO边缘化，“美国的主要贸易伙伴，除了中国，其它国家都已经接受了美国的条件。”</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">他说：“世界贸易的局势、格局已经改变。对于中共，你或者跟上，改变自己的经济、政治制度，或者被世界贸易体系踢出门外。”</span></p>
<p class="p1"><span class="s1">如今，美国最大的几个贸易国中，除了中国以外，其它国家都基本与美国签署了贸易协议：美国与欧盟达成的“零补贴、零关税、零非关税壁垒”贸易协议，也正在加速赶工落实；与加拿大、墨西哥达成新《自由北美贸易协议》，60天内签署；与韩国已签署新修订的自由贸易协定；与日本和印度的贸易协议正在同步展开。#</span></p>
<p class="p1">责任编辑：高静</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【快讯】五角大楼收到含有剧毒的包裹</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756426.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:47:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[五角大楼]]></category>
		<category><![CDATA[毒品]]></category>

		<description><![CDATA[周二（10月2日）两名美国国防官员证实，两个送到五角大楼的包裹被检测出含有蓖麻毒素。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月03日讯】（大纪元记者徐简编译报导）周二（10月2日）两名美国国防官员证实，两个送到五角大楼的包裹被检测出含有蓖麻毒素。</p>
<p>据CNN报导，五角大楼的邮件接收系统位于一个单独的建筑物中，含有毒素的包裹从未进入五角大楼内部。</p>
<p>美国官员们说，联邦调查局（FBI）和五角大楼保护局（Pentagon Force Protection Agency）正在调查，预计FBI将进行进一步的测试。</p>
<p>蓖麻毒素是一种剧毒性化合物，从蓖麻子中提取出来，其纯品是一种白色粉末或结晶体，无味，大概0.2毫克就足以致命。不过它并不会传染，所以只适合用来毒害少数人，不适合用于大规模攻击。早在冷战时期，苏联特务就曾以蓖麻毒素制作暗杀武器。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>亚马逊提高最低工资 25万美国工人受益</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756248.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:33:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[亚马逊]]></category>
		<category><![CDATA[加薪]]></category>

		<description><![CDATA[亚马逊周二（10月2日）宣布，提高所有美国员工的最低时薪至15美元，这一决定从下个月起生效，届时将有数十万名亚马逊员工受益。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者张婷编译报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%9A%E9%A9%AC%E9%80%8A.html">亚马逊</a>周二（10月2日）宣布，提高所有美国员工的最低时薪至15美元，这一决定从下个月起生效，届时将有数十万名亚马逊员工受益。</p>
<p>据美国财经新闻CNBC报导，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%9A%E9%A9%AC%E9%80%8A.html">亚马逊</a>公司表示，新的最低工资将使超过25万名亚马逊员工受益，包括兼职和临时工，以及另外10万名季节性员工。对于那些时薪已经达到15美元的员工，亚马逊也将会为其<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E8%96%AA.html">加薪</a>。</p>
<p>亚马逊创始人兼首席执行官贝佐斯（Jeff Bezos）因为该公司的薪酬差异一直面临批评。美国国会参议员桑德斯（Bernie Sanders）上个月提出“贝佐斯法案”，要求500人以上的大型企业，若有低薪员工须靠食物券、公宅、医疗保险等联邦补助维持生计，该企业需被课征与补助金额相当的税款。</p>
<p>亚马逊的起薪因地区而异。例如，在德克萨斯州奥斯汀（Austin）的一个亚马逊库房内工作的员工，起薪为每小时10美元，而新泽西州罗宾斯维尔（Robbinsville）的对应工作起薪却为每小时13.50美元。该公司的文件显示，亚马逊员工2017年的收入中位数略低于28,500美元。</p>
<p>“我们听取了批评者的意见，认真考虑了我们想做什么，并决定我们要起带头作用。” 贝佐斯在一份声明中说，“我们对这一变化感到兴奋，并鼓励我们的竞争对手和其他大型雇主加入我们。”</p>
<p>亚马逊的零售业竞争对手Target在其假期招聘发布中宣布，到2020年，该公司的最低时薪将被提高至15美元。沃尔玛于今年1月宣布了其<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E8%96%AA.html">加薪</a>计划，决定将其最低工资提高至11美元。</p>
<p>亚马逊表示，该公司也将开始倡导提高联邦最低工资。亚马逊在英国也正在提高英国雇员的最低时薪，伦敦最低时薪提高至10.50英镑（13.61美元），英国其它地区的最低时薪提高至9.50英镑（12.31美元）。</p>
<p>亚马逊的加薪消息是在其年度假期招聘之前发布的。去年，这家电子商务巨头表示，将在假日季雇用12万名临时雇员。</p>
<p>根据美国劳工统计局的数据，8月份全美工资增长是经济复苏以来增幅最大的一次。工资增长超过预期，失业率维持在3.9%的低位，这意味着美国劳动力市场持续紧俏，这也使许多零售商的假期招聘变得更加困难。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>川普女婿挽救了北美贸易协议 细节曝光</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756114.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 15:05:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[NAFTA]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大]]></category>
		<category><![CDATA[墨西哥]]></category>

		<description><![CDATA[美国与加拿大在9月30日午夜，即最后期限来临前，就新版北美自贸协定（NAFTA）达成协议。在公众的眼里，NAFTA谈判主要由美国贸易代表莱特希泽主导，但消息人士透露，在谈判多次陷于停滞甚至破裂之际，川普女婿库什纳是挽救该协议的重要人物。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者张婷报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>在9月30日午夜，即最后期限来临前，就北美自贸协定（NAFTA）达成协议。在公众眼里，NAFTA谈判主要由美国贸易代表莱特希泽主导，但消息人士透露，在谈判多次陷于停滞甚至破裂之际，川普女婿库什纳是挽救该协议的重要人物。</p>
<p>据路透社报导，对外界来说，北美自由贸易协定（NAFTA）的重新谈判工作长期以来一直由<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>贸易代表莱特希泽（Robert Lighthizer）主导。但莱特希泽周一（10月1日）在白宫的玫瑰园对成功达成新版NAFTA做总结时表示，该协议的促成者实则为川普女婿、白宫高级顾问贾里德‧库什纳（Jared Kushner）。</p>
<p>“我之前说过，我会再次说，如果不是贾里德（的付出），这个协议就不会发生”，莱特希泽告诉记者说。</p>
<p>这位70岁的谈判老手提到的贾里德指的就是川普的女婿贾里德‧库什纳。川普在总统任期的早些时候就要求库什纳帮助解决贸易争端，尤其是美国与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>和<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5.html">墨西哥</a>的贸易问题。</p>
<p>多位消息人士肯定了库什纳在这次美加谈判中所起到的关键作用。</p>
<p>一位熟悉美加谈判的加拿大消息人士说，这位37岁的房地产大亨与美国第一千金伊万卡结婚，并得到了岳父的信任。至关重要的是，库什纳与莱特希泽关系密切。</p>
<p>另一位熟悉谈判的消息人士说，库什纳与<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5.html">墨西哥</a>外交部长维德加雷（Luis Videgaray）的友谊，有助于化解谈判中出现的几次破裂所带来的危局，从而最终在8月份达成美墨协议。</p>
<p>“这个协议不只一次发生破裂，但有一个人（库什纳）每次总能够找到一种方式将其修复。” 维德加雷说。</p>
<p>加拿大劳工会（Canadian Labour Congress）主席尤素夫（Hassan Yussuff）在一个电话采访中说，从谈判初期开始，加拿大总理特鲁多的两名最信任的顾问——他的幕僚长特尔福德（Katie Telford）和私人秘书巴茨（Gerald Butts）都与库什纳建立了关系。</p>
<p>尤素夫也是加拿大外交部长、NAFTA谈判首席谈判员方慧兰（Chrystia Freeland）的NAFTA咨询委员会成员。</p>
<p>来自加拿大的第二位消息人士说，特尔福德和巴茨在川普总统任期的早些时候，曾飞往华盛顿与库什纳会面。</p>
<p>上周，莱特希泽和方慧兰之间火药味浓烈，库什纳的人脉再次凸显出作用来。库什纳力求和特鲁多的两名最信任的顾问缓解谈判紧张局势，力求在美加谈判的最后期限9月30日午夜前达成协议。</p>
<p>华盛顿的一位知情人士透露，有段时间，传统的谈判渠道似乎已经破裂，因为他们（美加谈判代表）无法突破一些大的症结，比如加拿大针对本国乳制品工业的保护政策。</p>
<p>长期以来，美国乳制品农场主一直要求增加其奶制品进入加拿大市场的渠道，并且对加拿大允许本国农民以更低价格向加工商出售牛奶等产品的决定感到不满。</p>
<p>在美加两国谈判陷入困境之际，库什纳没有放弃，一直在与特尔福德和巴茨沟通。上周四（9月27日），一条信息传到加拿大谈判代表那里，那就是，美国想要知道对于加拿大来说，什么是不可谈判的内容。加方的回答是重要贸易争端解决机制第19章，加拿大认为这是谈判的红线。</p>
<p>熟悉谈判的第四名资深加拿大消息人士表示，到上周五上午一切都很明确了，川普政府将不会去动加拿大特别关注的第19章。</p>
<p>这一突破让加拿大谈判团队也做出了让步，最重要的是在乳制品领域。加拿大同意向美国奶农开放3.5%的乳业市场，该市场每年规模达160亿美元。加拿大政府也计划向受影响的本国奶农提供赔偿。美国也对加拿大汽车的关税做出了让步。</p>
<p>第四名消息人士认为，正如现在那样，加拿大对乳制品做出让步要比NAFTA谈判彻底失败、加拿大再从一个更弱的位置进行谈判好。</p>
<p>上周五，库什纳安排了莱特希泽和特尔福德及巴茨进行了电话会议。“四人在一起解决一些悬而未决的大问题，这让（美加）谈判有了突破，最终成功地达成了协议。”华盛顿消息人士说。</p>
<p>第四名加拿大消息人士指出，双方最后关头仍在加紧谈判，特尔福德与库什纳一直在进行电话会谈。</p>
<p>消息人士说，墨西哥外交部长维德加雷和经济部长瓜哈尔多（Ildefonso Guajardo）也在幕后工作，力图让美国和加拿大达成协议。</p>
<p>维德加雷与库什纳的关系有助于缓解加拿大外长方慧兰与莱特希泽之间的紧张关系。</p>
<p>一位墨西哥的消息人士说，瓜哈尔多也力图作为方慧兰与莱特希泽谈判的桥梁，向加拿大提供他之前代表墨西哥与莱特希泽谈判的经验。</p>
<p>华盛顿的消息人士透露，在最后美加谈判的关键时刻，库什纳放弃了与家人在周日晚一起度过犹太人的“住棚节”（Sukkot），而是专注于美加协议。最终两国在周日晚11点35分宣布谈判成功，距离最后期限还有25分钟。</p>
<p>川普总统自去年上任以来，指责NAFTA造成美国制造业岗位的流失，并要求对协议进行重大修改。NAFTA构成的年贸易额为1.2万亿美元。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>石家庄公司副总裁被非法绑架 妻女美国营救</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/1/n10754123.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 15:00:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国华人]]></category>
		<category><![CDATA[绑架]]></category>
		<category><![CDATA[营救]]></category>
		<category><![CDATA[付新革]]></category>
		<category><![CDATA[法轮功]]></category>

		<description><![CDATA[付新革的妻子和女儿此前多次和其联系，但无人接听电话。付新革的女儿Eva Fu来美留学，她和母亲自2003年居住在华盛顿州的西雅图。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者李辰采访报导）2018年9月19日，河北省石家庄市天阳泰富房地产公司副总裁、<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>学员<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BB%98%E6%96%B0%E9%9D%A9.html">付新革</a>，被北京国家安全局非法<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%91%E6%9E%B6.html">绑架</a>。目前，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BB%98%E6%96%B0%E9%9D%A9.html">付新革</a>的妻子和女儿在美国对其展开紧急<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%90%A5%E6%95%91.html">营救</a>。</p>
<p>付新革被<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%91%E6%9E%B6.html">绑架</a>前和家人失联。9月20日至23日，付新革的妻子孙增敏每天早上、中午、晚上在美国连续给国内的丈夫打电话，但丈夫手机一直关机。“他是公司的负责人，工作上那么多事情，怎么可能老关机呢？”孙增敏和女儿自2013年居住在华盛顿州的西雅图。女儿 Eva Fu在美国留学。</p>
<p>“我们的压力很大，什么都不知道。女儿哭了两天。没有消息的时候是最可怕的。”孙增敏表示，二人的担忧在9月24日得到证实，她们在海外明慧网上发现付新革在9月19日被绑架的消息。不过，孙增敏表示，当局没有通知她任何关于付新革的消息，她到现在也不知道丈夫被关押的具体地点。</p>
<p>明慧网报导，和付新革一起被绑架的还包括天阳泰富房地产公司总裁郭雪萍；公司的打印机、计算机以及<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>书籍等被非法查抄。同一时间，河北金潮建筑工程有限公司总裁段海波也被绑架。</p>
<p>付新革等三人目前被关押在河北省鹿泉市某秘密基地。据悉，国安特务在动手绑架前已经跟踪了好长时间。</p>
<p>根据“法轮功之友（ Friends of Falun Gong ）” 提供的消息，付新革的女儿Eva Fu表示，父亲在一通电话中提到，今年夏天的一天，他刚从40英里外的公司下班回家，就有警察来敲门。父亲怀疑，警察监听了他的电话、监视他的行踪。</p>
<p>Eva Fu一家三口在中国生活时就被人监视。</p>
<p>“有一次，妈妈自行车前面的车筐里放了一个盒子，一名男子一直跟着我妈妈，问盒子里装了什么东西。”她回忆说，“他‘奉命’跟踪我们。”</p>
<p>“那时候，压力极大。很多人对法轮功有误解。我的同学甚至非常恐惧。”Eva Fu表示，“我的小学老师知道我们炼法轮功，他们让同班同学来问我是否炼功。小学二年级或三年级的时候，一位男同学得知我炼法轮功后，一拳打在我的肚子上，一些孩子就在操场上围成一个圈，将我团团围住，盯着我看。”</p>
<p>法轮功是一门基于“真、善、忍”为原则的平和修炼功法，但是中共将其传统价值观视作威胁，于1999年7月下令迫害，并通过全国媒体对法轮功进行妖魔化的污蔑、诽谤宣传。</p>
<p>19年来，美国国会至少通过5个决议案，谴责中共，要求停止迫害法轮功。2016年通过的343号决议案还要求中共停止强摘法轮功学员器官。</p>
<p>一旦被拘留，付新革将面临酷刑折磨和洗脑转化，并可能被验血，验血的目的可能是被强制“自愿”捐献器官。</p>
<p>明慧网报导，为了强制法轮功学员放弃信仰，中共无所不用其极，包括使用百种酷刑、精神病药物⋯⋯</p>
<p>“法轮功之友”呼吁公众联系华盛顿州的议员，关注付新革的安危；同时呼吁美国联邦政府和人权机构及时伸出援救之手。</p>
<p>“我父亲的遭遇可能发生在任何中国人身上。更多的法轮功学员面临着相同的处境。”Eva Fu说。</p>
<p>付新革的妻子孙增敏说，希望丈夫能来美国和家人团聚。#</p>
<p>责任编辑：高静</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>女子指控卡瓦诺 遭前男友称她为人不可靠</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10756168.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 15:00:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[大法官]]></category>
		<category><![CDATA[卡瓦诺]]></category>

		<description><![CDATA[在福克斯新闻脱口秀节目中，指控最高法院大法官提名人卡瓦诺（Brett Kavanaugh）的第三名原告施特尼克（Julie Swetnick）的前男友温纳西（Richard Vinneccy）详细说明了施特尼克为人不可靠，他说施特尼克从未提及过遭到性侵犯的经历。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者沙莉编译报导）在福克斯新闻脱口秀节目中，指控最高法院<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98.html">大法官</a>提名人<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>（Brett Kavanaugh）的第三名原告施特尼克（Julie Swetnick）的前男友温纳西（Richard Vinneccy）详细说明了施特尼克为人不可靠，他说施特尼克从未提及过遭到性侵犯的经历。</p>
<p>温纳西说他和施特尼克分分合合约会了七年，这种关系从1994年持续到2001年。施特尼克从未向他提起过她的指控内容，即<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>在几十年前曾对其进行过团伙性侵。</p>
<p>“从未，从来没有一次[她]提到过这件事”，他告诉节目主持人Laura Ingraham，“我们过去经常谈论一切。她从来没有一次提到过。如果你想问我个人是否相信她？我不信任她。我真的不相信她。没有人比我更了解施特尼克。”</p>
<p>他补充说，虽然他不了解施特尼克的政治倾向，但“她一直想成为关注焦点……她夸大了一切。从她嘴里出来的一切都只是夸张”。</p>
<p>温纳西说：“我的大多数朋友都不喜欢她”，并且她变得好斗 ，有时候甚至出于不明原因要求他打她。</p>
<p>“在我与她分手后，她多次打电话给我，说的就是一句话，‘你永远别想活着看到你未出生的孩子，我会去你那杀了你们。’”</p>
<p>2001年，温纳西在佛罗里达州法庭对施特尼克提起限制令，指控施特尼克在两人分手后威胁他和他的家人。“她威胁我的家人、威胁我的妻子并威胁伤害我的孩子”，温纳西上周告诉媒体Politico，“我很了解她。她根本不可信。”</p>
<p>温纳西随后解释了为什么他没有跟进对施特尼克实施限制令。十多年前，当时他提出限制令的请求被驳回。</p>
<p>“我不想向她挑衅”，他说，“我了解朱莉（施特尼克）的那种类型，我很害怕，所以我们决定算了。当时，我唯一担心的是我的家人。于是我们决定搬家、换电话，后来我们再也没有收到她的消息。”</p>
<p>温纳西说，他决定公开露面表态是他的“公民义务”，“这与政治问题无关。”</p>
<p>施特尼克对NBC新闻说，在得知福特（Christine Blasey Ford）声称自己在20世纪80年代早期一个派对中遭到卡瓦诺的性侵犯之后，她受到了鼓舞。</p>
<p>福特的指控没有得到她所指认的任何目击者的支持，包括她终生最好的朋友。福特一再改变她的故事中的关键细节，包括参加聚会的人数以及发生的事件。福特还作证说她无法回忆起她是如何从聚会中回家的，她说当时她远离住所。</p>
<p>施特尼克说，她在上社区大学时，在参加家庭聚会时见过卡瓦诺，这些聚会吸引“年龄介于15岁、16岁至25岁甚至更年长的人”。 施特尼克说她记得她被特意介绍给卡瓦诺。</p>
<p>施特尼克声称她在19岁时被下毒和遭到性侵犯，卡瓦诺和贾奇参加了同一个派对，但她补充道：“我不能指定说他是那些袭击我的人之一。但是我在遭到这种经历的聚会上看到了卡瓦诺。我看到贾奇也在那里。他们在我失去意识的那个地方附近。”</p>
<p>施特尼克声称她向蒙哥马利县警察局报告了她的遭袭事件，但那里的官员告诉NBC新闻说，可能需要一个月时间来查找与她的指控相关的文件。</p>
<p>施特尼克还向NBC新闻说可以提供四名证实她经历的朋友的名字。其中两人没有回应评论请求，第三名已经死亡，第四人说他不记得认识施特尼克。</p>
<p>卡瓦诺说施特尼克的指控是一个“笑话”，而贾奇表示自己“明确地”否认了她的说法。</p>
<p>川普总统命令联邦调查局在本周参议院确认投票之前对卡瓦诺进行补充背景调查。据报导，施特尼克的指控被白宫认为不可信，她的说法尚未得到证实。#</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>走私美国军事设备 中国女子被判刑近4年</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10755437.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 10:39:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[社会万象]]></category>
		<category><![CDATA[中国女子]]></category>
		<category><![CDATA[太空技术设备]]></category>
		<category><![CDATA[走私]]></category>
		<category><![CDATA[中共间谍]]></category>

		<description><![CDATA[因涉嫌向中国走私美国军事与太空通讯设备，中国籍女子陈思（Si Chen，音译）周一（10月1日）被加州联邦法院判处46个月徒刑。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者洪梅综合报导）因涉嫌向中国<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%B0%E7%A7%81.html">走私</a>美国军事与太空通讯设备，中国籍女子陈思（Si Chen，音译）周一（10月1日）被加州联邦法院判处46个月徒刑。</p>
<p>美国有线电视新闻网10月1日报导，检方指控，33岁的陈思于2013年至2015年间，在没有取得许可的情况下，购买并非法出口美国军事与太空通讯设备到中国，包括太空通讯与军事通讯的干扰器。</p>
<p>美国检察官尼克汉纳在一份声明中说，“这名被告故意参与了秘密向中国发送军事物品的阴谋” ，“<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%B0%E7%A7%81.html">走私</a>物品可能会被以多种具有破坏性的方式使用，包括可能堵塞我们卫星通信的设备。”</p>
<p>据悉，住在加州波莫纳（Pomona）的陈思于去年5月被捕，并在7月认罪，她还同时承认洗钱、使用假护照等罪名。</p>
<p>她曾使用带有照片和假名“季春平”的中国护照，在波莫纳出租办公室，办理管制物品的出口。将货物从波莫纳运往香港，再运往中国。包裹上写着虚假的产品说明和货币价值，以避免引起执法单位的审查。</p>
<p>法庭文件提到至少三名与陈思合作将这些物品偷运到香港交给上线的、尚未被指控的同谋。</p>
<p>陈思被判刑的前一周，有一名中国人在美国被捕。美国司法部上周二（9月25日）表示，中国公民季超群在芝加哥被捕，他被控秘密为一名中共情报官员工作，在美国境内招募工程师和科学家充当<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E9%97%B4%E8%B0%8D.html">中共间谍</a>。据悉，如果罪名成立，季超群将在联邦监狱服刑最长10年。</p>
<p>随着美中贸易战的升级，美国政府对中共无处不在的间谍活动展开了反击。<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E9%97%B4%E8%B0%8D.html">中共间谍</a>在美国主要获取国防、经济科技和政治这三方面的情报。</p>
<p>对此，近日，美国国务院负责国际安全与防核武扩散（ISN）事务的助理国务卿福特（Christopher Ashley Ford）提出五大应对战略，包括收紧签证审查，以及出口管制与许可、安全意识、投资审查、与伙伴合作建立多边联盟。</p>
<p>福特表示，他在国务院所领导的ISN部门正投入越来越多的精力以对应对中共威胁。#</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>麦康奈尔：本周参议院将投票确认大法官</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10755478.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 09:32:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[大法官]]></category>
		<category><![CDATA[卡瓦诺]]></category>

		<description><![CDATA[参议院多数党领袖麦康奈尔表示，参议院全体议员将在本周对最高法院大法官提名人卡瓦诺（Brett Kavanaugh）的确认进行投票。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者沙莉编译报导）参议院多数党领袖麦康奈尔（Mitch McConnell）表示，参议院全体议员将在本周对最高法院<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98.html">大法官</a>提名人<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>（Brett Kavanaugh）的确认进行投票表决，不会继续拖延。</p>
<p>周一（10月1日），麦康奈尔在参议院第二次发表讲话时表示，民主党的唯一目的就是将对“最高法院法官提名人<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>”的指控扩展为“无限期、无休止的‘捕捞’活动”，以便将确认推迟到中期选举之后。</p>
<p>麦康奈尔誓言本周将在参议院对卡瓦诺的确认进行最终投票，并表示是时候结束无休止的延迟和阻挠手段了。</p>
<p>参议院司法委员会决定，参议院于周五（10月5日）对卡瓦诺的提名进行投票。即使共和党参议员弗莱克（Jeff Flake）与民主党参议员一起迫使参议院领导人推迟最终投票，该小组还是推进了确认议程。</p>
<p>上周五（9月28日），参议院共和党领导人同意将确认投票推迟一周，同时联邦调查局开始对卡瓦诺进行补充背景调查。</p>
<p>在联邦调查局开始对卡瓦诺进行额外调查之后，民主党人公开暗示联邦调查局将受到白宫的不当影响，其调查缺乏合法性。尽管川普（特朗普）总统说他授权联邦调查局与“任何他们认为合适的人”面谈。</p>
<p>“总统先生，如果你仔细聆听，你几乎可以听到民主党移动门柱的声音”，麦康奈尔说，“他们的球门柱不断变换。但他们的目标并没有移动一英寸。纹丝不动。”</p>
<p>“这些行为是否表明他们在寻求真相？”麦康奈尔发问说， “有人相信吗？”</p>
<p>司法委员会成员肯尼迪（John Kennedy）对福克斯新闻表示，“如果你认为这是在寻求真相，还是算了吧。整出戏让我想要呕吐。可以放在Netflix上当作电视剧，可以起名为‘作呕’。”</p>
<p>上周的听证会结束后，民主党人开始寻找新的借口反对卡瓦诺。民主党参议员舒默（Chuck Schumer）称卡瓦诺在他的听证陈述中缺少“党派风度”。</p>
<p>麦康奈尔也反击了民主党的评论指称卡瓦诺为自己辩护时流露的情绪显示他缺乏必要的<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98.html">大法官</a>“气质”。</p>
<p>麦康奈尔说，现在民主党关心的不是性侵真相，而是针对喝啤酒和生气作文章，卡瓦诺法官对这些未经证实的指控，他理所当然地生气，“这些没有任何佐证的指控使他的好名声和他的家人名誉遭到破坏。又有谁能不生气？”</p>
<p>卡瓦诺在上周四的证词中承认他在高中时有时喝了“太多”的啤酒，可能醉到睡着了。但是从始至终，卡瓦诺否认对任何人进行过性侵犯，并且否认了他酒后乱性的说法。他的一些同学已经证明他们从未见过他有过这种行为。</p>
<p>周一，白宫还发布了两名男子——墨菲（Dan Murphy）和前NBA球员达德利（Chris Dudley）的证词，他们在大学里与卡瓦诺相识并一起生活。两名男子都表示，他们从没有看到卡瓦诺喝酒醉到对女性采取不适当或侵犯行动的程度。</p>
<p>麦康奈尔再次批评了参议院民主党故意将福特对卡瓦诺的指控在司法委员会确认投票前几天向媒体泄露。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美军舰航行南海 中共军舰危险近逼</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10755171.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 06:37:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[军舰]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>
		<category><![CDATA[美国]]></category>
		<category><![CDATA[南海]]></category>

		<description><![CDATA[美国军方表示，一艘中共军舰于星期天（9月30日）在南海逼近一艘美国军舰，最近距离仅几十公尺，此举迫使美国军舰采取紧急措施，以避免相撞。美军谴责说，中共军舰如此接近，是非常危险的举措。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者陈俊村编译报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>军方表示，一艘<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%86%9B%E8%88%B0.html">军舰</a>于星期天（9月30日）在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%97%E6%B5%B7.html">南海</a>逼近一艘<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">美国</a>军舰，最近距离仅几十公尺，此举迫使美国军舰采取紧急措施，以避免相撞。美军谴责说，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>军舰如此近距离地接近，是非常危险的。</p>
<p>据CNN报导，事发当时，美国海军迪凯特号驱逐舰（USS Decatur）正在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%97%E6%B5%B7.html">南海</a>的南沙群岛附近行使自由航行权。</p>
<p>CNN引述美国太平洋舰队发言人布朗（Charles Brown）的声明说：“一艘（中共）旅洋级驱逐舰在南海南薰礁附近以不安全、不专业的调动方式，接近迪凯特号。”</p>
<p>布朗指出，中共<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%86%9B%E8%88%B0.html">军舰</a>“进行一系列越来越挑衅的动作，同时警告迪凯特号离开该海域”。这艘军舰逼近到迪凯特号前方45码（约41公尺）处，迪凯特号因而采取紧急措施以避免碰撞。</p>
<p>拥有12年航海经验的前美国海军舰长、现任夏威夷太平洋大学（Hawaii Pacific University）教授的舒斯特尔（Carl Schuster）表示，船舰如此接近，使舰长只有几秒钟的时间做出反应，改变航道。</p>
<p>舒斯特尔说：“这是非常危险的。”</p>
<p>布朗在声明中说：“美国海军船舰和飞机定期航行于印太地区，包括南海。正如过去几十年来一样，我们的部队将在国际法允许的任何地方继续飞行、航行和行动。”#</p>
<p>责任编辑：林琮文</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美中贸易战 美加墨新协定助美一臂之力</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10754879.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 03:29:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[北美自贸协定]]></category>
		<category><![CDATA[USMCA]]></category>
		<category><![CDATA[贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[NAFTA]]></category>

		<description><![CDATA[白宫官员表示，与墨西哥和加拿大达成贸易协议，将使美国在与中共在贸易战和国家安全方面争端中，获得更多弹药。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者许祯祺综合报导）白宫官员表示，与墨西哥和加拿大达成贸易协议，将使美国在与中共在<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>和国家安全争端中，获得更多弹药。</p>
<p>《华尔街日报》报导，川普顾问认为，新的北美自由贸易协定消除了在北美大陆爆发<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>的可能性，并使北美成为更具吸引力的投资地。</p>
<p>美国政府认为，中国生产成本的提高，加上美国关税，外国公司将开始将投资转移出中国。这将削弱中共发展下一代技术的能力。美方也可对北京施加额外压力，要求其在贸易上让步。</p>
<p>选举网站RealClearPolitics.com一篇评论文章表示，这一历史性协议给中共带来了巨大压力，中共是美国在贸易上的主要剥削者。</p>
<h4>重塑全球供应链 产业转向北美市场</h4>
<p>川普总统在周一（10月1日）的新闻发布会上表示，美国将“重新开辟一条向世界提供支持的供应链”。</p>
<p>前白宫战略师班农表示，川普从一开始就计划将投资从中国撤出，并重塑全球供应链。</p>
<p>RealClearPolitics.com网站文章也表示，事实上，川普巩固北美关系的举措，将重新调整全球供应链，并将未来的增长和繁荣从亚洲转移到美洲。</p>
<figure id="attachment_10754890" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/15598eea1c556425_ttl7daycum_17ce4968c5fd9496-1.jpg"><img class="size-large wp-image-10754890" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/15598eea1c556425_ttl7daycum_17ce4968c5fd9496-1-600x393.jpg" alt="" width="600" height="393" /></a><figcaption class="wp-caption-text">川普总统在周一（10月1日）的新闻发布会上表示，美国将“重新开辟一条向世界提供支持的供应链”。（亦平／大纪元）</figcaption></figure>
<p>华日报导，一些大型科技公司私下表示，他们已开始权衡是否将部分产品生产转移出中国，以避免美国关税。</p>
<p>代表高科技公司的贸易集团信息技术产业委员会（Information Technology Industry Council）高级副总裁Josh Kallmer表示，新的Nafta称为美国-墨西哥-加拿大协议（USMCA），将吸引科技公司，北美新贸易协定放宽数字化的条款更是一种鼓励。</p>
<p>“这可能加速他们（科技公司）的想法，也许他们应该将一些小部件的生产转移到墨西哥。”他说。</p>
<p>RealClearPolitics.com网站文章说，这些趋势使中共陷入贸易困境。自进入世界贸易组织，中共及其重商主义做法、不公平贸易行为导致财富从美国向中国大规模转移。</p>
<h4>将中共孤立于全球美日欧三大贸易体系之外</h4>
<p>除了新的Nafta之外，美国还开始与欧盟和日本进行贸易谈判。这一切均让美国和盟国之间的贸易争端搁置，使得白宫更容易招募合作伙伴来对抗北京，包括加强知识产权保护，以及对抗中共国有企业的补贴竞争。</p>
<p>由美国前太平洋司令部总司令、海军上将丹尼斯‧布莱尔（Dennis Blair）领导的两党知识产权委员会（The bipartisan Intellectual Property Commission）报告说，中国假冒商品、盗版软件和中共其它工业间谍活动的总成本，每年使美国经济流失6000亿美元。该报告还将中共称为“世界上主要的知识产权侵权者”。</p>
<p>新Nafta的一项规定是，如果任何一个国家与“非市场经济”（国家）达成自由贸易协议，比如中共治下的中国，其它国家可以让其退出协议。</p>
<p>此外，美国定期与欧盟和日本贸易官员会面，制定一项与中方打交道的共同战略。虽然谈判尚未制定统一战略，但这些国家的目的是向北京发出信号，要求将中共孤立于全球这三大贸易伙伴之外。</p>
<p>“我们向中方传达了一个信息，”国家经济委员会主任库德洛对记者说，“他们（美日欧）不会打破盟友关系。”</p>
<figure id="attachment_10754014" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/GettyImages-927721944.jpg"><img class="size-large wp-image-10754014" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/10/GettyImages-927721944-600x410.jpg" alt="" width="600" height="410" /></a><figcaption class="wp-caption-text">周一（10月1日），美国总统川普（特朗普）对加拿大此举表示欢迎。这是川普改变全球贸易秩序的关键性胜利。图为加拿大外交部长方慧兰（左）、墨西哥经济部长Ildefonso Guajardo （中）和美国贸易代表莱特希泽（左）。(RONALDO SCHEMIDT/AFP/Getty Images)</figcaption></figure>
<h4>“避免操纵汇率或国际货币体系”条款 剑指中共</h4>
<p>华日报导，新Nafta的一些条款也透露美国与中方或其它国家进行贸易谈判时的需求。例如，美加墨一致同意“避免操纵汇率或国际货币体系”；以及若存在贸易分歧，将被提交给争议解决小组解决，并可能导致关税等。</p>
<p>川普在8月30日接受彭博社新闻采访时表示，美国正在非常密切地观察汇率“公式”，这是用来判定中国（中共）和其它国家是否在操纵货币的计算公式。</p>
<p>彭博社引述两位知情人士的话说，白宫正在向姆钦施加压力、公开批评中国（中共），并且姆钦也越来越多地参与部门每年两次的货币分析报告，最近一期半年度货币报告将在10月发布。</p>
<h4>USMCA是解开美中经济争端的关键</h4>
<p>目前，美国对约2500亿美元的中国商品征税，约占美国进口量的一半。川普在周一的新闻发布会上明确表示，他继续将关税视为美国贸易武器库的重要组成部分。</p>
<p>在周一的新闻发布会上，川普表示，和中方的谈判时机还不成熟，并重申要对中国进口的剩下2670亿美元产品征收关税。</p>
<p>库德洛还对福克斯商业网上表示，川普在11月底前往布宜诺斯艾利斯参加20国集团领导人峰会，届时可与中国领导人习近平会面。</p>
<p>RealClearPolitics.com网站文章说，美国经济蓬勃发展，且已经与加拿大、墨西哥和韩国签订贸易协议，以及与日本和英国就类似协议达成谈判承诺。另一方面，中共现在面临着贸易冲击，中国内部问题多多，消费者支出下降至15年来最低水平，美国消费者信心指数飙升至18年高点。所以这些迹象表明，美中贸易战中，中共将难以阻挠美国走上正轨。</p>
<p>华日报导，哈德森研究所中国问题、被川普誉为中国问题权威的白邦瑞（Michael Pillsbury）将川普战略比喻为中国的游戏“捉迷藏”。</p>
<p>RealClearPolitics.com网站文章则说，USMCA代表了美国国家和川普总统的巨大胜利。而且，它将成为解开美中经济争端的关键。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>400亿LNG项目或于今年上马</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10754925.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 03:16:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[今日聚焦]]></category>
		<category><![CDATA[今日头条]]></category>
		<category><![CDATA[其它]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[卡尔加里]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大液化天然气公司]]></category>
		<category><![CDATA[LNG Canada]]></category>
		<category><![CDATA[大型液化天然气出口港]]></category>
		<category><![CDATA[液化天然气项目]]></category>
		<category><![CDATA[Kitimat项目]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年10月02日讯】（记者王磊综合报导）加拿大液化天然气公司（LNG Canada）本周可望获得联合投资方正式批准，将于今年启动总投资$400亿的液化天然气（LNG）出口项目。该项目将成为加国史上规模最大的私营投资项目。 2015年，由荷兰壳牌公司（Shell）、中国石油（PetroChina）、韩国石油公社（KOGAS）、日本三菱集团（Mitsubishi Corporation）和马来西亚国家石油公司（PetroNas）联合组建的LNG Canada公司提议将多余的加拿大天然气出口到亚洲市场，并在卑诗省建立世界一流的LNG产业。 公司计划在卑诗省中部沿海港口城市基蒂马特（Kitimat）建造和运营大型液化天然气出口港，预期耗资$400亿，建成后每年出口2,400万吨液化天然气。 2016年，因为油价低迷、LNG前景黯淡，LNG Canada推迟做出这一$400亿项目的最终投资决定（FID）。总裁克里兹（Andy Calitz）去年表示，该项目计划2018年启动，“这一承诺不变”。 LNG项目重获新生的原因，是亚洲地区对液化天然气需求持续增加而供应则减少，使得LNG价格反弹。 据彭博社上周五发布的报告透露，中石油和韩国天然气已获准支付其项目成本的份额。 未经证实的报道表明，联邦政府已同意免除对海外承建的钢制构件模块（FISC）征收关税，可为该项目节省$10亿成本。 LNG Canada之前曾经向加拿大财政部提出请求，要求豁免45.8%的FISC反倾销税，该反倾销税适用于希腊、韩国和中国的进口钢制构件，而加拿大的LNG货车（由FISC制成）绝大多数都是在亚洲生产。 Kitimat项目工程包括建设LNG厂及储存设施、海运码头及配套设施。初期拟建设2条生产线，设计产能1,200万吨/年，未来扩建2条生产线，产能合计达2,400万吨/年，预计在5年后正式投产。 加拿大天然资源公司（Canadian Natural Resources）行政副总裁劳特（Steve Laut）表示，如果LNG项目开绿灯，相信会吸引其他能源企业在加西投资，从而刺激对加西蕴藏量极丰富的LNG能源需求。 天然气无味、无色、无毒、无腐蚀性、不易燃，被认为是负担得起的、最清洁的化石燃料，适于安全地储存和运输，可大大减少温室气体排放，并显著改善空气质量。为了输出天然气，首先需将其冷却至-162℃转变为液体形式，使尺寸缩小600倍，再通过专门设计的LNG船舶进行运输。 责任编辑：赵明月]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（记者王磊综合报导）<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7%E6%B6%B2%E5%8C%96%E5%A4%A9%E7%84%B6%E6%B0%94%E5%85%AC%E5%8F%B8.html">加拿大液化天然气公司</a>（LNG Canada）本周可望获得联合投资方正式批准，将于今年启动总投资$400亿的液化天然气（LNG）出口项目。该项目将成为加国史上规模最大的私营投资项目。</p>
<p>2015年，由荷兰壳牌公司（Shell）、中国石油（PetroChina）、韩国石油公社（KOGAS）、日本三菱集团（Mitsubishi Corporation）和马来西亚国家石油公司（PetroNas）联合组建的LNG Canada公司提议将多余的加拿大天然气出口到亚洲市场，并在卑诗省建立世界一流的LNG产业。</p>
<p>公司计划在卑诗省中部沿海港口城市基蒂马特（Kitimat）建造和运营<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E6%B6%B2%E5%8C%96%E5%A4%A9%E7%84%B6%E6%B0%94%E5%87%BA%E5%8F%A3%E6%B8%AF.html">大型液化天然气出口港</a>，预期耗资$400亿，建成后每年出口2,400万吨液化天然气。</p>
<p>2016年，因为油价低迷、LNG前景黯淡，LNG Canada推迟做出这一$400亿项目的最终投资决定（FID）。总裁克里兹（Andy Calitz）去年表示，该项目计划2018年启动，“这一承诺不变”。</p>
<p>LNG项目重获新生的原因，是亚洲地区对液化天然气需求持续增加而供应则减少，使得LNG价格反弹。</p>
<p>据彭博社上周五发布的报告透露，中石油和韩国天然气已获准支付其项目成本的份额。</p>
<p>未经证实的报道表明，联邦政府已同意免除对海外承建的钢制构件模块（FISC）征收关税，可为该项目节省$10亿成本。</p>
<p>LNG Canada之前曾经向加拿大财政部提出请求，要求豁免45.8%的FISC反倾销税，该反倾销税适用于希腊、韩国和中国的进口钢制构件，而加拿大的LNG货车（由FISC制成）绝大多数都是在亚洲生产。</p>
<p><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/kitimat%E9%A1%B9%E7%9B%AE.html">Kitimat项目</a>工程包括建设LNG厂及储存设施、海运码头及配套设施。初期拟建设2条生产线，设计产能1,200万吨/年，未来扩建2条生产线，产能合计达2,400万吨/年，预计在5年后正式投产。</p>
<p>加拿大天然资源公司（Canadian Natural Resources）行政副总裁劳特（Steve Laut）表示，如果LNG项目开绿灯，相信会吸引其他能源企业在加西投资，从而刺激对加西蕴藏量极丰富的LNG能源需求。</p>
<p>天然气无味、无色、无毒、无腐蚀性、不易燃，被认为是负担得起的、最清洁的化石燃料，适于安全地储存和运输，可大大减少温室气体排放，并显著改善空气质量。为了输出天然气，首先需将其冷却至-162℃转变为液体形式，使尺寸缩小600倍，再通过专门设计的LNG船舶进行运输。</p>
<p>责任编辑：赵明月</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>川普：卡瓦诺及家人受不公对待 望快速查完</title>
		<link>http://www.epochtimes.com/gb/18/10/2/n10754858.htm</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 02:58:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[I 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[大法官提名人]]></category>
		<category><![CDATA[卡瓦诺]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>

		<description><![CDATA[美国总统川普周一（10月1日）上午就美加墨西达成新贸易协议在白宫玫瑰园召开新闻发布会。多个媒体记者在提问中聚焦大法官提名人卡瓦诺（Brett Kavanaugh），川普表示，他希望FBI进行全面调查，同时也希望尽快完成调查。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年10月02日讯】（大纪元记者亦平美国白宫报导）美国总统<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>周一（10月1日）上午就美加墨西达成新贸易协议在白宫玫瑰园召开新闻发布会。多个媒体记者在提问中聚焦<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98%E6%8F%90%E5%90%8D%E4%BA%BA.html">大法官提名人</a><a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>（Brett Kavanaugh）的问题，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>表示，他希望FBI进行全面调查，同时也希望尽快完成调查。</p>
<p>“过去三个星期来他经历了什么？令人不可思议！”川普在谈到<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%A1%E7%93%A6%E8%AF%BA.html">卡瓦诺</a>法官时说。</p>
<p>川普表示，对于从未受到过任何指控，毕业于耶鲁大学法学院的卡瓦诺法官来说，这是不公平的。</p>
<p>“他（的生活）经历了怎样的变化？他的家庭经历了怎样的心灵创伤？”川普总统说，“他的妻子所经受的，他的可爱的孩子们所经受的，是无法描述的，这是不公平的。”</p>
<p>这是FBI对卡瓦诺的第七次调查。川普认为FBI的调查对于卡瓦诺法官来说是件好事。他说，调查于上周五开始，周六和周日两天，FBI的调查人员都在全天工作，很快就会公布调查结果。</p>
<p>“我希望参议院满意，他们最终会做出判断，我已经做出了我的判断，参议院就卡瓦诺法官（的提名）会做出他们的判断，这是件非常重要的事。”川普说。</p>
<p>川普总统在新闻发布会上对民主党参议员范恩斯坦希望FBI对卡瓦诺法官进行全面调查提出质疑。</p>
<p>川普说，范恩斯坦两个月前就知道了这个（指控）报告，如果她真的希望FBI彻底调查，不需要等到听证结束，当时就可以开始调查，为什么听证会结束后，才提出希望给FBI更多时间调查？</p>
<p>“我看着那些民主党参议员，我觉得这是个耻辱，部分原因是我知道他们，我太了解他们了，他们不是天使”，川普说。＃</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/HIgw-OxSP3c?rel=0" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
	</channel>
</rss>
